const questionsScienceFictionHard = [
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Blade Runner de Ridley Scott?',
        correctAnswer: '1982',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n15 septembre 1982 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Film noir, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Harrison Ford, Rutger Hauer, Sean Young, Edward James Olmos, M. Emmet Walsh, Daryl Hannah, William Sanderson, Brion James\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : États-Unis, Hong Kong, Royaume-Uni\nBande originale : Blade Runner\n2019, Los Angeles. La Terre est surpeuplée et l\'humanité est partie coloniser l\'espace. Les nouveaux colons sont assistés de Replicants, androïdes que rien ne peut distinguer de l\'être humain. Conçus comme de nouveaux esclaves, certains parmi les plus évolués s\'affranchissent de leurs chaînes et s\'enfuient. Rick Deckard, un ancien Blade Runner, catégorie spéciale de policiers chargés de retirer ces replicants, accepte une nouvelle mission consistant à retrouver quatre de ces individus qui viennent de regagner la Terre après avoir volé une navette spatiale. Ces replicants sont des Nexus 6, derniers nés de la technologie développée par la Tyrell Corporation.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Alien - Le 8ème Passager de Ridley Scott?',
        correctAnswer: '1979',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n12 septembre 1979 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Tom Skerritt, Veronica Cartwright, Harry Dean Stanton, John Hurt, Ian Holm, Yaphet Kotto, Bolaji Badejo\nGroupes : Alien, Alien - Le 8ème Passager\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Alien\nEn 2122, le vaisseau commercial Nostromo et son équipage en hibernation, font route vers la Terre avec une importante cargaison de minerai. Un signal, émanant d\'une planète inconnue, les tire de leur sommeil artificiel. Intrigué, l\'équipage se rend sur place et découvre les restes d\'un gigantesque vaisseau extraterrestre. Lors de l\'exploration de l\'épave, l\'officier Kane se fait agresser par une forme de vie inconnue.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film 2001 : L\'Odyssée de l\'espace de Stanley Kubrick?',
        correctAnswer: '1968',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 40 min\n27 septembre 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keir Dullea, Gary Lockwood, William Sylvester, Leonard Rossiter, Margaret Tyzack, Robert Beatty, Sean Sullivan, Daniel Richter\nGroupes : L\'Odyssée de l\'espace, 2001 - L\'Odyssée de l\'espace\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : 2001: A Space Odyssey\nA l\'aube de l\'Humanité, dans le désert africain, une tribu de primates subit les assauts répétés d\'une bande rivale, qui lui dispute un point d\'eau. La découverte d\'un monolithe noir inspire au chef des singes assiégés un geste inédit et décisif.\nEn 2001, quatre millions d\'années plus tard, un vaisseau spatial évolue en orbite lunaire au rythme langoureux du Beau Danube Bleu. A son bord, le Dr. Heywood Floyd enquête secrètement sur la découverte d\'un monolithe noir qui émet d\'étranges signaux vers Jupiter.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Matrix de Lilly Wachowski et Lana Wachowski?',
        correctAnswer: '1999',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 16 min\n23 juin 1999 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Arts martiaux\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Gloria Foster, Joe Pantoliano, Marcus Chong, Julian Arahanga\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix: Original Motion Picture Score, The Matrix: Music From the Motion Picture\nNeo, un des pirates les plus recherchés du cyber-espace, reçoit de mystérieux messages cryptés d\'un certain Morpheus. Celui-ci l\'exhorte à aller au-delà des apparences et à trouver la réponse à la question qui hante constamment ses pensées : qu\'est-ce que la Matrice ?'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Interstellar de Christopher Nolan?',
        correctAnswer: '2014',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 49 min\n5 novembre 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Matthew McConaughey, Anne Hathaway, Jessica Chastain, Mackenzie Foy, Matt Damon, John Lithgow, Michael Caine, Wes Bentley\nGroupe : Interstellar\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Interstellar\nAlors que la vie sur Terre touche à sa fin, un groupe d\'explorateurs s\'attelle à la mission la plus importante de l\'histoire de l\'humanité : franchir les limites de notre galaxie pour savoir si l\'homme peut vivre sur une autre planète…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film L\'Empire contre-attaque de Irvin Kershner?',
        correctAnswer: '1980',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Irvin Kershner\n2 h 04 min\n20 août 1980 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, David Prowse, Peter Mayhew, Kenny Baker\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), L\'Empire contre-attaque\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Empire Strikes Back\nMalgré la destruction de l\'Etoile noire, l\'Empire règne toujours sur la galaxie. Un groupe de l\'Alliance rebelle, mené par la princesse Leia se réfugie sur la planète glacée de Hoth. Après avoir subi un assaut des troupes impériales, Leia, Han Solo, Chewbacca et C-3P0 parviennent à s\'échapper et se dirigent vers Bespin, la cité des nuages gouvernée par Lando Calrissian, ancien compagnon de Han. De son côté, Luke s\'envole pour Dagobah afin d\'apprendre l\'art des Jedi avec le maître Yoda.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Bienvenue à Gattaca de Andrew Niccol?',
        correctAnswer: '1997',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Andrew Niccol\n1 h 46 min\n29 avril 1998 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Ethan Hawke, Uma Thurman, Jude Law, Gore Vidal, Alan Arkin, Loren Dean, Xander Berkeley, Jayne Brook\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Gattaca: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, la science a vaincu les secrets de la génétique. Gattaca est un centre d\'études et de recherches spatiales pour des jeunes gens au patrimoine génétique parfait. Jérôme, candidat idéal, voit sa vie détruite par un accident. Tandis que Vincent, enfant naturel mais au capital génétique  imparfait , rêve de partir pour l\'espace. Chacun des deux va permettre à l\'autre d\'obtenir ce qu\'il souhaite en déjouant les lois de Gattaca.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Retour vers le futur de Robert Zemeckis?',
        correctAnswer: '1985',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 56 min\n30 octobre 1985 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Crispin Glover, Thomas F. Wilson, Claudia Wells, Marc McClure, Wendie Jo Sperber\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty, un adolescent comme les autres, mène une existence qu\'il juge morne et ennuyeuse. Heureusement, il est épris de la jolie Jennifer et entretient une profonde amitié avec Doc, un savant fou qui prétend avoir inventé une machine à explorer le temps. Un jour, Doc invite Marty à l\'essayer. Mais ils sont surpris par des terroristes. Doc est abattu tandis que Marty met l\'engin en marche et se retrouve en 1955.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Guerre des étoiles de George Lucas?',
        correctAnswer: '1977',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 01 min\n19 octobre 1977 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Peter Cushing, Alec Guinness, Anthony Daniels, Kenny Baker, Peter Mayhew\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Un nouvel espoir\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars\nDans une galaxie lointaine, l\'univers est dominé par l\'Empire galactique avec à sa tête le sombre et impitoyable Dark Vador. Mais la révolte gronde, l\'Alliance rebelle menée par la princesse Leia, s\'empare des plans de l\'Etoile Noire, la base secrète de l\'Empire. Avant d\'être capturée par les forces impériales, la jeune princesse dissimule les plans de l\'Etoile Noire à son droïde R2-D2 avec pour mission de les remettre au Jedi Obi-Wan Kenobi. Accompagné de son fidèle compagnon, le droïde de protocole C-3PO, les deux robots s\'échouent sur la planète Tatooine et terminent leur quête chez le jeune Luke Skywalker. Rêvant de devenir pilote, ce dernier se lance à la recherche de ce mystérieux Obi-Wan Kenobi, devenu ermite au coeur des montagnes désertiques de Tatooine...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film L\'Armée des 12 singes de Terry Gilliam?',
        correctAnswer: '1995',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 09 min\n28 février 1996 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Madeleine Stowe, Brad Pitt, Christopher Plummer, David Morse, Jon Seda, Lisa Gay Hamilton, Christopher Meloni\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : 12 Monkeys\nEn 1997, décimée par un mystérieux virus, l\'humanité a presque entièrement disparu. En 2035, les animaux dominent à nouveau la surface de la planète. Les rares humains survivants vivent depuis le cataclysme dans un monde souterrain, régi par des scientifiques aux pouvoirs absolus. Ces derniers décident d\'envoyer le détenu James Cole dans le passé pour enquêter sur les origines de l\'épidémie.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Inception de Christopher Nolan?',
        correctAnswer: '2010',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 28 min\n21 juillet 2010 (France)\n\nGenres : Action, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Leonardo DiCaprio, Joseph Gordon-Levitt, Elliot Page, Tom Hardy, Ken Watanabe, Dileep Rao, Cillian Murphy, Tom Berenger\nGroupe : Inception\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Inception: Music From the Motion Picture\nDom Cobb est un voleur expérimenté, le meilleur dans l\'art dangereux de l\'extraction : spécialité qui consiste à voler les secrets les plus intimes enfouis au plus profond du subconscient durant une phase de rêve. Très recherché pour ses talents dans l\'univers trouble de l\'espionnage industriel, Cobb est aussi devenu un fugitif traqué dans le monde entier. Une ultime mission pourrait lui permettre de retrouver sa vie passée, accomplir une  inception .'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Terminator 2 - Le Jugement dernier de  James Cameron?',
        correctAnswer: '1991',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n16 octobre 1991 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Linda Hamilton, Edward Furlong, Robert Patrick, Earl Boen, Joe Morton, S. Epatha Merkerson, Castulo Guerra\nGroupes : Terminator, Terminator 2\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Terminator 2: Judgment Day: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 2029, après son échec pour éliminer Sarah Connor, Skynet programme un nouveau Terminator, le T-1000, pour retourner dans le passé et éliminer son fils John Connor, futur leader de la résistance humaine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Brazil de Terry Gilliam?',
        correctAnswer: '1985',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 12 min\n20 février 1985 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jonathan Pryce, Kim Greist, Michael Palin, Robert De Niro, Katherine Helmond, Ian Holm, Bob Hoskins, Ian Richardson\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Brazil\nSam est un employé du Ministère de l\'Information. Il vit sans ambition. Il suivra par amour une révolutionnaire dans sa lutte idéaliste contre l\'Etat.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Les Fils de l\'homme de Alfonso Cuarón?',
        correctAnswer: '2006',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 49 min\n18 octobre 2006 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller, Action\nCasting (acteurs principaux) : Clive Owen, Julianne Moore, Clare-Hope Ashitey, Michael Caine, Chiwetel Ejiofor, Charlie Hunnam, Pam Ferris, Peter Mullan\nGroupe : Les Fils de l\'homme\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Children of Men, Children of Men\nEn 2027, aucun enfant n\'est venu au monde depuis près de vingt ans. Theo Faron, un ancien militant idéaliste, est contacté par Julian, son ex-épouse, qui lui demande d\'obtenir des papiers pour une jeune femme d\'origine africaine et de l\'escorter jusqu\'à un endroit sûr. En chemin, Theo découvre que celle-ci est enceinte et qu\'il est impératif de la mettre à l\'abri avec son enfant, seul espoir de l\'humanité.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Planète des singes de Franklin J. Schaffner?',
        correctAnswer: '1968',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Franklin J. Schaffner\n1 h 52 min\n25 avril 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Roddy McDowall, Kim Hunter, Maurice Evans, James Whitmore, James Daly, Linda Harrison, Robert Gunner\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Planet of the Apes\nUne navette spatiale américaine, égarée dans l\'espace-temps, s\'écrase sur une planète inconnue. Les astronautes Taylor, Landon et Dodge découvrent qu\'elle est habitée par des humains primitifs, mais aussi par des singes très évolués. Taylor est fait prisonnier. Un couple de savants primates, les docteurs Zira et Cornelius, est persuadé que Taylor est le chaînon manquant de l\'histoire de l\'évolution.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film The Thing de John Carpenter?',
        correctAnswer: '1982',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 44 min\n3 novembre 1982 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, T.K. Carter, Wilford Brimley, David Clennon, Keith David, Richard Dysart, Charles Hallahan, Richard Masur\nGroupe : The Thing\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Thing: Music From the Motion Picture\nAu cœur de l\'Antarctique, une équipe de chercheurs découvre un corps enfoui sous la neige depuis plus de 100 000 ans. Décongelée, la créature retourne à la vie en prenant la forme de celui qu\'elle veut ; dès lors, le soupçon s\'installe entre les hommes de l\'équipe. Où se cache la créature ? Qui habite-t-elle ? Un véritable combat s\'engage.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Metropolis de Fritz Lang?',
        correctAnswer: '1927',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Fritz Lang\n2 h 25 min\n6 février 1927 (France)\n\nGenres : Muet, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alfred Abel, Gustav Fröhlich, Rudolf Klein-Rogge, Fritz Rasp, Theodor Loos, Erwin Biswanger, Heinrich George, Brigitte Helm\nGroupe : Metropolis (Fritz Lang)\nPays d\'origine : Allemagne\nBande originale : Metropolis, Metropolis\nDans une ville futuriste divisée entre dirigeants et ouvriers, le fils d\'un dirigeant est amoureux d\'une ouvrière qui prédit l\'abolition des classes.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Premier Contact de Denis Villeneuve?',
        correctAnswer: '2016',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n1 h 56 min\n7 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Amy Adams, Jeremy Renner, Forest Whitaker, Michael Stuhlbarg, Mark O\'Brien, Tzi Ma, Joe Cobden, Max Walker\nGroupe : Story of Your Life\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Arrival: Original Motion Picture Soundtrack\nLorsque de mystérieux vaisseaux venus du fond de l\'espace surgissent un peu partout sur Terre, une équipe d\'experts est rassemblée sous la direction de la linguiste Louise Banks afin de tenter de comprendre leurs intentions.\nFace à l\'énigme que constituent leur présence et leurs messages mystérieux, les réactions dans le monde sont extrêmes et l\'humanité se retrouve bientôt au bord d\'une guerre absolue. Louise Banks et son équipe n\'ont que très peu de temps pour trouver des réponses. Pour les obtenir, la jeune femme va prendre un risque qui pourrait non seulement lui coûter la vie, mais détruire le genre humain…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Le Cinquième Élément de Luc Besson?',
        correctAnswer: '1997',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Luc Besson\n2 h 06 min\n7 mai 1997 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Gary Oldman, Ian Holm, Milla Jovovich, Chris Tucker, Luke Perry, Brion James, Tommy \'Tiny\' Lister\nGroupe : Le Cinquième Élément\nPays d\'origine : France\nBande originale : The Fifth Element: Original Motion Picture Soundtrack\nEn Egypte, en 1914, des extraterrestres viennent récupérer des pierres symbolisant les quatre éléments pour les soustraire aux forces du Mal. Ils promettent de les rapporter trois cents ans plus tard. Mais à leur retour, au XXIIIe siècle, leur vaisseau est détruit. A partir de quelques gènes retrouvés dans les décombres de l\'appareil, des scientifiques parviennent à créer Leeloo, une jeune femme dotée d\'étonnants pouvoirs. Alors qu\'elle s\'enfuit, elle tombe dans un taxi conduit par Korben Dallas, un chauffeur au caractère bien trempé'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film District 9 de Neill Blomkamp?',
        correctAnswer: '2009',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Neill Blomkamp\n1 h 52 min\n16 septembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Sharlto Copley, Jason Cope, David James, Vanessa Haywood, Mandla Gaduka, Eugene Khumbanyiwa, Louis Minnaar, Kenneth Nkosi\nGroupe : District 9\nPays d\'origine : États-Unis, Nouvelle-Zélande, Canada, Afrique du Sud\nBande originale : District 9\nDistrict 9 est le nom du camp de réfugiés créé pour les extra-terrestres qui sont arrivés il y a 28 ans au-dessus de la ville de Johannesburg.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Her de Spike Jonze?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Spike Jonze\n2 h 06 min\n19 mars 2014 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Joaquin Phoenix, Scarlett Johansson, Amy Adams, Rooney Mara, Olivia Wilde, Chris Pratt, Matt Letscher, Portia Doubleday\nGroupe : Her\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Her (Original Score)\nLos Angeles, dans un futur proche. Theodore Twombly, un homme sensible au caractère complexe, est inconsolable suite à une rupture difficile. Il fait alors l\'acquisition d\'un programme informatique ultramoderne, capable de s\'adapter à la personnalité de chaque utilisateur. En lançant le système, il fait la connaissance de \'Samantha\', une voix féminine intelligente, intuitive et étonnamment drôle. Les besoins et les désirs de Samantha grandissent et évoluent, tout comme ceux de Theodore, et peu à peu, ils tombent amoureux…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Minority Report de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '2002',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 25 min\n2 octobre 2002 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Colin Farrell, Max von Sydow, Samantha Morton, Lois Smith, Steve Harris, Neal McDonough, Patrick Kilpatrick\nGroupe : Minority Report\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Minority Report\nA Washington, en 2054, la division Pré-Crime, dirigée par John Anderton, est une unité de police capable d\'arrêter les coupables avant leur passage à l\'acte. Son succès repose sur les visions de trois prophètes mutants, les Pré-Cogs. Un jour, c\'est Anderton lui-même qui est suspecté d\'être sur le point de commettre un crime sous 36 heures. Son équipe à ses trousses, Anderton n\'a que quelques heures pour découvrir la vérité.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Le Retour du Jedi de Richard Marquand?',
        correctAnswer: '1983',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Richard Marquand\n2 h 14 min\n19 octobre 1983 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, Peter Mayhew, Sebastian Shaw, Ian McDiarmid\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Le Retour du Jedi\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: Return of the Jedi\nL\'empereur charge le maléfique Dark Vador de mettre au point un satellite d\'attaque pour remplacer L\'Etoile noire, détruite par Luke Skywalker et ses amis rebelles. De leur côté, la princesse Leïa Organa accompagnée des robots R2-D2 et C-3PO se rendent sur la planète Tatooine afin de libérer Han Solo des geôles de l\'infâme contrebandier Jabba Le Hutt.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Terminator de James Cameron?',
        correctAnswer: '1984',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Cameron\n1 h 47 min\n24 avril 1985 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Michael Biehn, Linda Hamilton, Paul Winfield, Lance Henriksen, Rick Rossovich, Bess Motta, Earl Boen\nGroupe : Terminator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Terminator\nEn 2029, la surface de la Terre rasée par une guerre nucléaire, voit une poignée de survivants se battre contre les machines qui tentent de prendre le pouvoir. Grâce à la détermination du résistant John Connor, l\'Humanité reprend progressivement le dessus. Pour gagner la guerre, les machines envoient à Los Angeles en 1984, un cyborg à l\'apparence humaine afin de tuer Sarah Connor la mère de John. Pour y faire face, ce dernier envoie à la même époque Kyle Reese, un résistant humain, afin de protéger sa mère.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Ghost in the Shell de Mamoru Oshii?',
        correctAnswer: '1995',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Mamoru Oshii\n1 h 23 min\n29 janvier 1997 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Atsuko Tanaka, Tania Torrens, Akio Ôtsuka, Daniel Beretta, Kōichi Yamadera, Pascal Renwick, Yutaka Nakano, Bruno Devoldere\nGroupe : Ghost in the Shell\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Ghost in the Shell - Koukaku Kidoutai: Original Soundtrack\nEn 2029, au Japon. L\'informatisation de la société a pris une telle ampleur qu\'il est possible de relier sa conscience, le  ghost , au réseau. Le  Puppet master , un cyber-pirate, infiltre et manipule les mémoires humaines à des fins politiques. La section 9, une unité d\'intervention secrète, charge son meilleur agent, la major Kusanagi et son adjoint Batou d\'arrêter le hacker. Durant leur enquête, Kusanagi et Batou, tous deux équipés de corps et de membres artificiels, s\'interrogent sur leur propre humanité.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Blade Runner 2049 de Denis Villeneuve?',
        correctAnswer: '2017',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 44 min\n4 octobre 2017 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Policier\nCasting (acteurs principaux) : Ryan Gosling, Harrison Ford, Jared Leto, Ana de Armas, Robin Wright, Sylvia Hoeks, Dave Bautista, Mackenzie Davis\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Canada, Hongrie, Espagne, Mexique\nBande originale : Blade Runner 2049\nEn 2049, la société est fragilisée par les nombreuses tensions entre les humains et leurs esclaves créés par Bioingénierie. L\'officier K est un Blade Runner : il fait partie d\'une force d\'intervention d\'élite chargée de trouver et d\'éliminer ceux qui n\'obéissent pas aux ordres des humains. Lorsqu\'il découvre un secret enfoui depuis longtemps et capable de changer le monde, les plus hautes instances décident que c\'est à son tour d\'être traqué et éliminé. Son seul espoir est de retrouver Rick Deckard, un ancien Blade Runner qui a disparu depuis des décennies...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Starship Troopers de Paul Verhoeven?',
        correctAnswer: '1997',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n2 h 09 min\n21 janvier 1998 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Guerre\nCasting (acteurs principaux) : Casper Van Dien, Dina Meyer, Denise Richards, Jake Busey, Neil Patrick Harris, Clancy Brown, Seth Gilliam, Patrick Muldoon\nGroupe : Starship Troopers\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Starship Troopers\nAu XXIVe siècle, la Terre est régentée par la toute-puissante Fédération, qui prône l\'ordre et la vertu aux citoyens. Aux confins de la galaxie, une armée extraterrestre d\'arachnides géants se dresse contre l\'espèce humaine. Face à cette menace, cinq jeunes gens volontaires, s\'engagent dans l\'armée et partent en mission dans l\'espace pour combattre les envahisseurs. Les insectes géants, terriblement organisés, s\'avèrent bien plus intelligents et dangereux que prévu...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Akira de Katsuhiro Ôtomo?',
        correctAnswer: '1988',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Katsuhiro Ôtomo\n2 h 04 min\n8 mai 1991 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Mitsuo Iwata, Nozomu Sasaki, Mami Koyama, Tesshō Genda, Hiroshi Ôtake, Kôichi Kitamura, Michihiro Ikemizu, Yuriko Fuchizaki\nGroupe : Akira\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Symphonic Suite AKIRA\nTetsuo, un adolescent ayant vécu une enfance difficile, est la victime d\'expériences visant à développer les capacités psychiques qui dorment en chacun de nous. Ainsi doté d\'une puissance que lui-même ne peut imaginer, Tetsuo décide de partir en guerre contre le monde qui l\'a opprimé. Dès lors, Il se retrouve au cœur d\'une légende populaire qui annonce le retour prochain d\'Akira, un enfant aux pouvoirs extra-ordinaires censé délivrer Tokyo du chaos...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Jurassic Park de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '1993',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 07 min\n20 octobre 1993 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Neill, Laura Dern, Jeff Goldblum, Richard Attenborough, Wayne Knight, Bob Peck, Ariana Richards, Joseph Mazzello\nGroupe : Jurassic Park\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Jurassic Park: Original Motion Picture Soundtrack\nSur une île au large du Costa Rica, des scientifiques, financés par le milliardaire John Hammond, ont réussi à cloner des animaux préhistoriques. Leur découverte a permis de créer un parc d\'attractions peuplé de dinosaures. Avant l\'ouverture au public, Hammond demande à Alan et Ellie, deux paléontologues de renom, de cautionner son projet. Mais lors de la première inspection, le système de sécurité se détraque.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Retour vers le futur 2 de Robert Zemeckis?',
        correctAnswer: '1989',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 48 min\n20 décembre 1989 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Thomas F. Wilson, Elisabeth Shue, James Tolkan, Jeffrey Weissman, Casey Siemaszko\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part II: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty McFly a retrouvé sa famille et sa petite amie après un voyage mouvementé dans le passé. Surgit alors Doc Brown, au volant de sa machine à explorer le temps. Il lui enjoint de le suivre dans le futur, en l\'an 2015, pour secourir son fils tombé sous la coupe du sinistre Biff Tannen.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Cloud Atlas de Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer?',
        correctAnswer: '2012',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer\n2 h 52 min\n13 mars 2013 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hanks, Halle Berry, Jim Broadbent, Hugo Weaving, Jim Sturgess, Ben Whishaw, Keith David, James d\'Arcy\nGroupe : Cloud Atlas\nPays d\'origine : Allemagne, États-Unis, Hong Kong, Singapour\nBande originale : Cloud Atlas: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire se déroule sur 5 siècles dans plusieurs espaces-temps, des êtres se croisent et se retrouvent, naissant et renaissant successivement.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Avatar de James Cameron?',
        correctAnswer: '2009',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 42 min\n16 décembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Worthington, Zoe Saldaña, Sigourney Weaver, Stephen Lang, Michelle Rodriguez, Giovanni Ribisi, CCH Pounder, Wes Studi\nGroupe : Avatar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Avatar\nJake Sully, ancien marine immobilisé dans un fauteuil roulant, est envoyé en mission sur la planète Pandora. Là, il doit participer à un programme d\'étude du peuple autochtone, les Na\'vi. L\'atmosphère de Pandora étant toxique, son esprit est projeté dans un hybride biologique commandé à distance: un avatar. On lui confie dès lors une mission d\'infiltration auprès des Na\'vi, devenu un obstacle auprès d\'un puissant groupe industriel exploitant un minerai rarissime. Son allégeance est cependant remise en question lorsque Neytiri, une très belle Na\'vi, sauve la vie de Jake...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Aliens, le retour de James Cameron?',
        correctAnswer: '1986',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n8 octobre 1986 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Carrie Henn, Michael Biehn, Paul Reiser, Lance Henriksen, Bill Paxton, Jenette Goldstein, William Hope\nGroupes : Alien, Aliens, le retour\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Aliens\nAprès 57 ans de dérive dans l\'espace, Ellen Ripley est secourue par la corporation Weyland-Yutani. Malgré son rapport concernant l\'incident survenu sur le Nostromo, elle n\'est pas prise au sérieux par les militaires quant à la présence de xénomorphes sur la planète LV-426 où se posa son équipage… planète où plusieurs familles de colons ont été envoyées en mission de terraformage. Après la disparition de ces derniers, Ripley décide d\'accompagner une escouade de marines dans leur mission de sauvetage... et d\'affronter à nouveau la Bête.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Orange mécanique de Stanley Kubrick?',
        correctAnswer: '1971',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 16 min\n1 avril 1972 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Malcolm McDowell, Patrick Magee, Michael Bates, Philip Stone, Steven Berkoff, David Prowse, Margaret Tyzack, John Clive\nGroupe : A Clockwork Orange\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : Walter Carlos\' Clockwork Orange, Stanley Kubrick\'s A Clockwork Orange\nDans une Angleterre futuriste et inhumaine, un groupe d\'adolescents se déchaînent chaque nuit, frappant et violant d\'innocentes victimes. Alex, le leader du gang est arrêté et condamné à 14 ans de prison. Il accepte de se soumettre à une thérapie de choc destinée à faire reculer la criminalité.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Total Recall de Paul Verhoeven?',
        correctAnswer: '1990',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 53 min\n17 octobre 1990 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Rachel Ticotin, Sharon Stone, Ronny Cox, Michael Ironside, Marshall Bell, Mel Johnson Jr., Michael Champion\nGroupe : Total Recall\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Total Recall\nEn 2048, Mars a été colonisée. Doug Quaid, ouvrier de chantier, est hanté par un cauchemar qui l\'entraîne chaque nuit sur la planète rouge. Malgré la désapprobation de son entourage, il se rend dans les locaux de la société Rekall, spécialisée dans l\'implantation de souvenirs factices, afin de modifier ses terrifiantes réminiscences. Mais avant que l\'intervention ne débute, Doug est pris d\'une crise de démence.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Soleil vert de Richard Fleischer?',
        correctAnswer: '1973',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Richard Fleischer\n1 h 37 min\n26 juin 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Leigh Taylor-Young, Chuck Connors, Joseph Cotten, Brock Peters, Paula Kelly, Edward G. Robinson, Stephen Young\nGroupe : Soleil vert\nPays d\'origine : États-Unis\nEn 2022, les hommes ont épuisé les ressources naturelles. Seul le soleil vert, sorte de pastille, parvient à nourrir une population miséreuse qui ne sait pas comment créer de tels aliments. Omniprésente et terriblement répressive, la police assure l\'ordre. Accompagné de son fidèle ami, un policier va découvrir, au péril de sa vie, l\'effroyable réalité de cette société inhumaine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Wars - Épisode III : La Revanche des Sith de George Lucas?',
        correctAnswer: '2005',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 20 min\n18 mai 2005 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Ian McDiarmid, Samuel L. Jackson, Jimmy Smits, Frank Oz, Anthony Daniels\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode III - La Revanche des Sith\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode III: Revenge of the Sith: Original Motion Picture Soundtrack\nLa guerre entre les séparatistes et la République fait rage. Le chevalier Jedi Obi-Wan Kenobi et son disciple Anakin Skywalker parviennent à délivrer le chancelier Palpatine des geôles de l\'infâme général Grievous. De retour de mission, Anakin, de plus en plus attiré par le côté obscur de la Force, se retrouve au centre du conflit qui oppose les membres du Conseil Jedi à Palpatine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film E.T. l\'extra-terrestre de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '1982',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 55 min\n1 décembre 1982 (France)\n\nGenres : Fantastique, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Henry Thomas, Drew Barrymore, Dee Wallace, Peter Coyote, Robert MacNaughton, K.C. Martel, Sean Frye, C. Thomas Howell\nGroupe : E.T. l\'extra-terrestre\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : E.T. The Extra-Terrestrial\nDans une forêt, des extraterrestres observent la flore terrienne. Une des créatures s\'éloigne de la navette, qui redécolle sans elle lorsque des militaires et des scientifiques se lancent à ses trousses. L\'extraterrestre est bientôt recueilli par Eliott, un jeune garçon rêveur et solitaire qui souffre du divorce de ses parents. Il va alors tout faire pour aider son nouvel ami à repartir vivre sur sa lointaine planète.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Wall-E de Andrew Stanton?',
        correctAnswer: '2008',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Andrew Stanton\n1 h 38 min\n30 juillet 2008 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ben Burtt, Elissa Knight, Jeff Garlin, Fred Willard, John Ratzenberger, Kathy Najimy, Sigourney Weaver, Paul Eiding\nGroupes : Wall-E, Pixar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : WALL·E: An Original Walt Disney Records Soundtrack\nWall-E est le dernier être sur Terre et s\'avère être un petit robot. L\'humanité a déserté notre planète, laissant cette machine nettoyer la Terre.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Stalker de Andreï Tarkovski?',
        correctAnswer: '1979',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 43 min\n18 novembre 1981 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alexandre Kaidanovski, Anatoli Solonitsyne, Nikolai Grinko, Alissa Feindikh, Natasha Abramova\nGroupe : Stalker\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris / The Mirror / Stalker, Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky\nDans un pays et une époque indéterminés, il existe une zone interdite, fermée et gardée militairement. On dit qu\'elle abrite une chambre exauçant les désirs secrets des hommes et qu\'elle est née de la chute d\'une météorite, il y a bien longtemps. Les autorités ont aussitôt isolé le lieu, mais certains, au péril de leur vie, bravent l\'interdiction. Leurs guides se nomment les stalker, êtres déclassés, rejetés, qui seuls connaissent les pièges de la zone, en perpétuelle mutation…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Jetée de Chris Marker?',
        correctAnswer: '1962',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Court-métrage de Chris Marker\n28 min\n16 février 1962 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Expérimental\nCasting (acteurs principaux) : Jean Négroni, Hélène Châtelain, Davos Hanich, Jacques Ledoux, André Heinrich, Jacques Branchu, Pierre Joffroy, Étienne Becker\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : France\nAprès une catastrophe nucléaire, les humains sont prisonniers dans les souterrains. Un héros avec une mémoire puissante est chargé de sauver le monde.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Moon de Duncan Jones?',
        correctAnswer: '2009',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Duncan Jones\n1 h 37 min\n16 juin 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Rockwell, Robin Chalk, Kevin Spacey, Dominique McElligott, Kaya Scodelario, Rosie Shaw, Adrienne Shaw, Benedict Wong\nGroupe : Moon\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Moon\nSam Bell vit depuis plus de trois ans dans la station lunaire de Selene, où il gère l\'extraction de l\'hélium 3, seule solution à la crise de l\'énergie sur Terre. Souffrant en silence de son isolement et de la distance le séparant de sa femme et de sa fille, il passe sont temps à imaginer leurs retrouvailles. Mais quelques semaines avant la fin de son contrat pour l\'entreprise Lunar, Sam se met à voir et à entendre des choses étranges...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film The Truman Show de Peter Weir?',
        correctAnswer: '1998',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Peter Weir\n1 h 43 min\n28 octobre 1998 (France)\n\nGenres : Comédie dramatique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Laura Linney, Ed Harris, Noah Emmerich, Natascha McElhone, Holland Taylor, Brian Delate, Blair Slater\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Truman Show: Music From the Motion Picture\nTruman Burbank vit heureux à Seahaven, une petite ville de bord de mer où tout semble parfait : le cadre est idyllique, les gens sont gentils, le soleil brille en permanence. Lauren, sa femme, est adorable et Marlon, son meilleur ami, toujours prêt à lui rendre service. Pourtant, Truman, employé dans une compagnie d\'assurances, commence à se lasser de cet environnement et trouve sa vie désespérément vide.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Solaris de Andreï Tarkovski?',
        correctAnswer: '1972',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 47 min\n27 février 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Donatas Banionis, Natalia Bondartchouk, Jüri Järvet, Vladislav Dvorzhetskiy, Nikolai Grinko, Anatoli Solonitsyne, Olga Barnet, Vitalik Kerdimun\nGroupe : Solaris\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky, Solaris: Original Soundtrack from Mosfilm Solaris\nD\'étranges phénomènes se sont produits sur la station orbitale qui étudie la planète Solaris, entièrement recouverte d\'un océan de matière protoplasmique. A la demande des autorités, Kris Kelvin, un éminent psychologue, est envoyé dans la station. A son arrivée, il découvre l\'équipe du laboratoire spatial pris de démence.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Rencontres du troisième type de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '1977',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 12 min\n24 février 1978 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Richard Dreyfuss, François Truffaut, Teri Garr, Melinda Dillon, Bob Balaban, J. Patrick McNamara, Warren J. Kemmerling, Roberts Blossom\nGroupe : Rencontres du troisième type\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Close Encounters of the Third Kind\nAprès une rencontre avec un vaisseau spatial, Roy se sent étrangement attiré vers un endroit anodin, persuadé qu\'un événement va s\'y dérouler.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Dark City de Alex Proyas?',
        correctAnswer: '1998',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 40 min\n20 mai 1998 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Film noir\nCasting (acteurs principaux) : Rufus Sewell, William Hurt, Kiefer Sutherland, Jennifer Connelly, Richard O\'Brien, Ian Richardson, Bruce Spence, Colin Friels\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dark City\nJohn Murdoch ne se souvient de rien. Traqué par l\'inspecteur Bumstead, il cherche a comprendre et part a la recherche de son identité.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Mad Max - Fury Road de George Miller?',
        correctAnswer: '2015',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Miller\n2 h\n14 mai 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hardy, Charlize Theron, Nicholas Hoult, Hugh Keays-Byrne, Rosie Huntington-Whiteley, Nathan Jones, Riley Keough, Zoë Kravitz\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max: Fury Road: Original Motion Picture Soundtrack\nMax est capturé et fait prisonnier dans la Citadelle dirigée par Immortan Joe. C\'est alors qu\'il se retrouve embarqué dans une course poursuite explosive.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Gravity de Alfonso Cuarón?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 30 min\n23 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Drame, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Sandra Bullock, George Clooney, Ed Harris, Orto Ignatiussen, Phaldut Sharma, Amy Warren, Basher Savage\nGroupe : Gravity\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Gravity: Original Motion Picture Soundtrack\nUne ingénieur médicale et un astronaute tentent de retourner sur Terre après la destruction de leur navette. Ils se retrouvent seuls dans l\'espace.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Eternal Sunshine of the Spotless Mind de Michel Gondry?',
        correctAnswer: '2004',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Michel Gondry\n1 h 48 min\n6 octobre 2004 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Kate Winslet, Kirsten Dunst, Elijah Wood, Mark Ruffalo, Tom Wilkinson, Thomas Jay Ryan, Jane Adams\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Eternal Sunshine of the Spotless Mind\nL\'idylle entre Clementine et Joel a pris fin, en raison de leurs caractères trop différents et de la routine. Pour apaiser ses souffrances, Clementine a recours à Lacuna, un procédé révolutionnaire qui efface certains souvenirs. Désespéré, Joel décide de suivre le même processus. Une nuit, deux techniciens s\'y emploient. Mais quand le passé défile dans sa tête, Joel mesure à quel point il aime toujours Clementine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Snowpiercer - Le Transperceneige de Bong Joon-Ho?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Bong Joon-Ho\n2 h 06 min\n30 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Evans, Song Kang-Ho, Ed Harris, John Hurt, Tilda Swinton, Jamie Bell, Octavia Spencer, Ko Ah-Sung\nGroupe : Le Transperceneige\nPays d\'origine : Corée du Sud, États-Unis, France\nBande originale : Snowpiercer\n2031. Une nouvelle ère glaciaire. Les derniers survivants ont pris place à bord d\'un train condamné à tourner autour de la Terre sans s\'arrêter.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Sunshine de Danny Boyle?',
        correctAnswer: '2007',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Danny Boyle\n1 h 47 min\n11 avril 2007 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Cillian Murphy, Chris Evans, Rose Byrne, Michelle Yeoh, Cliff Curtis, Troy Garity, Hiroyuki Sanada, Benedict Wong\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Sunshine: Music from the Motion Picture\n2057, le soleil s\'éteint petit à petit. Un vaisseau avec un équipage de huit astronautes est envoyé dans l\'espace pour tenter de le rallumer.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film A.I. Intelligence Artificielle de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '2001',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 26 min\n24 octobre 2001 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Fantastique\nCasting (acteurs principaux) : Haley Joel Osment, Jude Law, Frances O\'Connor, Sam Robards, Jake Thomas, William Hurt, Ken Leung, Clark Gregg\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : A.I. Artificial Intelligence\nUn jeune enfant robot programmé pour avoir un contact avec l\'Homme cherche à obtenir l\'amour de sa mère humaine et devenir un vrai garçon en chair et en os.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film RoboCop de Paul Verhoeven?',
        correctAnswer: '1987',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 42 min\n20 janvier 1988 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Peter Weller, Nancy Allen, Dan O\'Herlihy, Ronny Cox, Kurtwood Smith, Miguel Ferrer, Robert DoQui, Ray Wise\nGroupe : RoboCop\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : RoboCop\nA l\'aube de l\'an 2000, Detroit est la proie du crime et de la corruption. Pour pallier ce terrible état, les services de police inventent une nouvelle arme infaillible, Robocop, mi-homme, mi-robot, policier électronique de chair et d\'acier qui a pour mission de sauvegarder la tranquillité de la ville. Mais ce cyborg a aussi une âme...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Donnie Darko de Richard Kelly?',
        correctAnswer: '2001',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Richard Kelly\n1 h 53 min\n30 janvier 2002 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jake Gyllenhaal, Jena Malone, Holmes Osborne, Maggie Gyllenhaal, Daveigh Chase, Mary McDonnell, James Duval, David St. James\nGroupe : Donnie Darko\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Donnie Darko\nEn octobre 1988, dans une coquette banlieue pavillonnaire de Virginie vit Donnie Darko, un adolescent pas comme les autres. Intelligent et débordant d\'imagination mais aussi schizophrène. Il traite sa mère Elizabeth de tous les noms, laisse régulièrement des messages politiques pour son père Eddie sur le réfrigérateur et interpelle ses profs en plein cours. Somnambule, il parle la nuit avec un certain Frank, déguisé en lapin géant monstrueux. Un jour, ce dernier lui annonce que la fin du monde est imminente. '
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Mouche de David Cronenberg?',
        correctAnswer: '1986',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 36 min\n21 janvier 1987 (France)\n\nGenres : Drame, Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jeff Goldblum, Geena Davis, John Getz, Joy Boushel, Leslie Carlson, George Chuvalo, Michael Copeman, David Cronenberg\nGroupe : La Mouche (films)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : The Fly (OST)\nSeth Brundle est un jeune biologiste très doué. Après avoir fait ses premières armes dans une brillante équipe, il se décide à travailler seul. Il met au point une invention qui doit révolutionner le monde : la téléportation, qui consiste à transporter la matière à travers l\'espace. Les essais sur un babouin sont peu convaincants et après des fuites dans la presse, il décide de se téléporter lui-même. Seulement il ne s\'aperçoit pas qu\'une mouche fait partie du voyage.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Wars - Épisode I : La Menace fantôme de George Lucas?',
        correctAnswer: '1999',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 16 min\n13 octobre 1999 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Liam Neeson, Ewan McGregor, Natalie Portman, Jake Lloyd, Ian McDiarmid, Pernilla August, Oliver Ford Davies, Hugh Quarshie\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode I - La Menace fantôme\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode I: The Phantom Menace: Original Motion Picture Soundtrack\nLe maître Jedi Qui-Gon Jinn et son jeune disciple, Obi-Wan Kenobi, viennent en aide à la très sage reine Amidala, dont la petite planète Naboo est occupée par les droïdes de la Fédération. Contraints de faire une escale sur l\'astéroïde aride Tatooine, Qui-Gon Jinn, Obi-Wan Kenobi et Padmé Amidala rencontrent le petit Anakin Skywalker, un esclave habité par la force.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Retour vers le futur 3 de Robert Zemeckis?',
        correctAnswer: '1990',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 58 min\n18 juillet 1990 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure, Western\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Mary Steenburgen, Thomas F. Wilson, Lea Thompson, Elisabeth Shue, Matt Clark, Richard Dysart\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part III: Original Motion Picture Score\nAprès son voyage mouvementé entre passé, présent et futur, Marty McFly apprend par une lettre vieille de cent ans que son vieil ami Emmett Doc Brown a été propulsé en 1885 au volant de sa DeLorean, restant ainsi prisonnier du far-west, sous la menace de Buford Molosse Tannen qui s\'est juré de le tuer. Il n\'a que cinq jours pour retrouver Doc et le ramener vivant vers le présent...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film V pour Vendetta de James McTeigue?',
        correctAnswer: '2006',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James McTeigue\n2 h 12 min\n19 avril 2006 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Natalie Portman, Hugo Weaving, Stephen Rea, Stephen Fry, John Hurt, Sinéad Cusack, Tim Pigott-Smith, Rupert Graves\nGroupes : V pour Vendetta, David Lloyd, Alan Moore, DC (univers)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Allemagne\nBande originale : V for Vendetta\nDans l\'Angleterre totalitaire du futur, Evey Hammond est une jeune femme qui devient malgré elle l\'alliée d\'un mystérieux combattant révolutionnaire.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Dune de David Lynch?',
        correctAnswer: '1984',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de David Lynch\n2 h 17 min\n6 février 1985 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kyle MacLachlan, Sean Young, Jürgen Prochnow, Francesca Annis, Kenneth McMillan, Sting, Patrick Stewart, Max von Sydow\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dune: Original Soundtrack Recording\nL\'empereur Shaddam IV règne sur l\'univers. Se sentant menacé par le pouvoir des Atréides, il extermine sur la planète Dune ce peuple valeureux.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Nausicaä de la vallée du vent de Hayao Miyazaki?',
        correctAnswer: '1984',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Hayao Miyazaki\n1 h 57 min\n23 août 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Fantasy, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Sumi Shimamoto, Mahito Tsujimura, Hisako Kyôda, Gorō Naya, Ichirô Nagai, Kôhei Miyauchi, Jōji Yanami, Minoru Yada\nGroupe : Nausicaä de la vallée du vent\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Nausicaä of the Valley of the Wind\nMenacée par une forêt toxique qui ne cesse de prendre de l\'ampleur, une poignée de survivants attend le salut de la princesse Nausicaä.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Ex Machina de Alex Garland?',
        correctAnswer: '2015',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Alex Garland\n1 h 48 min\n3 juin 2015 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Domhnall Gleeson, Oscar Isaac, Alicia Vikander, Sonoya Mizuno, Elina Alminas, Symara A. Templeman, Claire Selby, Corey Johnson\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Ex_Machina: Original Motion Picture Soundtrack\nGagnant un séjour offert par la boîte qui l\'emploie, Caleb découvre sur place qu\'il devra participer à une expérience sur l\'intelligence artificielle.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Edge of Tomorrow de Doug Liman?',
        correctAnswer: '2014',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Doug Liman\n1 h 53 min\n4 juin 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Emily Blunt, Brendan Gleeson, Bill Paxton, Jonas Armstrong, Tony Way, Kick Gurry, Franz Drameh\nGroupe : All You Need Is Kill\nPays d\'origine : États-Unis, Canada\nBande originale : Edge of Tomorrow: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, les armées du monde s\'unissent afin de combattre des hordes d\'extraterrestres livrant une bataille acharnée contre les habitants de la Terre. Le commandant William Cage, qui n\'a jamais combattu de sa vie, est envoyé dans ce qui ressemble à une mission-suicide.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film New-York 1997 de John Carpenter?',
        correctAnswer: '1981',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 39 min\n24 juin 1981 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, Lee Van Cleef, Ernest Borgnine, Donald Pleasence, Isaac Hayes, Season Hubley, Harry Dean Stanton, Adrienne Barbeau\nGroupe : Snake Plissken\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : John Carpenter\'s Escape From New York\nEn 1997, Manhattan est devenu une immense prison ghetto où vivent, en micro-société, trois millions de prisonniers. Victime d\'un attentat, l\'avion du Président des États-Unis s\'écrase en plein Manhattan avec des documents ultra-secrets. Snake, un dangereux criminel, est chargé, en échange de sa grâce, de partir à la recherche du Président. Parachuté dans Manhattan, il dispose de vingt-quatre heures pour mener à bien sa mission…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Guerre des mondes de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '2005',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 56 min\n6 juillet 2005 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Dakota Fanning, Miranda Otto, Justin Chatwin, Tim Robbins, Rick Gonzalez, Yul Vazquez, Lenny Venito\nGroupes : La Guerre des mondes, H.G. Wells\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : War of the Worlds\nDans le New Jersey, Ray Ferrier, docker divorcé, n\'entretient plus que des relations épisodiques avec son fils Robbie, 17 ans, et sa fille Rachel, 11 ans. Un matin, son ex-épouse lui confie la garde de leurs deux enfants le temps de quelques jours. Mais le soir même, un orage électromagnétique éclate et déclenche d\'étranges phénomènes. Bientôt, d\'énormes engins mécaniques surgissent de terre et désintègrent les êtres humains dans le chaos le plus total.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Matrix Reloaded de Lilly Wachowski et Lana Wachowski?',
        correctAnswer: '2003',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 18 min\n16 mai 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Jada Pinkett Smith, Lambert Wilson, Monica Bellucci, Nona Gaye\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix Reloaded: The Album\nLes hommes qui ont échappé à la Matrice ont trouvé refuge dans la cité souterraine de Zion. Mais la ville est assiégée par l\'armée des Machines et les sentinelles programmées pour anéantir l\'espèce humaine. Neo, désormais convaincu d\'être l\'Elu, se prépare à affronter l\'agent Smith. Trinity et Morpheus galvanisent les citoyens de Zion en leur rappelant les paroles de l\'Oracle : l\'Elu peut arrêter la guerre contre les Machines.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Abyss de James Cameron?',
        correctAnswer: '1989',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 20 min\n27 septembre 1989 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ed Harris, Mary Elizabeth Mastrantonio, Michael Biehn, Leo Burmester, Todd Graff, John Bedford Lloyd, J.C. Quinn, Kimberly Scott\nGroupe : Abyss\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Abyss: Original Motion Picture Soundtrack\nUn sous-marin nucléaire américain, entre en collision avec un objet non identifié et se retrouve immobilisé par plusieurs centaines de mètres de fond. Les techniciens de la plate-forme sous-marine Deepcore, menés par Virgil Brigman, sont alors réquisitionnés pour tenter de retrouver le submersible. Des soldats les accompagnent. Alors que les plongeurs ne retrouvent aucun survivant, d\'étranges phénomènes lumineux se produisent sous l\'eau.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Alien 3 de David Fincher?',
        correctAnswer: '1992',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de David Fincher\n1 h 54 min\n26 août 1992 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Charles S. Dutton, Charles Dance, Paul McGann, Brian Glover, Ralph Brown, Danny Webb, Christopher John Fields\nGroupes : Alien, Alien 3\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien³\nEllen Ripley a survécu au carnage provoqué par les Aliens sur la planète LV-426. Son vaisseau s\'écrase sur Fiorina 161, une planète-prison où vit une colonie minière pénitentiaire. Une communauté d\'une vingtaine d\'hommes, parmi les plus dangereux détenus de l\'univers. Ces derniers, devenus les gardiens des lieux, entretiennent le haut-fourneau de l\'installation. Mais, alors que Ripley pensait être la seule survivante de son équipage, une série de morts violentes lui fait comprendre que l\'Alien a lui aussi débarqué.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Trek de J.J. Abrams?',
        correctAnswer: '2009',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 07 min\n6 mai 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Leonard Nimoy, Eric Bana, Bruce Greenwood, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : Star Trek\nJames T. Kirk tente d\'accomplir la légende de son père, tandis que Spock le tient à carreau. Mais un être du passé veut détruire la Fédération.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Wars - Épisode II : L\'Attaque des clones de George Lucas?',
        correctAnswer: '2002',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 22 min\n17 mai 2002 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Christopher Lee, Samuel L. Jackson, Frank Oz, Ian McDiarmid, Pernilla August\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode II - L\'Attaque des clones\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode II: Attack of the Clones: Original Motion Picture Soundtrack\nAlors qu\'elle tente de maintenir la paix dans une République en crise, Padmé Amidala, l\'ancienne reine de la planète Naboo, échappe de justesse à une tentative d\'assassinat. Le jeune padawan Anakin Skywalker est immédiatement chargé de sa protection. Son maître jedi, Obi-Wan Kenobi, part enquêter sur cette tentative de meurtre et découvre la constitution d\'une mystérieuse armée de clones.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Looper de Rian Johnson?',
        correctAnswer: '2012',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Rian Johnson\n1 h 59 min\n31 octobre 2012 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Joseph Gordon-Levitt, Bruce Willis, Emily Blunt, Paul Dano, Noah Segan, Piper Perabo, Jeff Daniels, Pierce Gagnon\nPays d\'origine : États-Unis, Chine\nBande originale : Looper (Original Motion Picture Soundtrack)\nJoe est un looper, tueur à gages payé pour exécuter des cibles envoyées du futur. Il laisse pourtant échapper son propre double et risque d\'être tué.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Le Voyage dans la Lune de Georges Méliès?',
        correctAnswer: '1902',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Court-métrage de Georges Méliès\n13 min\n1 septembre 1902 (France)\n\nGenres : Aventure, Fantastique, Science-fiction, Muet\nCasting (acteurs principaux) : Victor André, Brunnet, Bleuette Bernon, Jeanne d\'Alcy, Henri Delannoy, Depierre, Farjaut, Kelm\nGroupe : De la Terre à la Lune\nPays d\'origine : France\nBande originale : Le Voyage dans la Lune (OST)\nLe professeur Barbenfouillis et six autres astronautes s\'organisent pour une expédition sur la lune au moyen d\'un canon géant de 300 mètres de long.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Contact de Robert Zemeckis?',
        correctAnswer: '1997',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n2 h 30 min\n17 septembre 1997 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Jodie Foster, Matthew McConaughey, Jena Malone, David Morse, Geoffrey Blake, William Fichtner, Sami Chester, Timothy McNeil\nGroupe : Contact\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Contact: Music From the Motion Picture\nEllie Arroway est passionnée par l\'univers. Avec une petite équipe de chercheurs, elle écoute le ciel. Un jour, ils captent un message.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film The Man from Earth de Richard Schenkman?',
        correctAnswer: '2007',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film DTV (direct-to-video) de Richard Schenkman\n1 h 27 min\n5 juillet 2011 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : David Lee Smith, Tony Todd, John Billingsley, Ellen Crawford, Annika Peterson, William Katt, Alexis Thorpe, Richard Riehle\nGroupe : The Man from Earth\nPays d\'origine : États-Unis, France\nJohn, professeur d\'histoire, est surpris par ses collègues avec une fête en son honneur. Il finit par leur avouer qu\'il n\'a pas 35 ans, mais 14000.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Dune de Denis Villeneuve?',
        correctAnswer: '2021',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 35 min\n15 septembre 2021 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Timothée Chalamet, Rebecca Ferguson, Oscar Isaac, Josh Brolin, Stellan Skarsgård, Dave Bautista, Zendaya, David Dastmalchian\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : Canada, États-Unis\nBande originale : The Dune Sketchbook: Music from the Soundtrack, Dune: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire de Paul Atreides, jeune homme aussi doué que brillant, voué à connaître un destin hors du commun qui le dépasse totalement. Car s\'il veut préserver l\'avenir de sa famille et de son peuple, il devra se rendre sur la planète la plus dangereuse de l\'univers – la seule à même de fournir la ressource la plus précieuse au monde, capable de décupler la puissance de l\'humanité. Tandis que des forces maléfiques se disputent le contrôle de cette planète, seuls ceux qui parviennent à dominer leur peur pourront survivre…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Predator de John McTiernan?',
        correctAnswer: '1987',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de John McTiernan\n1 h 47 min\n19 août 1987 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Carl Weathers, Elpidia Carrillo, Bill Duke, Jesse Ventura, Sonny Landham, Richard Chaves, R. G. Armstrong\nGroupe : Predator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Predator: Original Motion Picture Soundtrack\nLe commando de forces spéciales mené par le major Dutch Schaeffer est engagé par la CIA pour sauver les survivants d\'un crash d\'hélicoptère au cœur d\'une jungle d\'Amérique Centrale. Sur place, Dutch et son équipe ne tardent pas à découvrir qu\'ils sont pris en chasse par une mystérieuse créature invisible qui commence à les éliminer un par un. La traque commence.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Planète des singes - Les Origines de Rupert Wyatt?',
        correctAnswer: '2011',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Rupert Wyatt\n1 h 45 min\n10 août 2011 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : James Franco, Freida Pinto, John Lithgow, Brian Cox, Andy Serkis, David Oyelowo, Tom Felton, Tyler Labine\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Rise of the Planet of the Apes: Original Motion Picture Soundtrack\nAu cours de ses recherches pour vaincre la maladie d\'Alzheimer, un scientifique parvient à faire évoluer un singe nommé Caesar, qui va mener son espèce à dominer le monde.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Prometheus de Ridley Scott?',
        correctAnswer: '2012',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 04 min\n30 mai 2012 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Noomi Rapace, Michael Fassbender, Charlize Theron, Idris Elba, Guy Pearce, Logan Marshall-Green, Sean Harris, Rafe Spall\nGroupes : Alien, Prometheus\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Prometheus\nDes explorateurs découvrent un indice sur l\'origine de l\'humanité. Cela les entraîne dans un voyage jusqu\'aux recoins les plus sombres de l\'univers.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Matrix Revolutions de Lilly Wachowski et Lana Wachowski?',
        correctAnswer: '2003',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 09 min\n5 novembre 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Carrie-Anne Moss, Laurence Fishburne, Hugo Weaving, Harry J. Lennix, Jada Pinkett Smith, Collin Chou, Mary Alice\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : Australie, États-Unis\nBande originale : Matrix Revolutions: The Motion Picture Soundtrack\nTandis que les Sentinelles sont sur le point d\'attaquer la cité de Zion, les habitants organisent la résistance. Neo se retrouve prisonnier entre la Matrice et le monde réel. Afin de le délivrer, Morpheus, Trinity et Seraphin décident d\'affronter le Mérovingien. Mais la lutte s\'annonce difficile, d\'autant que l\'agent Smith menace à son tour l\'équilibre entre le monde des humains et celui des machines.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Paprika de Satoshi Kon?',
        correctAnswer: '2006',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Satoshi Kon\n1 h 30 min\n6 décembre 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Megumi Hayashibara, Tôru Furuya, Kōichi Yamadera, Katsunosuke Hori, Tôru Emori, Akio Ôtsuka, Hideyuki Tanaka, Satomi Koorogi\nGroupe : Paprika\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : “Paprika” Original Soundtrack\nDans le futur, le docteur Tokita met au point la DC Mini, qui permet de lire et de stocker les rêves. Peu après, trois machines sont volées et le chef de projet, Tororato, pris d\'une crise, se jette dans le vide. Par chance, il survit à ses blessures et révèle qu\'on lui a greffé les rêves d\'un autre...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Les Gardiens de la galaxie de James Gunn?',
        correctAnswer: '2014',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de James Gunn\n2 h 02 min\n13 août 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Comédie\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pratt, Zoe Saldaña, Dave Bautista, Vin Diesel, Bradley Cooper, Lee Pace, Karen Gillan, Josh Brolin\nGroupes : Les Gardiens de la Galaxie, Marvel Cinematic Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Guardians of the Galaxy, Guardians of the Galaxy: Original Score, Guardians of the Galaxy: Awesome Mix, Vol. 1: Original Motion Picture Soundtrack\nPeter rassemble une équipe d\'aliens pour défendre la galaxie, menacée par Ronan et son armée, qui cherchent un mystérieux globe volé.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Ready Player One de Steven Spielberg?',
        correctAnswer: '2018',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 20 min\n28 mars 2018 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tye Sheridan, Olivia Cooke, Ben Mendelsohn, Lena Waithe, Mark Rylance, T. J. Miller, Simon Pegg, Philip Zhao\nGroupe : Ready Player One\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Ready Player One\n2044. La Terre est à l\'agonie. Comme la majeure partie de l\'humanité, Wade, 17 ans, passe son temps dans l\'OASIS – un univers virtuel où chacun peut vivre et être ce qui lui chante. Mais lorsque le fondateur de l\'OASIS meurt sans héritier, une formidable chasse au trésor est lancée : celui qui découvrira les trois clefs cachées dans l\'OASIS par son créateur remportera 250 milliards de dollars ! Multinationales et geeks s\'affrontent alors dans une quête épique, dont l\'avenir du monde est l\'enjeu. Que le meilleur gagne…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Alien - La Résurrection de Jean-Pierre Jeunet?',
        correctAnswer: '1997',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Jean-Pierre Jeunet\n1 h 49 min\n12 novembre 1997 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Winona Ryder, Dominique Pinon, Ron Perlman, Gary Dourdan, Michael Wincott, Kim Flowers, Dan Hedaya\nGroupes : Alien, Alien - La Résurrection\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien Resurrection\nFécondée par une créature extraterrestre, Ripley s\'est supprimée pour entraîner son foetus dans la mort. 200 ans plus tard, le cauchemar reprend.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Planète interdite de Fred M. Wilcox?',
        correctAnswer: '1956',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Fred M. Wilcox\n1 h 38 min\n22 août 1956 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Walter Pidgeon, Anne Francis, Leslie Nielsen, Warren Stevens, Jack Kelly, Richard Anderson, Earl Holliman, George Wallace\nGroupe : La Tempête\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Forbidden Planet\nEn l\'an 2257, un vaisseau interplanétaire quitte la Terre, pour retrouver les membres d\'une expédition qui fit un atterrissage forcé il y a vingt ans sur la planète Altaïr 4. Seuls le professeur Morbius et sa fille ont survécu à cette tragédie et vivent aux côtés d\'un robot.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Trek Into Darkness de J.J. Abrams?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 12 min\n12 juin 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Benedict Cumberbatch, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg, John Cho, Anton Yelchin\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Trek Into Darkness: Music From the Motion Picture\nUn homme du nom de John Harrison attaque le haut commandement de l\'institution de Starfleet. Le capitaine Kirk décide alors de partir à sa poursuite.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Invasion Los Angeles de John Carpenter?',
        correctAnswer: '1988',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 33 min\n19 avril 1989 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Roddy Piper, Keith David, Meg Foster, George \'Buck\' Flower, Peter Jason, Raymond St. Jacques, Jason Robards III, John Lawrence\nGroupe : Les Fascinateurs\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : They Live\nJohn Nada parcourt les routes à la recherche d\'un travail comme ouvrier sur les chantiers. Embauché à Los Angeles, il fait la connaissance de Frank Armitage qui lui propose de venir loger dans son bidonville. John va y découvrir une paire de lunettes hors du commun : elles permettent de voir le monde tel qu\'il est réellement, à savoir gouverné par des extra-terrestres ayant pris une apparence humaine. Ces derniers, parviennent à maintenir la population dans un état apathique au moyen d\'une propagande subliminale omniprésente.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Star Wars - Le Réveil de la Force de J.J. Abrams?',
        correctAnswer: '2015',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 16 min\n16 décembre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Daisy Ridley, Adam Driver, John Boyega, Harrison Ford, Carrie Fisher, Oscar Isaac, Mark Hamill, Lupita Nyong\'o\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Le Réveil de la Force\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Force Awakens: Original Motion Picture Soundtrack\nSeptième épisode de la saga Star Wars et premier d\'une nouvelle trilogie, dont les événements se déroulent trente ans après Le retour du Jedi. Plus de 30 ans après la bataille d\'Endor, qui a vu la chute de l\'Empire galactique, la paix et la nouvelle république sont encore fragiles. Les nostalgiques de l\'ancien régime, rassemblés sous la bannière du Premier Ordre, tentent de reprendre la main sur la force. A leur tête, le sinistre Kylo Ren lance des attaques pirates aux confins de la galaxie.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Oblivion de Joseph Kosinski?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Joseph Kosinski\n2 h 04 min\n10 avril 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Morgan Freeman, Olga Kurylenko, Andrea Riseborough, Nikolaj Coster-Waldau, Melissa Leo, Zoë Bell, Abigail Lowe\nGroupe : Oblivion\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Oblivion: Original Motion Picture Soundtrack\nAprès des décennies de guerre contre la terrible menace dénommée les chacals, les humains ont quitté la Terre. Jack Harper, qui vit sur une station située dans les nuages, a pour mission d\'extraire des ressources vitales nécessaires aux humains expatriés. Son existence est bouleversée lorsqu\'il sauve une belle inconnue d\'un vaisseau en déperdition. Son arrivée va déclencher une série d\'évènements qui vont le forcer à remettre en question tout ce qu\'il connaissait.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Seul sur Mars de Ridley Scott?',
        correctAnswer: '2015',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 21 min\n21 octobre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Matt Damon, Kate Mara, Jessica Chastain, Chiwetel Ejiofor, Sebastian Stan, Kristen Wiig, Sean Bean, Donald Glover (Childish Gambino)\nGroupe : The Martian\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : The Martian\nAu cours d\'une mission spatiale habitée sur Mars, et à la suite d\'un violent orage, l\'astronaute Mark Watney est laissé pour mort et abandonné sur place par son équipage. Mais Watney a survécu et se retrouve seul sur cette planète hostile. Avec de maigres provisions, il ne doit compter que sur son ingéniosité, son bon sens et son intelligence pour survivre et trouver un moyen d\'alerter la Terre qu\'il est encore vivant. À des millions de kilomètres de là, la NASA et une équipe de scientifiques internationaux travaillent sans relâche pour ramener le Martien sur terre, pendant que, en parallèle, ses coéquipiers tentent secrètement d\'organiser une audacieuse voire impossible mission de sauvetage.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Under the Skin de Jonathan Glazer?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Jonathan Glazer\n1 h 48 min\n25 juin 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Drame, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Scarlett Johansson, Paul Brannigan, Krystof Hadek, Kevin McAlinden, Andrew Gorman, Jeremy McWilliams, Lynsey Taylor Mackay, Adam Pearson\nGroupe : Sous la peau\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Suisse\nBande originale : Under the Skin\nUne extraterrestre débarque sur Terre et prend l\'apparence d\'une séduisante jeune femme. Elle part ensuite en quête de proies humaines.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Pacific Rim de Guillermo del Toro?',
        correctAnswer: '2013',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Guillermo del Toro\n2 h 11 min\n17 juillet 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlie Hunnam, Rinko Kikuchi, Idris Elba, Charlie Day, Ron Perlman, Burn Gorman, Clifton Collins Jr., Robert Maillet\nGroupe : Pacific Rim\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Pacific Rim: Original Motion Picture Soundtrack\nDes monstres titanesques attaquent nos civilisations depuis des années. Notre dernier espoir réside dans des robots géants contrôlés télépathiquement.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Mr. Nobody de Jaco van Dormael?',
        correctAnswer: '2010',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Jaco van Dormael\n2 h 21 min\n13 janvier 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jared Leto, Sarah Polley, Diane Kruger, Linh Dan Pham, Rhys Ifans, Natasha Little, Toby Regbo, Juno Temple\nGroupe : Mr. Nobody\nPays d\'origine : France, Allemagne, Canada, Belgique\nBande originale : Mr. Nobody\nDans une gare, un jeune garçon doit choisir entre sa mère et son père : deux vies très différentes en découlent. Nous suivons alors ces deux vies.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film THX 1138 de George Lucas?',
        correctAnswer: '1971',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Lucas\n1 h 26 min\n3 novembre 1971 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Robert Duvall, Donald Pleasence, Don Pedro Colley, Maggie McOmie, Ian Wolfe, Marshall Efron, Sid Haig, John Pearce\nGroupe : THX 1138\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : THX 1138\nAu XXVe siècle, dans une cité souterraine qui ressemble à une termitière humaine où chacun s\'identifie par un code de 3 lettres et 4 chiffres, THX 1138 est un technicien tout à fait ordinaire travaillant sur une chaîne d\'assemblage de policiers-robots. Un jour, il commet pourtant un acte irréparable : lui et sa compagne LUH 3147 font l\'amour dans une société qui l\'interdit formellement. Pour THX 1138, c\'est désormais la prison qui l\'attend...'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Stargate - La Porte des étoiles de Roland Emmerich?',
        correctAnswer: '1994',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Roland Emmerich\n1 h 59 min\n1 février 1995 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, James Spader, Jaye Davidson, Viveca Lindfors, Alexis Cruz, Mili Avital, Leon Rippy, John Diehl\nGroupe : Stargate\nPays d\'origine : France, États-Unis\nBande originale : Stargate\nDes archéologues découvrent des vestiges égyptiens révélant une machine ouvrant un passage vers une autre planète. Une équipe spéciale y est envoyée.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Rogue One - A Star Wars Story de Gareth Edwards?',
        correctAnswer: '2016',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Gareth Edwards\n2 h 13 min\n14 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Felicity Jones, Diego Luna, Ben Mendelsohn, Donnie Yen, Mads Mikkelsen, Alan Tudyk, Riz Ahmed, Jiāng Wén\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Officiel), Rogue One : A Star Wars Story\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Rogue One: A Star Wars Story\nCet opus se déroule entre l\'épisode 3 et 4 et nous raconte comment l\'Alliance Rebelle a pris possession des plans de l\'Etoile Noire.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Mad Max 2 - Le Défi de George Miller?',
        correctAnswer: '1981',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de George Miller\n1 h 35 min\n11 août 1982 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Mel Gibson, Bruce Spence, Vernon Wells, Michael Preston, Max Phipps, Kjell Nilsson, Emil Minty, Virginia Hey\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max 2\nDans un futur non défini, les réserves de pétrole sont épuisées et la violence règne sur le monde. Max, un ancien de la sécurité routière, se porte aux secours d\'une communauté de fuyards aux prises avec des pirates de la route. La bataille se concentre autour d\'une citerne de raffinerie.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Mars Attacks! de Tim Burton?',
        correctAnswer: '1996',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Tim Burton\n1 h 46 min\n26 février 1997 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Martin Short, Sarah Jessica Parker, Michael J. Fox\nGroupe : Mars Attacks\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Mars Attacks!\nLes martiens débarquent sur Terre, certains les accueillent à bras-ouverts, d\'autres restent méfiants. Mais les choses ne se passent pas comme prévu.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Vidéodrome de David Cronenberg?',
        correctAnswer: '1983',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 29 min\n16 mai 1984 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : James Woods, Sonja Smits, Deborah Harry, Peter Dvorsky, Leslie Carlson, Jack Creley, Lynne Gorman, Julie Khaner\nPays d\'origine : Canada\nBande originale : Videodrome\nCanal 83, une chaîne de télévision par câble que dirige Max Renn à Toronto, s\'est spécialisée, pour séduire une large audience, dans les programmes morbides et sanglants. Un jour, Harlan, l\'un des techniciens, capte par hasard quelques extraits d\'une émission qui semble retransmise par satellite et qui enchaîne les scènes de torture et de violence. Max comprend rapidement que ces images ne sont pas tirées d\'un film, mais qu\'elles sont bien réelles, et entreprend d\'en découvrir la mystérieuse origine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film I, Robot de Alex Proyas?',
        correctAnswer: '2004',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 55 min\n28 juillet 2004 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Will Smith, Bridget Moynahan, Alan Tudyk, James Cromwell, Bruce Greenwood, Adrian Ricard, Chi McBride, Jerry Wasserman\nGroupe : Le Cycle des robots\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : I, Robot\n2035. Le détective Del Spooner enquête sur le meurtre d\'un chercheur en robotique. Le principal suspect semble être un androïde nommé Sonny.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film Le Jour où la Terre s\'arrêta de Robert Wise?',
        correctAnswer: '1951',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Film de Robert Wise\n1 h 32 min\n18 septembre 1952 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Michael Rennie, Patricia Neal, Hugh Marlowe, Sam Jaffe, Billy Gray, Frances Bavier, Lock Martin\nGroupe : Le Jour où la Terre s\'arrêta\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Day the Earth Stood Still, The Day the Earth Stood Still\nVenant d\'une autre galaxie, Klaatu et Gort, son robot, atterrissent sur terre dans le but d\'y établir une paix durable entre les hommes. Malgré la forme humaine de Klaatu, l\'accueil qui lui est réservé est des plus hostile . Hospitalisé, il parvient cependant à s\'échapper et rencontre une jeune femme qui devient son alliée.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est sorti le film La Planète sauvage de René Laloux?',
        correctAnswer: '1973',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de René Laloux\n1 h 12 min\n6 décembre 1973 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Animation\nCasting (acteurs principaux) : Jennifer Drake, Jean Topart, Eric Baugin, Jean Valmont, Sylvie Lenoir, Gérard Hernandez\nGroupe : Oms en série\nPays d\'origine : Tchéquie, France\nBande originale : La Planète sauvage\nNous sommes dans le monde extra-terrestre d\'Ygram. Les Draags, humanoïdes géants, dominent les Oms, ramenés d\'une planète dévastée appelée Terra.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Ridley Scott est sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'Blade Runner',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n15 septembre 1982 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Film noir, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Harrison Ford, Rutger Hauer, Sean Young, Edward James Olmos, M. Emmet Walsh, Daryl Hannah, William Sanderson, Brion James\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : États-Unis, Hong Kong, Royaume-Uni\nBande originale : Blade Runner\n2019, Los Angeles. La Terre est surpeuplée et l\'humanité est partie coloniser l\'espace. Les nouveaux colons sont assistés de Replicants, androïdes que rien ne peut distinguer de l\'être humain. Conçus comme de nouveaux esclaves, certains parmi les plus évolués s\'affranchissent de leurs chaînes et s\'enfuient. Rick Deckard, un ancien Blade Runner, catégorie spéciale de policiers chargés de retirer ces replicants, accepte une nouvelle mission consistant à retrouver quatre de ces individus qui viennent de regagner la Terre après avoir volé une navette spatiale. Ces replicants sont des Nexus 6, derniers nés de la technologie développée par la Tyrell Corporation.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Ridley Scott est sorti en 1979?',
        correctAnswer: 'Alien - Le 8ème Passager',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n12 septembre 1979 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Tom Skerritt, Veronica Cartwright, Harry Dean Stanton, John Hurt, Ian Holm, Yaphet Kotto, Bolaji Badejo\nGroupes : Alien, Alien - Le 8ème Passager\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Alien\nEn 2122, le vaisseau commercial Nostromo et son équipage en hibernation, font route vers la Terre avec une importante cargaison de minerai. Un signal, émanant d\'une planète inconnue, les tire de leur sommeil artificiel. Intrigué, l\'équipage se rend sur place et découvre les restes d\'un gigantesque vaisseau extraterrestre. Lors de l\'exploration de l\'épave, l\'officier Kane se fait agresser par une forme de vie inconnue.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Stanley Kubrick est sorti en 1968?',
        correctAnswer: '2001 : L\'Odyssée de l\'espace',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 40 min\n27 septembre 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keir Dullea, Gary Lockwood, William Sylvester, Leonard Rossiter, Margaret Tyzack, Robert Beatty, Sean Sullivan, Daniel Richter\nGroupes : L\'Odyssée de l\'espace, 2001 - L\'Odyssée de l\'espace\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : 2001: A Space Odyssey\nA l\'aube de l\'Humanité, dans le désert africain, une tribu de primates subit les assauts répétés d\'une bande rivale, qui lui dispute un point d\'eau. La découverte d\'un monolithe noir inspire au chef des singes assiégés un geste inédit et décisif.\nEn 2001, quatre millions d\'années plus tard, un vaisseau spatial évolue en orbite lunaire au rythme langoureux du Beau Danube Bleu. A son bord, le Dr. Heywood Floyd enquête secrètement sur la découverte d\'un monolithe noir qui émet d\'étranges signaux vers Jupiter.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski est sorti en 1999?',
        correctAnswer: 'Matrix',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 16 min\n23 juin 1999 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Arts martiaux\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Gloria Foster, Joe Pantoliano, Marcus Chong, Julian Arahanga\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix: Original Motion Picture Score, The Matrix: Music From the Motion Picture\nNeo, un des pirates les plus recherchés du cyber-espace, reçoit de mystérieux messages cryptés d\'un certain Morpheus. Celui-ci l\'exhorte à aller au-delà des apparences et à trouver la réponse à la question qui hante constamment ses pensées : qu\'est-ce que la Matrice ?'
    },
    {
        question: 'Quel film de Christopher Nolan est sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'Interstellar',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 49 min\n5 novembre 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Matthew McConaughey, Anne Hathaway, Jessica Chastain, Mackenzie Foy, Matt Damon, John Lithgow, Michael Caine, Wes Bentley\nGroupe : Interstellar\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Interstellar\nAlors que la vie sur Terre touche à sa fin, un groupe d\'explorateurs s\'attelle à la mission la plus importante de l\'histoire de l\'humanité : franchir les limites de notre galaxie pour savoir si l\'homme peut vivre sur une autre planète…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Irvin Kershner est sorti en 1980?',
        correctAnswer: 'L\'Empire contre-attaque',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Irvin Kershner\n2 h 04 min\n20 août 1980 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, David Prowse, Peter Mayhew, Kenny Baker\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), L\'Empire contre-attaque\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Empire Strikes Back\nMalgré la destruction de l\'Etoile noire, l\'Empire règne toujours sur la galaxie. Un groupe de l\'Alliance rebelle, mené par la princesse Leia se réfugie sur la planète glacée de Hoth. Après avoir subi un assaut des troupes impériales, Leia, Han Solo, Chewbacca et C-3P0 parviennent à s\'échapper et se dirigent vers Bespin, la cité des nuages gouvernée par Lando Calrissian, ancien compagnon de Han. De son côté, Luke s\'envole pour Dagobah afin d\'apprendre l\'art des Jedi avec le maître Yoda.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Andrew Niccol est sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Bienvenue à Gattaca',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Andrew Niccol\n1 h 46 min\n29 avril 1998 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Ethan Hawke, Uma Thurman, Jude Law, Gore Vidal, Alan Arkin, Loren Dean, Xander Berkeley, Jayne Brook\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Gattaca: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, la science a vaincu les secrets de la génétique. Gattaca est un centre d\'études et de recherches spatiales pour des jeunes gens au patrimoine génétique parfait. Jérôme, candidat idéal, voit sa vie détruite par un accident. Tandis que Vincent, enfant naturel mais au capital génétique  imparfait , rêve de partir pour l\'espace. Chacun des deux va permettre à l\'autre d\'obtenir ce qu\'il souhaite en déjouant les lois de Gattaca.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Robert Zemeckis est sorti en 1985?',
        correctAnswer: 'Retour vers le futur',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 56 min\n30 octobre 1985 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Crispin Glover, Thomas F. Wilson, Claudia Wells, Marc McClure, Wendie Jo Sperber\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty, un adolescent comme les autres, mène une existence qu\'il juge morne et ennuyeuse. Heureusement, il est épris de la jolie Jennifer et entretient une profonde amitié avec Doc, un savant fou qui prétend avoir inventé une machine à explorer le temps. Un jour, Doc invite Marty à l\'essayer. Mais ils sont surpris par des terroristes. Doc est abattu tandis que Marty met l\'engin en marche et se retrouve en 1955.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Lucas est sorti en 1977?',
        correctAnswer: 'La Guerre des étoiles',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 01 min\n19 octobre 1977 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Peter Cushing, Alec Guinness, Anthony Daniels, Kenny Baker, Peter Mayhew\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Un nouvel espoir\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars\nDans une galaxie lointaine, l\'univers est dominé par l\'Empire galactique avec à sa tête le sombre et impitoyable Dark Vador. Mais la révolte gronde, l\'Alliance rebelle menée par la princesse Leia, s\'empare des plans de l\'Etoile Noire, la base secrète de l\'Empire. Avant d\'être capturée par les forces impériales, la jeune princesse dissimule les plans de l\'Etoile Noire à son droïde R2-D2 avec pour mission de les remettre au Jedi Obi-Wan Kenobi. Accompagné de son fidèle compagnon, le droïde de protocole C-3PO, les deux robots s\'échouent sur la planète Tatooine et terminent leur quête chez le jeune Luke Skywalker. Rêvant de devenir pilote, ce dernier se lance à la recherche de ce mystérieux Obi-Wan Kenobi, devenu ermite au coeur des montagnes désertiques de Tatooine...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Terry Gilliam est sorti en 1995?',
        correctAnswer: 'L\'Armée des 12 singes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 09 min\n28 février 1996 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Madeleine Stowe, Brad Pitt, Christopher Plummer, David Morse, Jon Seda, Lisa Gay Hamilton, Christopher Meloni\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : 12 Monkeys\nEn 1997, décimée par un mystérieux virus, l\'humanité a presque entièrement disparu. En 2035, les animaux dominent à nouveau la surface de la planète. Les rares humains survivants vivent depuis le cataclysme dans un monde souterrain, régi par des scientifiques aux pouvoirs absolus. Ces derniers décident d\'envoyer le détenu James Cole dans le passé pour enquêter sur les origines de l\'épidémie.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Christopher Nolan est sorti en 2010?',
        correctAnswer: 'Inception',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 28 min\n21 juillet 2010 (France)\n\nGenres : Action, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Leonardo DiCaprio, Joseph Gordon-Levitt, Elliot Page, Tom Hardy, Ken Watanabe, Dileep Rao, Cillian Murphy, Tom Berenger\nGroupe : Inception\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Inception: Music From the Motion Picture\nDom Cobb est un voleur expérimenté, le meilleur dans l\'art dangereux de l\'extraction : spécialité qui consiste à voler les secrets les plus intimes enfouis au plus profond du subconscient durant une phase de rêve. Très recherché pour ses talents dans l\'univers trouble de l\'espionnage industriel, Cobb est aussi devenu un fugitif traqué dans le monde entier. Une ultime mission pourrait lui permettre de retrouver sa vie passée, accomplir une  inception .'
    },
    {
        question: 'Quel film de  James Cameron est sorti en 1991?',
        correctAnswer: 'Terminator 2 - Le Jugement dernier',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n16 octobre 1991 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Linda Hamilton, Edward Furlong, Robert Patrick, Earl Boen, Joe Morton, S. Epatha Merkerson, Castulo Guerra\nGroupes : Terminator, Terminator 2\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Terminator 2: Judgment Day: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 2029, après son échec pour éliminer Sarah Connor, Skynet programme un nouveau Terminator, le T-1000, pour retourner dans le passé et éliminer son fils John Connor, futur leader de la résistance humaine.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Terry Gilliam est sorti en 1985?',
        correctAnswer: 'Brazil',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 12 min\n20 février 1985 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jonathan Pryce, Kim Greist, Michael Palin, Robert De Niro, Katherine Helmond, Ian Holm, Bob Hoskins, Ian Richardson\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Brazil\nSam est un employé du Ministère de l\'Information. Il vit sans ambition. Il suivra par amour une révolutionnaire dans sa lutte idéaliste contre l\'Etat.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Alfonso Cuarón est sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'Les Fils de l\'homme',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 49 min\n18 octobre 2006 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller, Action\nCasting (acteurs principaux) : Clive Owen, Julianne Moore, Clare-Hope Ashitey, Michael Caine, Chiwetel Ejiofor, Charlie Hunnam, Pam Ferris, Peter Mullan\nGroupe : Les Fils de l\'homme\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Children of Men, Children of Men\nEn 2027, aucun enfant n\'est venu au monde depuis près de vingt ans. Theo Faron, un ancien militant idéaliste, est contacté par Julian, son ex-épouse, qui lui demande d\'obtenir des papiers pour une jeune femme d\'origine africaine et de l\'escorter jusqu\'à un endroit sûr. En chemin, Theo découvre que celle-ci est enceinte et qu\'il est impératif de la mettre à l\'abri avec son enfant, seul espoir de l\'humanité.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Franklin J. Schaffner est sorti en 1968?',
        correctAnswer: 'La Planète des singes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Franklin J. Schaffner\n1 h 52 min\n25 avril 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Roddy McDowall, Kim Hunter, Maurice Evans, James Whitmore, James Daly, Linda Harrison, Robert Gunner\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Planet of the Apes\nUne navette spatiale américaine, égarée dans l\'espace-temps, s\'écrase sur une planète inconnue. Les astronautes Taylor, Landon et Dodge découvrent qu\'elle est habitée par des humains primitifs, mais aussi par des singes très évolués. Taylor est fait prisonnier. Un couple de savants primates, les docteurs Zira et Cornelius, est persuadé que Taylor est le chaînon manquant de l\'histoire de l\'évolution.'
    },
    {
        question: 'Quel film de John Carpenter est sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'The Thing',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 44 min\n3 novembre 1982 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, T.K. Carter, Wilford Brimley, David Clennon, Keith David, Richard Dysart, Charles Hallahan, Richard Masur\nGroupe : The Thing\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Thing: Music From the Motion Picture\nAu cœur de l\'Antarctique, une équipe de chercheurs découvre un corps enfoui sous la neige depuis plus de 100 000 ans. Décongelée, la créature retourne à la vie en prenant la forme de celui qu\'elle veut ; dès lors, le soupçon s\'installe entre les hommes de l\'équipe. Où se cache la créature ? Qui habite-t-elle ? Un véritable combat s\'engage.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Fritz Lang est sorti en 1927?',
        correctAnswer: 'Metropolis',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Fritz Lang\n2 h 25 min\n6 février 1927 (France)\n\nGenres : Muet, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alfred Abel, Gustav Fröhlich, Rudolf Klein-Rogge, Fritz Rasp, Theodor Loos, Erwin Biswanger, Heinrich George, Brigitte Helm\nGroupe : Metropolis (Fritz Lang)\nPays d\'origine : Allemagne\nBande originale : Metropolis, Metropolis\nDans une ville futuriste divisée entre dirigeants et ouvriers, le fils d\'un dirigeant est amoureux d\'une ouvrière qui prédit l\'abolition des classes.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Denis Villeneuve est sorti en 2016?',
        correctAnswer: 'Premier Contact',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n1 h 56 min\n7 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Amy Adams, Jeremy Renner, Forest Whitaker, Michael Stuhlbarg, Mark O\'Brien, Tzi Ma, Joe Cobden, Max Walker\nGroupe : Story of Your Life\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Arrival: Original Motion Picture Soundtrack\nLorsque de mystérieux vaisseaux venus du fond de l\'espace surgissent un peu partout sur Terre, une équipe d\'experts est rassemblée sous la direction de la linguiste Louise Banks afin de tenter de comprendre leurs intentions.\nFace à l\'énigme que constituent leur présence et leurs messages mystérieux, les réactions dans le monde sont extrêmes et l\'humanité se retrouve bientôt au bord d\'une guerre absolue. Louise Banks et son équipe n\'ont que très peu de temps pour trouver des réponses. Pour les obtenir, la jeune femme va prendre un risque qui pourrait non seulement lui coûter la vie, mais détruire le genre humain…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Luc Besson est sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Le Cinquième Élément',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Luc Besson\n2 h 06 min\n7 mai 1997 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Gary Oldman, Ian Holm, Milla Jovovich, Chris Tucker, Luke Perry, Brion James, Tommy \'Tiny\' Lister\nGroupe : Le Cinquième Élément\nPays d\'origine : France\nBande originale : The Fifth Element: Original Motion Picture Soundtrack\nEn Egypte, en 1914, des extraterrestres viennent récupérer des pierres symbolisant les quatre éléments pour les soustraire aux forces du Mal. Ils promettent de les rapporter trois cents ans plus tard. Mais à leur retour, au XXIIIe siècle, leur vaisseau est détruit. A partir de quelques gènes retrouvés dans les décombres de l\'appareil, des scientifiques parviennent à créer Leeloo, une jeune femme dotée d\'étonnants pouvoirs. Alors qu\'elle s\'enfuit, elle tombe dans un taxi conduit par Korben Dallas, un chauffeur au caractère bien trempé'
    },
    {
        question: 'Quel film de Neill Blomkamp est sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'District 9',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Neill Blomkamp\n1 h 52 min\n16 septembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Sharlto Copley, Jason Cope, David James, Vanessa Haywood, Mandla Gaduka, Eugene Khumbanyiwa, Louis Minnaar, Kenneth Nkosi\nGroupe : District 9\nPays d\'origine : États-Unis, Nouvelle-Zélande, Canada, Afrique du Sud\nBande originale : District 9\nDistrict 9 est le nom du camp de réfugiés créé pour les extra-terrestres qui sont arrivés il y a 28 ans au-dessus de la ville de Johannesburg.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Spike Jonze est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Her',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Spike Jonze\n2 h 06 min\n19 mars 2014 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Joaquin Phoenix, Scarlett Johansson, Amy Adams, Rooney Mara, Olivia Wilde, Chris Pratt, Matt Letscher, Portia Doubleday\nGroupe : Her\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Her (Original Score)\nLos Angeles, dans un futur proche. Theodore Twombly, un homme sensible au caractère complexe, est inconsolable suite à une rupture difficile. Il fait alors l\'acquisition d\'un programme informatique ultramoderne, capable de s\'adapter à la personnalité de chaque utilisateur. En lançant le système, il fait la connaissance de \'Samantha\', une voix féminine intelligente, intuitive et étonnamment drôle. Les besoins et les désirs de Samantha grandissent et évoluent, tout comme ceux de Theodore, et peu à peu, ils tombent amoureux…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 2002?',
        correctAnswer: 'Minority Report',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 25 min\n2 octobre 2002 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Colin Farrell, Max von Sydow, Samantha Morton, Lois Smith, Steve Harris, Neal McDonough, Patrick Kilpatrick\nGroupe : Minority Report\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Minority Report\nA Washington, en 2054, la division Pré-Crime, dirigée par John Anderton, est une unité de police capable d\'arrêter les coupables avant leur passage à l\'acte. Son succès repose sur les visions de trois prophètes mutants, les Pré-Cogs. Un jour, c\'est Anderton lui-même qui est suspecté d\'être sur le point de commettre un crime sous 36 heures. Son équipe à ses trousses, Anderton n\'a que quelques heures pour découvrir la vérité.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Richard Marquand est sorti en 1983?',
        correctAnswer: 'Le Retour du Jedi',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Richard Marquand\n2 h 14 min\n19 octobre 1983 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, Peter Mayhew, Sebastian Shaw, Ian McDiarmid\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Le Retour du Jedi\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: Return of the Jedi\nL\'empereur charge le maléfique Dark Vador de mettre au point un satellite d\'attaque pour remplacer L\'Etoile noire, détruite par Luke Skywalker et ses amis rebelles. De leur côté, la princesse Leïa Organa accompagnée des robots R2-D2 et C-3PO se rendent sur la planète Tatooine afin de libérer Han Solo des geôles de l\'infâme contrebandier Jabba Le Hutt.'
    },
    {
        question: 'Quel film de James Cameron est sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'Terminator',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Cameron\n1 h 47 min\n24 avril 1985 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Michael Biehn, Linda Hamilton, Paul Winfield, Lance Henriksen, Rick Rossovich, Bess Motta, Earl Boen\nGroupe : Terminator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Terminator\nEn 2029, la surface de la Terre rasée par une guerre nucléaire, voit une poignée de survivants se battre contre les machines qui tentent de prendre le pouvoir. Grâce à la détermination du résistant John Connor, l\'Humanité reprend progressivement le dessus. Pour gagner la guerre, les machines envoient à Los Angeles en 1984, un cyborg à l\'apparence humaine afin de tuer Sarah Connor la mère de John. Pour y faire face, ce dernier envoie à la même époque Kyle Reese, un résistant humain, afin de protéger sa mère.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Mamoru Oshii est sorti en 1995?',
        correctAnswer: 'Ghost in the Shell',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Mamoru Oshii\n1 h 23 min\n29 janvier 1997 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Atsuko Tanaka, Tania Torrens, Akio Ôtsuka, Daniel Beretta, Kōichi Yamadera, Pascal Renwick, Yutaka Nakano, Bruno Devoldere\nGroupe : Ghost in the Shell\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Ghost in the Shell - Koukaku Kidoutai: Original Soundtrack\nEn 2029, au Japon. L\'informatisation de la société a pris une telle ampleur qu\'il est possible de relier sa conscience, le  ghost , au réseau. Le  Puppet master , un cyber-pirate, infiltre et manipule les mémoires humaines à des fins politiques. La section 9, une unité d\'intervention secrète, charge son meilleur agent, la major Kusanagi et son adjoint Batou d\'arrêter le hacker. Durant leur enquête, Kusanagi et Batou, tous deux équipés de corps et de membres artificiels, s\'interrogent sur leur propre humanité.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Denis Villeneuve est sorti en 2017?',
        correctAnswer: 'Blade Runner 2049',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 44 min\n4 octobre 2017 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Policier\nCasting (acteurs principaux) : Ryan Gosling, Harrison Ford, Jared Leto, Ana de Armas, Robin Wright, Sylvia Hoeks, Dave Bautista, Mackenzie Davis\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Canada, Hongrie, Espagne, Mexique\nBande originale : Blade Runner 2049\nEn 2049, la société est fragilisée par les nombreuses tensions entre les humains et leurs esclaves créés par Bioingénierie. L\'officier K est un Blade Runner : il fait partie d\'une force d\'intervention d\'élite chargée de trouver et d\'éliminer ceux qui n\'obéissent pas aux ordres des humains. Lorsqu\'il découvre un secret enfoui depuis longtemps et capable de changer le monde, les plus hautes instances décident que c\'est à son tour d\'être traqué et éliminé. Son seul espoir est de retrouver Rick Deckard, un ancien Blade Runner qui a disparu depuis des décennies...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Paul Verhoeven est sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Starship Troopers',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n2 h 09 min\n21 janvier 1998 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Guerre\nCasting (acteurs principaux) : Casper Van Dien, Dina Meyer, Denise Richards, Jake Busey, Neil Patrick Harris, Clancy Brown, Seth Gilliam, Patrick Muldoon\nGroupe : Starship Troopers\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Starship Troopers\nAu XXIVe siècle, la Terre est régentée par la toute-puissante Fédération, qui prône l\'ordre et la vertu aux citoyens. Aux confins de la galaxie, une armée extraterrestre d\'arachnides géants se dresse contre l\'espèce humaine. Face à cette menace, cinq jeunes gens volontaires, s\'engagent dans l\'armée et partent en mission dans l\'espace pour combattre les envahisseurs. Les insectes géants, terriblement organisés, s\'avèrent bien plus intelligents et dangereux que prévu...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Katsuhiro Ôtomo est sorti en 1988?',
        correctAnswer: 'Akira',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Katsuhiro Ôtomo\n2 h 04 min\n8 mai 1991 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Mitsuo Iwata, Nozomu Sasaki, Mami Koyama, Tesshō Genda, Hiroshi Ôtake, Kôichi Kitamura, Michihiro Ikemizu, Yuriko Fuchizaki\nGroupe : Akira\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Symphonic Suite AKIRA\nTetsuo, un adolescent ayant vécu une enfance difficile, est la victime d\'expériences visant à développer les capacités psychiques qui dorment en chacun de nous. Ainsi doté d\'une puissance que lui-même ne peut imaginer, Tetsuo décide de partir en guerre contre le monde qui l\'a opprimé. Dès lors, Il se retrouve au cœur d\'une légende populaire qui annonce le retour prochain d\'Akira, un enfant aux pouvoirs extra-ordinaires censé délivrer Tokyo du chaos...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 1993?',
        correctAnswer: 'Jurassic Park',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 07 min\n20 octobre 1993 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Neill, Laura Dern, Jeff Goldblum, Richard Attenborough, Wayne Knight, Bob Peck, Ariana Richards, Joseph Mazzello\nGroupe : Jurassic Park\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Jurassic Park: Original Motion Picture Soundtrack\nSur une île au large du Costa Rica, des scientifiques, financés par le milliardaire John Hammond, ont réussi à cloner des animaux préhistoriques. Leur découverte a permis de créer un parc d\'attractions peuplé de dinosaures. Avant l\'ouverture au public, Hammond demande à Alan et Ellie, deux paléontologues de renom, de cautionner son projet. Mais lors de la première inspection, le système de sécurité se détraque.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Robert Zemeckis est sorti en 1989?',
        correctAnswer: 'Retour vers le futur 2',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 48 min\n20 décembre 1989 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Thomas F. Wilson, Elisabeth Shue, James Tolkan, Jeffrey Weissman, Casey Siemaszko\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part II: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty McFly a retrouvé sa famille et sa petite amie après un voyage mouvementé dans le passé. Surgit alors Doc Brown, au volant de sa machine à explorer le temps. Il lui enjoint de le suivre dans le futur, en l\'an 2015, pour secourir son fils tombé sous la coupe du sinistre Biff Tannen.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer est sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Cloud Atlas',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer\n2 h 52 min\n13 mars 2013 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hanks, Halle Berry, Jim Broadbent, Hugo Weaving, Jim Sturgess, Ben Whishaw, Keith David, James d\'Arcy\nGroupe : Cloud Atlas\nPays d\'origine : Allemagne, États-Unis, Hong Kong, Singapour\nBande originale : Cloud Atlas: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire se déroule sur 5 siècles dans plusieurs espaces-temps, des êtres se croisent et se retrouvent, naissant et renaissant successivement.'
    },
    {
        question: 'Quel film de James Cameron est sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'Avatar',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 42 min\n16 décembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Worthington, Zoe Saldaña, Sigourney Weaver, Stephen Lang, Michelle Rodriguez, Giovanni Ribisi, CCH Pounder, Wes Studi\nGroupe : Avatar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Avatar\nJake Sully, ancien marine immobilisé dans un fauteuil roulant, est envoyé en mission sur la planète Pandora. Là, il doit participer à un programme d\'étude du peuple autochtone, les Na\'vi. L\'atmosphère de Pandora étant toxique, son esprit est projeté dans un hybride biologique commandé à distance: un avatar. On lui confie dès lors une mission d\'infiltration auprès des Na\'vi, devenu un obstacle auprès d\'un puissant groupe industriel exploitant un minerai rarissime. Son allégeance est cependant remise en question lorsque Neytiri, une très belle Na\'vi, sauve la vie de Jake...'
    },
    {
        question: 'Quel film de James Cameron est sorti en 1986?',
        correctAnswer: 'Aliens, le retour',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n8 octobre 1986 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Carrie Henn, Michael Biehn, Paul Reiser, Lance Henriksen, Bill Paxton, Jenette Goldstein, William Hope\nGroupes : Alien, Aliens, le retour\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Aliens\nAprès 57 ans de dérive dans l\'espace, Ellen Ripley est secourue par la corporation Weyland-Yutani. Malgré son rapport concernant l\'incident survenu sur le Nostromo, elle n\'est pas prise au sérieux par les militaires quant à la présence de xénomorphes sur la planète LV-426 où se posa son équipage… planète où plusieurs familles de colons ont été envoyées en mission de terraformage. Après la disparition de ces derniers, Ripley décide d\'accompagner une escouade de marines dans leur mission de sauvetage... et d\'affronter à nouveau la Bête.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Stanley Kubrick est sorti en 1971?',
        correctAnswer: 'Orange mécanique',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 16 min\n1 avril 1972 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Malcolm McDowell, Patrick Magee, Michael Bates, Philip Stone, Steven Berkoff, David Prowse, Margaret Tyzack, John Clive\nGroupe : A Clockwork Orange\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : Walter Carlos\' Clockwork Orange, Stanley Kubrick\'s A Clockwork Orange\nDans une Angleterre futuriste et inhumaine, un groupe d\'adolescents se déchaînent chaque nuit, frappant et violant d\'innocentes victimes. Alex, le leader du gang est arrêté et condamné à 14 ans de prison. Il accepte de se soumettre à une thérapie de choc destinée à faire reculer la criminalité.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Paul Verhoeven est sorti en 1990?',
        correctAnswer: 'Total Recall',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 53 min\n17 octobre 1990 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Rachel Ticotin, Sharon Stone, Ronny Cox, Michael Ironside, Marshall Bell, Mel Johnson Jr., Michael Champion\nGroupe : Total Recall\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Total Recall\nEn 2048, Mars a été colonisée. Doug Quaid, ouvrier de chantier, est hanté par un cauchemar qui l\'entraîne chaque nuit sur la planète rouge. Malgré la désapprobation de son entourage, il se rend dans les locaux de la société Rekall, spécialisée dans l\'implantation de souvenirs factices, afin de modifier ses terrifiantes réminiscences. Mais avant que l\'intervention ne débute, Doug est pris d\'une crise de démence.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Richard Fleischer est sorti en 1973?',
        correctAnswer: 'Soleil vert',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Richard Fleischer\n1 h 37 min\n26 juin 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Leigh Taylor-Young, Chuck Connors, Joseph Cotten, Brock Peters, Paula Kelly, Edward G. Robinson, Stephen Young\nGroupe : Soleil vert\nPays d\'origine : États-Unis\nEn 2022, les hommes ont épuisé les ressources naturelles. Seul le soleil vert, sorte de pastille, parvient à nourrir une population miséreuse qui ne sait pas comment créer de tels aliments. Omniprésente et terriblement répressive, la police assure l\'ordre. Accompagné de son fidèle ami, un policier va découvrir, au péril de sa vie, l\'effroyable réalité de cette société inhumaine.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Lucas est sorti en 2005?',
        correctAnswer: 'Star Wars - Épisode III : La Revanche des Sith',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 20 min\n18 mai 2005 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Ian McDiarmid, Samuel L. Jackson, Jimmy Smits, Frank Oz, Anthony Daniels\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode III - La Revanche des Sith\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode III: Revenge of the Sith: Original Motion Picture Soundtrack\nLa guerre entre les séparatistes et la République fait rage. Le chevalier Jedi Obi-Wan Kenobi et son disciple Anakin Skywalker parviennent à délivrer le chancelier Palpatine des geôles de l\'infâme général Grievous. De retour de mission, Anakin, de plus en plus attiré par le côté obscur de la Force, se retrouve au centre du conflit qui oppose les membres du Conseil Jedi à Palpatine.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'E.T. l\'extra-terrestre',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 55 min\n1 décembre 1982 (France)\n\nGenres : Fantastique, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Henry Thomas, Drew Barrymore, Dee Wallace, Peter Coyote, Robert MacNaughton, K.C. Martel, Sean Frye, C. Thomas Howell\nGroupe : E.T. l\'extra-terrestre\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : E.T. The Extra-Terrestrial\nDans une forêt, des extraterrestres observent la flore terrienne. Une des créatures s\'éloigne de la navette, qui redécolle sans elle lorsque des militaires et des scientifiques se lancent à ses trousses. L\'extraterrestre est bientôt recueilli par Eliott, un jeune garçon rêveur et solitaire qui souffre du divorce de ses parents. Il va alors tout faire pour aider son nouvel ami à repartir vivre sur sa lointaine planète.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Andrew Stanton est sorti en 2008?',
        correctAnswer: 'Wall-E',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Andrew Stanton\n1 h 38 min\n30 juillet 2008 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ben Burtt, Elissa Knight, Jeff Garlin, Fred Willard, John Ratzenberger, Kathy Najimy, Sigourney Weaver, Paul Eiding\nGroupes : Wall-E, Pixar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : WALL·E: An Original Walt Disney Records Soundtrack\nWall-E est le dernier être sur Terre et s\'avère être un petit robot. L\'humanité a déserté notre planète, laissant cette machine nettoyer la Terre.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Andreï Tarkovski est sorti en 1979?',
        correctAnswer: 'Stalker',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 43 min\n18 novembre 1981 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alexandre Kaidanovski, Anatoli Solonitsyne, Nikolai Grinko, Alissa Feindikh, Natasha Abramova\nGroupe : Stalker\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris / The Mirror / Stalker, Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky\nDans un pays et une époque indéterminés, il existe une zone interdite, fermée et gardée militairement. On dit qu\'elle abrite une chambre exauçant les désirs secrets des hommes et qu\'elle est née de la chute d\'une météorite, il y a bien longtemps. Les autorités ont aussitôt isolé le lieu, mais certains, au péril de leur vie, bravent l\'interdiction. Leurs guides se nomment les stalker, êtres déclassés, rejetés, qui seuls connaissent les pièges de la zone, en perpétuelle mutation…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Chris Marker est sorti en 1962?',
        correctAnswer: 'La Jetée',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Court-métrage de Chris Marker\n28 min\n16 février 1962 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Expérimental\nCasting (acteurs principaux) : Jean Négroni, Hélène Châtelain, Davos Hanich, Jacques Ledoux, André Heinrich, Jacques Branchu, Pierre Joffroy, Étienne Becker\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : France\nAprès une catastrophe nucléaire, les humains sont prisonniers dans les souterrains. Un héros avec une mémoire puissante est chargé de sauver le monde.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Duncan Jones est sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'Moon',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Duncan Jones\n1 h 37 min\n16 juin 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Rockwell, Robin Chalk, Kevin Spacey, Dominique McElligott, Kaya Scodelario, Rosie Shaw, Adrienne Shaw, Benedict Wong\nGroupe : Moon\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Moon\nSam Bell vit depuis plus de trois ans dans la station lunaire de Selene, où il gère l\'extraction de l\'hélium 3, seule solution à la crise de l\'énergie sur Terre. Souffrant en silence de son isolement et de la distance le séparant de sa femme et de sa fille, il passe sont temps à imaginer leurs retrouvailles. Mais quelques semaines avant la fin de son contrat pour l\'entreprise Lunar, Sam se met à voir et à entendre des choses étranges...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Peter Weir est sorti en 1998?',
        correctAnswer: 'The Truman Show',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Peter Weir\n1 h 43 min\n28 octobre 1998 (France)\n\nGenres : Comédie dramatique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Laura Linney, Ed Harris, Noah Emmerich, Natascha McElhone, Holland Taylor, Brian Delate, Blair Slater\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Truman Show: Music From the Motion Picture\nTruman Burbank vit heureux à Seahaven, une petite ville de bord de mer où tout semble parfait : le cadre est idyllique, les gens sont gentils, le soleil brille en permanence. Lauren, sa femme, est adorable et Marlon, son meilleur ami, toujours prêt à lui rendre service. Pourtant, Truman, employé dans une compagnie d\'assurances, commence à se lasser de cet environnement et trouve sa vie désespérément vide.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Andreï Tarkovski est sorti en 1972?',
        correctAnswer: 'Solaris',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 47 min\n27 février 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Donatas Banionis, Natalia Bondartchouk, Jüri Järvet, Vladislav Dvorzhetskiy, Nikolai Grinko, Anatoli Solonitsyne, Olga Barnet, Vitalik Kerdimun\nGroupe : Solaris\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky, Solaris: Original Soundtrack from Mosfilm Solaris\nD\'étranges phénomènes se sont produits sur la station orbitale qui étudie la planète Solaris, entièrement recouverte d\'un océan de matière protoplasmique. A la demande des autorités, Kris Kelvin, un éminent psychologue, est envoyé dans la station. A son arrivée, il découvre l\'équipe du laboratoire spatial pris de démence.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 1977?',
        correctAnswer: 'Rencontres du troisième type',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 12 min\n24 février 1978 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Richard Dreyfuss, François Truffaut, Teri Garr, Melinda Dillon, Bob Balaban, J. Patrick McNamara, Warren J. Kemmerling, Roberts Blossom\nGroupe : Rencontres du troisième type\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Close Encounters of the Third Kind\nAprès une rencontre avec un vaisseau spatial, Roy se sent étrangement attiré vers un endroit anodin, persuadé qu\'un événement va s\'y dérouler.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Alex Proyas est sorti en 1998?',
        correctAnswer: 'Dark City',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 40 min\n20 mai 1998 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Film noir\nCasting (acteurs principaux) : Rufus Sewell, William Hurt, Kiefer Sutherland, Jennifer Connelly, Richard O\'Brien, Ian Richardson, Bruce Spence, Colin Friels\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dark City\nJohn Murdoch ne se souvient de rien. Traqué par l\'inspecteur Bumstead, il cherche a comprendre et part a la recherche de son identité.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Miller est sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Mad Max - Fury Road',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Miller\n2 h\n14 mai 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hardy, Charlize Theron, Nicholas Hoult, Hugh Keays-Byrne, Rosie Huntington-Whiteley, Nathan Jones, Riley Keough, Zoë Kravitz\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max: Fury Road: Original Motion Picture Soundtrack\nMax est capturé et fait prisonnier dans la Citadelle dirigée par Immortan Joe. C\'est alors qu\'il se retrouve embarqué dans une course poursuite explosive.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Alfonso Cuarón est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Gravity',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 30 min\n23 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Drame, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Sandra Bullock, George Clooney, Ed Harris, Orto Ignatiussen, Phaldut Sharma, Amy Warren, Basher Savage\nGroupe : Gravity\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Gravity: Original Motion Picture Soundtrack\nUne ingénieur médicale et un astronaute tentent de retourner sur Terre après la destruction de leur navette. Ils se retrouvent seuls dans l\'espace.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Michel Gondry est sorti en 2004?',
        correctAnswer: 'Eternal Sunshine of the Spotless Mind',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Michel Gondry\n1 h 48 min\n6 octobre 2004 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Kate Winslet, Kirsten Dunst, Elijah Wood, Mark Ruffalo, Tom Wilkinson, Thomas Jay Ryan, Jane Adams\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Eternal Sunshine of the Spotless Mind\nL\'idylle entre Clementine et Joel a pris fin, en raison de leurs caractères trop différents et de la routine. Pour apaiser ses souffrances, Clementine a recours à Lacuna, un procédé révolutionnaire qui efface certains souvenirs. Désespéré, Joel décide de suivre le même processus. Une nuit, deux techniciens s\'y emploient. Mais quand le passé défile dans sa tête, Joel mesure à quel point il aime toujours Clementine.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Bong Joon-Ho est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Snowpiercer - Le Transperceneige',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Bong Joon-Ho\n2 h 06 min\n30 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Evans, Song Kang-Ho, Ed Harris, John Hurt, Tilda Swinton, Jamie Bell, Octavia Spencer, Ko Ah-Sung\nGroupe : Le Transperceneige\nPays d\'origine : Corée du Sud, États-Unis, France\nBande originale : Snowpiercer\n2031. Une nouvelle ère glaciaire. Les derniers survivants ont pris place à bord d\'un train condamné à tourner autour de la Terre sans s\'arrêter.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Danny Boyle est sorti en 2007?',
        correctAnswer: 'Sunshine',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Danny Boyle\n1 h 47 min\n11 avril 2007 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Cillian Murphy, Chris Evans, Rose Byrne, Michelle Yeoh, Cliff Curtis, Troy Garity, Hiroyuki Sanada, Benedict Wong\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Sunshine: Music from the Motion Picture\n2057, le soleil s\'éteint petit à petit. Un vaisseau avec un équipage de huit astronautes est envoyé dans l\'espace pour tenter de le rallumer.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 2001?',
        correctAnswer: 'A.I. Intelligence Artificielle',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 26 min\n24 octobre 2001 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Fantastique\nCasting (acteurs principaux) : Haley Joel Osment, Jude Law, Frances O\'Connor, Sam Robards, Jake Thomas, William Hurt, Ken Leung, Clark Gregg\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : A.I. Artificial Intelligence\nUn jeune enfant robot programmé pour avoir un contact avec l\'Homme cherche à obtenir l\'amour de sa mère humaine et devenir un vrai garçon en chair et en os.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Paul Verhoeven est sorti en 1987?',
        correctAnswer: 'RoboCop',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 42 min\n20 janvier 1988 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Peter Weller, Nancy Allen, Dan O\'Herlihy, Ronny Cox, Kurtwood Smith, Miguel Ferrer, Robert DoQui, Ray Wise\nGroupe : RoboCop\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : RoboCop\nA l\'aube de l\'an 2000, Detroit est la proie du crime et de la corruption. Pour pallier ce terrible état, les services de police inventent une nouvelle arme infaillible, Robocop, mi-homme, mi-robot, policier électronique de chair et d\'acier qui a pour mission de sauvegarder la tranquillité de la ville. Mais ce cyborg a aussi une âme...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Richard Kelly est sorti en 2001?',
        correctAnswer: 'Donnie Darko',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Richard Kelly\n1 h 53 min\n30 janvier 2002 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jake Gyllenhaal, Jena Malone, Holmes Osborne, Maggie Gyllenhaal, Daveigh Chase, Mary McDonnell, James Duval, David St. James\nGroupe : Donnie Darko\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Donnie Darko\nEn octobre 1988, dans une coquette banlieue pavillonnaire de Virginie vit Donnie Darko, un adolescent pas comme les autres. Intelligent et débordant d\'imagination mais aussi schizophrène. Il traite sa mère Elizabeth de tous les noms, laisse régulièrement des messages politiques pour son père Eddie sur le réfrigérateur et interpelle ses profs en plein cours. Somnambule, il parle la nuit avec un certain Frank, déguisé en lapin géant monstrueux. Un jour, ce dernier lui annonce que la fin du monde est imminente. '
    },
    {
        question: 'Quel film de David Cronenberg est sorti en 1986?',
        correctAnswer: 'La Mouche',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 36 min\n21 janvier 1987 (France)\n\nGenres : Drame, Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jeff Goldblum, Geena Davis, John Getz, Joy Boushel, Leslie Carlson, George Chuvalo, Michael Copeman, David Cronenberg\nGroupe : La Mouche (films)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : The Fly (OST)\nSeth Brundle est un jeune biologiste très doué. Après avoir fait ses premières armes dans une brillante équipe, il se décide à travailler seul. Il met au point une invention qui doit révolutionner le monde : la téléportation, qui consiste à transporter la matière à travers l\'espace. Les essais sur un babouin sont peu convaincants et après des fuites dans la presse, il décide de se téléporter lui-même. Seulement il ne s\'aperçoit pas qu\'une mouche fait partie du voyage.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Lucas est sorti en 1999?',
        correctAnswer: 'Star Wars - Épisode I : La Menace fantôme',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 16 min\n13 octobre 1999 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Liam Neeson, Ewan McGregor, Natalie Portman, Jake Lloyd, Ian McDiarmid, Pernilla August, Oliver Ford Davies, Hugh Quarshie\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode I - La Menace fantôme\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode I: The Phantom Menace: Original Motion Picture Soundtrack\nLe maître Jedi Qui-Gon Jinn et son jeune disciple, Obi-Wan Kenobi, viennent en aide à la très sage reine Amidala, dont la petite planète Naboo est occupée par les droïdes de la Fédération. Contraints de faire une escale sur l\'astéroïde aride Tatooine, Qui-Gon Jinn, Obi-Wan Kenobi et Padmé Amidala rencontrent le petit Anakin Skywalker, un esclave habité par la force.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Robert Zemeckis est sorti en 1990?',
        correctAnswer: 'Retour vers le futur 3',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 58 min\n18 juillet 1990 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure, Western\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Mary Steenburgen, Thomas F. Wilson, Lea Thompson, Elisabeth Shue, Matt Clark, Richard Dysart\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part III: Original Motion Picture Score\nAprès son voyage mouvementé entre passé, présent et futur, Marty McFly apprend par une lettre vieille de cent ans que son vieil ami Emmett Doc Brown a été propulsé en 1885 au volant de sa DeLorean, restant ainsi prisonnier du far-west, sous la menace de Buford Molosse Tannen qui s\'est juré de le tuer. Il n\'a que cinq jours pour retrouver Doc et le ramener vivant vers le présent...'
    },
    {
        question: 'Quel film de James McTeigue est sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'V pour Vendetta',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James McTeigue\n2 h 12 min\n19 avril 2006 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Natalie Portman, Hugo Weaving, Stephen Rea, Stephen Fry, John Hurt, Sinéad Cusack, Tim Pigott-Smith, Rupert Graves\nGroupes : V pour Vendetta, David Lloyd, Alan Moore, DC (univers)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Allemagne\nBande originale : V for Vendetta\nDans l\'Angleterre totalitaire du futur, Evey Hammond est une jeune femme qui devient malgré elle l\'alliée d\'un mystérieux combattant révolutionnaire.'
    },
    {
        question: 'Quel film de David Lynch est sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'Dune',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de David Lynch\n2 h 17 min\n6 février 1985 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kyle MacLachlan, Sean Young, Jürgen Prochnow, Francesca Annis, Kenneth McMillan, Sting, Patrick Stewart, Max von Sydow\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dune: Original Soundtrack Recording\nL\'empereur Shaddam IV règne sur l\'univers. Se sentant menacé par le pouvoir des Atréides, il extermine sur la planète Dune ce peuple valeureux.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Hayao Miyazaki est sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'Nausicaä de la vallée du vent',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Hayao Miyazaki\n1 h 57 min\n23 août 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Fantasy, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Sumi Shimamoto, Mahito Tsujimura, Hisako Kyôda, Gorō Naya, Ichirô Nagai, Kôhei Miyauchi, Jōji Yanami, Minoru Yada\nGroupe : Nausicaä de la vallée du vent\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Nausicaä of the Valley of the Wind\nMenacée par une forêt toxique qui ne cesse de prendre de l\'ampleur, une poignée de survivants attend le salut de la princesse Nausicaä.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Alex Garland est sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Ex Machina',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Alex Garland\n1 h 48 min\n3 juin 2015 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Domhnall Gleeson, Oscar Isaac, Alicia Vikander, Sonoya Mizuno, Elina Alminas, Symara A. Templeman, Claire Selby, Corey Johnson\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Ex_Machina: Original Motion Picture Soundtrack\nGagnant un séjour offert par la boîte qui l\'emploie, Caleb découvre sur place qu\'il devra participer à une expérience sur l\'intelligence artificielle.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Doug Liman est sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'Edge of Tomorrow',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Doug Liman\n1 h 53 min\n4 juin 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Emily Blunt, Brendan Gleeson, Bill Paxton, Jonas Armstrong, Tony Way, Kick Gurry, Franz Drameh\nGroupe : All You Need Is Kill\nPays d\'origine : États-Unis, Canada\nBande originale : Edge of Tomorrow: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, les armées du monde s\'unissent afin de combattre des hordes d\'extraterrestres livrant une bataille acharnée contre les habitants de la Terre. Le commandant William Cage, qui n\'a jamais combattu de sa vie, est envoyé dans ce qui ressemble à une mission-suicide.'
    },
    {
        question: 'Quel film de John Carpenter est sorti en 1981?',
        correctAnswer: 'New-York 1997',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 39 min\n24 juin 1981 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, Lee Van Cleef, Ernest Borgnine, Donald Pleasence, Isaac Hayes, Season Hubley, Harry Dean Stanton, Adrienne Barbeau\nGroupe : Snake Plissken\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : John Carpenter\'s Escape From New York\nEn 1997, Manhattan est devenu une immense prison ghetto où vivent, en micro-société, trois millions de prisonniers. Victime d\'un attentat, l\'avion du Président des États-Unis s\'écrase en plein Manhattan avec des documents ultra-secrets. Snake, un dangereux criminel, est chargé, en échange de sa grâce, de partir à la recherche du Président. Parachuté dans Manhattan, il dispose de vingt-quatre heures pour mener à bien sa mission…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 2005?',
        correctAnswer: 'La Guerre des mondes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 56 min\n6 juillet 2005 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Dakota Fanning, Miranda Otto, Justin Chatwin, Tim Robbins, Rick Gonzalez, Yul Vazquez, Lenny Venito\nGroupes : La Guerre des mondes, H.G. Wells\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : War of the Worlds\nDans le New Jersey, Ray Ferrier, docker divorcé, n\'entretient plus que des relations épisodiques avec son fils Robbie, 17 ans, et sa fille Rachel, 11 ans. Un matin, son ex-épouse lui confie la garde de leurs deux enfants le temps de quelques jours. Mais le soir même, un orage électromagnétique éclate et déclenche d\'étranges phénomènes. Bientôt, d\'énormes engins mécaniques surgissent de terre et désintègrent les êtres humains dans le chaos le plus total.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski est sorti en 2003?',
        correctAnswer: 'Matrix Reloaded',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 18 min\n16 mai 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Jada Pinkett Smith, Lambert Wilson, Monica Bellucci, Nona Gaye\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix Reloaded: The Album\nLes hommes qui ont échappé à la Matrice ont trouvé refuge dans la cité souterraine de Zion. Mais la ville est assiégée par l\'armée des Machines et les sentinelles programmées pour anéantir l\'espèce humaine. Neo, désormais convaincu d\'être l\'Elu, se prépare à affronter l\'agent Smith. Trinity et Morpheus galvanisent les citoyens de Zion en leur rappelant les paroles de l\'Oracle : l\'Elu peut arrêter la guerre contre les Machines.'
    },
    {
        question: 'Quel film de James Cameron est sorti en 1989?',
        correctAnswer: 'Abyss',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 20 min\n27 septembre 1989 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ed Harris, Mary Elizabeth Mastrantonio, Michael Biehn, Leo Burmester, Todd Graff, John Bedford Lloyd, J.C. Quinn, Kimberly Scott\nGroupe : Abyss\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Abyss: Original Motion Picture Soundtrack\nUn sous-marin nucléaire américain, entre en collision avec un objet non identifié et se retrouve immobilisé par plusieurs centaines de mètres de fond. Les techniciens de la plate-forme sous-marine Deepcore, menés par Virgil Brigman, sont alors réquisitionnés pour tenter de retrouver le submersible. Des soldats les accompagnent. Alors que les plongeurs ne retrouvent aucun survivant, d\'étranges phénomènes lumineux se produisent sous l\'eau.'
    },
    {
        question: 'Quel film de David Fincher est sorti en 1992?',
        correctAnswer: 'Alien 3',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de David Fincher\n1 h 54 min\n26 août 1992 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Charles S. Dutton, Charles Dance, Paul McGann, Brian Glover, Ralph Brown, Danny Webb, Christopher John Fields\nGroupes : Alien, Alien 3\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien³\nEllen Ripley a survécu au carnage provoqué par les Aliens sur la planète LV-426. Son vaisseau s\'écrase sur Fiorina 161, une planète-prison où vit une colonie minière pénitentiaire. Une communauté d\'une vingtaine d\'hommes, parmi les plus dangereux détenus de l\'univers. Ces derniers, devenus les gardiens des lieux, entretiennent le haut-fourneau de l\'installation. Mais, alors que Ripley pensait être la seule survivante de son équipage, une série de morts violentes lui fait comprendre que l\'Alien a lui aussi débarqué.'
    },
    {
        question: 'Quel film de J.J. Abrams est sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'Star Trek',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 07 min\n6 mai 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Leonard Nimoy, Eric Bana, Bruce Greenwood, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : Star Trek\nJames T. Kirk tente d\'accomplir la légende de son père, tandis que Spock le tient à carreau. Mais un être du passé veut détruire la Fédération.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Lucas est sorti en 2002?',
        correctAnswer: 'Star Wars - Épisode II : L\'Attaque des clones',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 22 min\n17 mai 2002 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Christopher Lee, Samuel L. Jackson, Frank Oz, Ian McDiarmid, Pernilla August\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode II - L\'Attaque des clones\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode II: Attack of the Clones: Original Motion Picture Soundtrack\nAlors qu\'elle tente de maintenir la paix dans une République en crise, Padmé Amidala, l\'ancienne reine de la planète Naboo, échappe de justesse à une tentative d\'assassinat. Le jeune padawan Anakin Skywalker est immédiatement chargé de sa protection. Son maître jedi, Obi-Wan Kenobi, part enquêter sur cette tentative de meurtre et découvre la constitution d\'une mystérieuse armée de clones.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Rian Johnson est sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Looper',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Rian Johnson\n1 h 59 min\n31 octobre 2012 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Joseph Gordon-Levitt, Bruce Willis, Emily Blunt, Paul Dano, Noah Segan, Piper Perabo, Jeff Daniels, Pierce Gagnon\nPays d\'origine : États-Unis, Chine\nBande originale : Looper (Original Motion Picture Soundtrack)\nJoe est un looper, tueur à gages payé pour exécuter des cibles envoyées du futur. Il laisse pourtant échapper son propre double et risque d\'être tué.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Georges Méliès est sorti en 1902?',
        correctAnswer: 'Le Voyage dans la Lune',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Court-métrage de Georges Méliès\n13 min\n1 septembre 1902 (France)\n\nGenres : Aventure, Fantastique, Science-fiction, Muet\nCasting (acteurs principaux) : Victor André, Brunnet, Bleuette Bernon, Jeanne d\'Alcy, Henri Delannoy, Depierre, Farjaut, Kelm\nGroupe : De la Terre à la Lune\nPays d\'origine : France\nBande originale : Le Voyage dans la Lune (OST)\nLe professeur Barbenfouillis et six autres astronautes s\'organisent pour une expédition sur la lune au moyen d\'un canon géant de 300 mètres de long.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Robert Zemeckis est sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Contact',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n2 h 30 min\n17 septembre 1997 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Jodie Foster, Matthew McConaughey, Jena Malone, David Morse, Geoffrey Blake, William Fichtner, Sami Chester, Timothy McNeil\nGroupe : Contact\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Contact: Music From the Motion Picture\nEllie Arroway est passionnée par l\'univers. Avec une petite équipe de chercheurs, elle écoute le ciel. Un jour, ils captent un message.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Richard Schenkman est sorti en 2007?',
        correctAnswer: 'The Man from Earth',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film DTV (direct-to-video) de Richard Schenkman\n1 h 27 min\n5 juillet 2011 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : David Lee Smith, Tony Todd, John Billingsley, Ellen Crawford, Annika Peterson, William Katt, Alexis Thorpe, Richard Riehle\nGroupe : The Man from Earth\nPays d\'origine : États-Unis, France\nJohn, professeur d\'histoire, est surpris par ses collègues avec une fête en son honneur. Il finit par leur avouer qu\'il n\'a pas 35 ans, mais 14000.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Denis Villeneuve est sorti en 2021?',
        correctAnswer: 'Dune',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 35 min\n15 septembre 2021 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Timothée Chalamet, Rebecca Ferguson, Oscar Isaac, Josh Brolin, Stellan Skarsgård, Dave Bautista, Zendaya, David Dastmalchian\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : Canada, États-Unis\nBande originale : The Dune Sketchbook: Music from the Soundtrack, Dune: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire de Paul Atreides, jeune homme aussi doué que brillant, voué à connaître un destin hors du commun qui le dépasse totalement. Car s\'il veut préserver l\'avenir de sa famille et de son peuple, il devra se rendre sur la planète la plus dangereuse de l\'univers – la seule à même de fournir la ressource la plus précieuse au monde, capable de décupler la puissance de l\'humanité. Tandis que des forces maléfiques se disputent le contrôle de cette planète, seuls ceux qui parviennent à dominer leur peur pourront survivre…'
    },
    {
        question: 'Quel film de John McTiernan est sorti en 1987?',
        correctAnswer: 'Predator',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de John McTiernan\n1 h 47 min\n19 août 1987 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Carl Weathers, Elpidia Carrillo, Bill Duke, Jesse Ventura, Sonny Landham, Richard Chaves, R. G. Armstrong\nGroupe : Predator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Predator: Original Motion Picture Soundtrack\nLe commando de forces spéciales mené par le major Dutch Schaeffer est engagé par la CIA pour sauver les survivants d\'un crash d\'hélicoptère au cœur d\'une jungle d\'Amérique Centrale. Sur place, Dutch et son équipe ne tardent pas à découvrir qu\'ils sont pris en chasse par une mystérieuse créature invisible qui commence à les éliminer un par un. La traque commence.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Rupert Wyatt est sorti en 2011?',
        correctAnswer: 'La Planète des singes - Les Origines',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Rupert Wyatt\n1 h 45 min\n10 août 2011 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : James Franco, Freida Pinto, John Lithgow, Brian Cox, Andy Serkis, David Oyelowo, Tom Felton, Tyler Labine\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Rise of the Planet of the Apes: Original Motion Picture Soundtrack\nAu cours de ses recherches pour vaincre la maladie d\'Alzheimer, un scientifique parvient à faire évoluer un singe nommé Caesar, qui va mener son espèce à dominer le monde.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Ridley Scott est sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Prometheus',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 04 min\n30 mai 2012 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Noomi Rapace, Michael Fassbender, Charlize Theron, Idris Elba, Guy Pearce, Logan Marshall-Green, Sean Harris, Rafe Spall\nGroupes : Alien, Prometheus\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Prometheus\nDes explorateurs découvrent un indice sur l\'origine de l\'humanité. Cela les entraîne dans un voyage jusqu\'aux recoins les plus sombres de l\'univers.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski est sorti en 2003?',
        correctAnswer: 'Matrix Revolutions',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 09 min\n5 novembre 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Carrie-Anne Moss, Laurence Fishburne, Hugo Weaving, Harry J. Lennix, Jada Pinkett Smith, Collin Chou, Mary Alice\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : Australie, États-Unis\nBande originale : Matrix Revolutions: The Motion Picture Soundtrack\nTandis que les Sentinelles sont sur le point d\'attaquer la cité de Zion, les habitants organisent la résistance. Neo se retrouve prisonnier entre la Matrice et le monde réel. Afin de le délivrer, Morpheus, Trinity et Seraphin décident d\'affronter le Mérovingien. Mais la lutte s\'annonce difficile, d\'autant que l\'agent Smith menace à son tour l\'équilibre entre le monde des humains et celui des machines.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Satoshi Kon est sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'Paprika',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Satoshi Kon\n1 h 30 min\n6 décembre 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Megumi Hayashibara, Tôru Furuya, Kōichi Yamadera, Katsunosuke Hori, Tôru Emori, Akio Ôtsuka, Hideyuki Tanaka, Satomi Koorogi\nGroupe : Paprika\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : “Paprika” Original Soundtrack\nDans le futur, le docteur Tokita met au point la DC Mini, qui permet de lire et de stocker les rêves. Peu après, trois machines sont volées et le chef de projet, Tororato, pris d\'une crise, se jette dans le vide. Par chance, il survit à ses blessures et révèle qu\'on lui a greffé les rêves d\'un autre...'
    },
    {
        question: 'Quel film de James Gunn est sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'Les Gardiens de la galaxie',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de James Gunn\n2 h 02 min\n13 août 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Comédie\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pratt, Zoe Saldaña, Dave Bautista, Vin Diesel, Bradley Cooper, Lee Pace, Karen Gillan, Josh Brolin\nGroupes : Les Gardiens de la Galaxie, Marvel Cinematic Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Guardians of the Galaxy, Guardians of the Galaxy: Original Score, Guardians of the Galaxy: Awesome Mix, Vol. 1: Original Motion Picture Soundtrack\nPeter rassemble une équipe d\'aliens pour défendre la galaxie, menacée par Ronan et son armée, qui cherchent un mystérieux globe volé.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Steven Spielberg est sorti en 2018?',
        correctAnswer: 'Ready Player One',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 20 min\n28 mars 2018 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tye Sheridan, Olivia Cooke, Ben Mendelsohn, Lena Waithe, Mark Rylance, T. J. Miller, Simon Pegg, Philip Zhao\nGroupe : Ready Player One\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Ready Player One\n2044. La Terre est à l\'agonie. Comme la majeure partie de l\'humanité, Wade, 17 ans, passe son temps dans l\'OASIS – un univers virtuel où chacun peut vivre et être ce qui lui chante. Mais lorsque le fondateur de l\'OASIS meurt sans héritier, une formidable chasse au trésor est lancée : celui qui découvrira les trois clefs cachées dans l\'OASIS par son créateur remportera 250 milliards de dollars ! Multinationales et geeks s\'affrontent alors dans une quête épique, dont l\'avenir du monde est l\'enjeu. Que le meilleur gagne…'
    },
    {
        question: 'Quel film de Jean-Pierre Jeunet est sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Alien - La Résurrection',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Jean-Pierre Jeunet\n1 h 49 min\n12 novembre 1997 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Winona Ryder, Dominique Pinon, Ron Perlman, Gary Dourdan, Michael Wincott, Kim Flowers, Dan Hedaya\nGroupes : Alien, Alien - La Résurrection\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien Resurrection\nFécondée par une créature extraterrestre, Ripley s\'est supprimée pour entraîner son foetus dans la mort. 200 ans plus tard, le cauchemar reprend.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Fred M. Wilcox est sorti en 1956?',
        correctAnswer: 'Planète interdite',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Fred M. Wilcox\n1 h 38 min\n22 août 1956 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Walter Pidgeon, Anne Francis, Leslie Nielsen, Warren Stevens, Jack Kelly, Richard Anderson, Earl Holliman, George Wallace\nGroupe : La Tempête\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Forbidden Planet\nEn l\'an 2257, un vaisseau interplanétaire quitte la Terre, pour retrouver les membres d\'une expédition qui fit un atterrissage forcé il y a vingt ans sur la planète Altaïr 4. Seuls le professeur Morbius et sa fille ont survécu à cette tragédie et vivent aux côtés d\'un robot.'
    },
    {
        question: 'Quel film de J.J. Abrams est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Star Trek Into Darkness',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 12 min\n12 juin 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Benedict Cumberbatch, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg, John Cho, Anton Yelchin\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Trek Into Darkness: Music From the Motion Picture\nUn homme du nom de John Harrison attaque le haut commandement de l\'institution de Starfleet. Le capitaine Kirk décide alors de partir à sa poursuite.'
    },
    {
        question: 'Quel film de John Carpenter est sorti en 1988?',
        correctAnswer: 'Invasion Los Angeles',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 33 min\n19 avril 1989 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Roddy Piper, Keith David, Meg Foster, George \'Buck\' Flower, Peter Jason, Raymond St. Jacques, Jason Robards III, John Lawrence\nGroupe : Les Fascinateurs\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : They Live\nJohn Nada parcourt les routes à la recherche d\'un travail comme ouvrier sur les chantiers. Embauché à Los Angeles, il fait la connaissance de Frank Armitage qui lui propose de venir loger dans son bidonville. John va y découvrir une paire de lunettes hors du commun : elles permettent de voir le monde tel qu\'il est réellement, à savoir gouverné par des extra-terrestres ayant pris une apparence humaine. Ces derniers, parviennent à maintenir la population dans un état apathique au moyen d\'une propagande subliminale omniprésente.'
    },
    {
        question: 'Quel film de J.J. Abrams est sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Star Wars - Le Réveil de la Force',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 16 min\n16 décembre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Daisy Ridley, Adam Driver, John Boyega, Harrison Ford, Carrie Fisher, Oscar Isaac, Mark Hamill, Lupita Nyong\'o\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Le Réveil de la Force\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Force Awakens: Original Motion Picture Soundtrack\nSeptième épisode de la saga Star Wars et premier d\'une nouvelle trilogie, dont les événements se déroulent trente ans après Le retour du Jedi. Plus de 30 ans après la bataille d\'Endor, qui a vu la chute de l\'Empire galactique, la paix et la nouvelle république sont encore fragiles. Les nostalgiques de l\'ancien régime, rassemblés sous la bannière du Premier Ordre, tentent de reprendre la main sur la force. A leur tête, le sinistre Kylo Ren lance des attaques pirates aux confins de la galaxie.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Joseph Kosinski est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Oblivion',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Joseph Kosinski\n2 h 04 min\n10 avril 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Morgan Freeman, Olga Kurylenko, Andrea Riseborough, Nikolaj Coster-Waldau, Melissa Leo, Zoë Bell, Abigail Lowe\nGroupe : Oblivion\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Oblivion: Original Motion Picture Soundtrack\nAprès des décennies de guerre contre la terrible menace dénommée les chacals, les humains ont quitté la Terre. Jack Harper, qui vit sur une station située dans les nuages, a pour mission d\'extraire des ressources vitales nécessaires aux humains expatriés. Son existence est bouleversée lorsqu\'il sauve une belle inconnue d\'un vaisseau en déperdition. Son arrivée va déclencher une série d\'évènements qui vont le forcer à remettre en question tout ce qu\'il connaissait.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Ridley Scott est sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Seul sur Mars',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 21 min\n21 octobre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Matt Damon, Kate Mara, Jessica Chastain, Chiwetel Ejiofor, Sebastian Stan, Kristen Wiig, Sean Bean, Donald Glover (Childish Gambino)\nGroupe : The Martian\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : The Martian\nAu cours d\'une mission spatiale habitée sur Mars, et à la suite d\'un violent orage, l\'astronaute Mark Watney est laissé pour mort et abandonné sur place par son équipage. Mais Watney a survécu et se retrouve seul sur cette planète hostile. Avec de maigres provisions, il ne doit compter que sur son ingéniosité, son bon sens et son intelligence pour survivre et trouver un moyen d\'alerter la Terre qu\'il est encore vivant. À des millions de kilomètres de là, la NASA et une équipe de scientifiques internationaux travaillent sans relâche pour ramener le Martien sur terre, pendant que, en parallèle, ses coéquipiers tentent secrètement d\'organiser une audacieuse voire impossible mission de sauvetage.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Jonathan Glazer est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Under the Skin',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Jonathan Glazer\n1 h 48 min\n25 juin 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Drame, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Scarlett Johansson, Paul Brannigan, Krystof Hadek, Kevin McAlinden, Andrew Gorman, Jeremy McWilliams, Lynsey Taylor Mackay, Adam Pearson\nGroupe : Sous la peau\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Suisse\nBande originale : Under the Skin\nUne extraterrestre débarque sur Terre et prend l\'apparence d\'une séduisante jeune femme. Elle part ensuite en quête de proies humaines.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Guillermo del Toro est sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Pacific Rim',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Guillermo del Toro\n2 h 11 min\n17 juillet 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlie Hunnam, Rinko Kikuchi, Idris Elba, Charlie Day, Ron Perlman, Burn Gorman, Clifton Collins Jr., Robert Maillet\nGroupe : Pacific Rim\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Pacific Rim: Original Motion Picture Soundtrack\nDes monstres titanesques attaquent nos civilisations depuis des années. Notre dernier espoir réside dans des robots géants contrôlés télépathiquement.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Jaco van Dormael est sorti en 2010?',
        correctAnswer: 'Mr. Nobody',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Jaco van Dormael\n2 h 21 min\n13 janvier 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jared Leto, Sarah Polley, Diane Kruger, Linh Dan Pham, Rhys Ifans, Natasha Little, Toby Regbo, Juno Temple\nGroupe : Mr. Nobody\nPays d\'origine : France, Allemagne, Canada, Belgique\nBande originale : Mr. Nobody\nDans une gare, un jeune garçon doit choisir entre sa mère et son père : deux vies très différentes en découlent. Nous suivons alors ces deux vies.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Lucas est sorti en 1971?',
        correctAnswer: 'THX 1138',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Lucas\n1 h 26 min\n3 novembre 1971 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Robert Duvall, Donald Pleasence, Don Pedro Colley, Maggie McOmie, Ian Wolfe, Marshall Efron, Sid Haig, John Pearce\nGroupe : THX 1138\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : THX 1138\nAu XXVe siècle, dans une cité souterraine qui ressemble à une termitière humaine où chacun s\'identifie par un code de 3 lettres et 4 chiffres, THX 1138 est un technicien tout à fait ordinaire travaillant sur une chaîne d\'assemblage de policiers-robots. Un jour, il commet pourtant un acte irréparable : lui et sa compagne LUH 3147 font l\'amour dans une société qui l\'interdit formellement. Pour THX 1138, c\'est désormais la prison qui l\'attend...'
    },
    {
        question: 'Quel film de Roland Emmerich est sorti en 1994?',
        correctAnswer: 'Stargate - La Porte des étoiles',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Roland Emmerich\n1 h 59 min\n1 février 1995 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, James Spader, Jaye Davidson, Viveca Lindfors, Alexis Cruz, Mili Avital, Leon Rippy, John Diehl\nGroupe : Stargate\nPays d\'origine : France, États-Unis\nBande originale : Stargate\nDes archéologues découvrent des vestiges égyptiens révélant une machine ouvrant un passage vers une autre planète. Une équipe spéciale y est envoyée.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Gareth Edwards est sorti en 2016?',
        correctAnswer: 'Rogue One - A Star Wars Story',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Gareth Edwards\n2 h 13 min\n14 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Felicity Jones, Diego Luna, Ben Mendelsohn, Donnie Yen, Mads Mikkelsen, Alan Tudyk, Riz Ahmed, Jiāng Wén\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Officiel), Rogue One : A Star Wars Story\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Rogue One: A Star Wars Story\nCet opus se déroule entre l\'épisode 3 et 4 et nous raconte comment l\'Alliance Rebelle a pris possession des plans de l\'Etoile Noire.'
    },
    {
        question: 'Quel film de George Miller est sorti en 1981?',
        correctAnswer: 'Mad Max 2 - Le Défi',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de George Miller\n1 h 35 min\n11 août 1982 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Mel Gibson, Bruce Spence, Vernon Wells, Michael Preston, Max Phipps, Kjell Nilsson, Emil Minty, Virginia Hey\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max 2\nDans un futur non défini, les réserves de pétrole sont épuisées et la violence règne sur le monde. Max, un ancien de la sécurité routière, se porte aux secours d\'une communauté de fuyards aux prises avec des pirates de la route. La bataille se concentre autour d\'une citerne de raffinerie.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Tim Burton est sorti en 1996?',
        correctAnswer: 'Mars Attacks!',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Tim Burton\n1 h 46 min\n26 février 1997 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Martin Short, Sarah Jessica Parker, Michael J. Fox\nGroupe : Mars Attacks\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Mars Attacks!\nLes martiens débarquent sur Terre, certains les accueillent à bras-ouverts, d\'autres restent méfiants. Mais les choses ne se passent pas comme prévu.'
    },
    {
        question: 'Quel film de David Cronenberg est sorti en 1983?',
        correctAnswer: 'Vidéodrome',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 29 min\n16 mai 1984 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : James Woods, Sonja Smits, Deborah Harry, Peter Dvorsky, Leslie Carlson, Jack Creley, Lynne Gorman, Julie Khaner\nPays d\'origine : Canada\nBande originale : Videodrome\nCanal 83, une chaîne de télévision par câble que dirige Max Renn à Toronto, s\'est spécialisée, pour séduire une large audience, dans les programmes morbides et sanglants. Un jour, Harlan, l\'un des techniciens, capte par hasard quelques extraits d\'une émission qui semble retransmise par satellite et qui enchaîne les scènes de torture et de violence. Max comprend rapidement que ces images ne sont pas tirées d\'un film, mais qu\'elles sont bien réelles, et entreprend d\'en découvrir la mystérieuse origine.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Alex Proyas est sorti en 2004?',
        correctAnswer: 'I, Robot',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 55 min\n28 juillet 2004 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Will Smith, Bridget Moynahan, Alan Tudyk, James Cromwell, Bruce Greenwood, Adrian Ricard, Chi McBride, Jerry Wasserman\nGroupe : Le Cycle des robots\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : I, Robot\n2035. Le détective Del Spooner enquête sur le meurtre d\'un chercheur en robotique. Le principal suspect semble être un androïde nommé Sonny.'
    },
    {
        question: 'Quel film de Robert Wise est sorti en 1951?',
        correctAnswer: 'Le Jour où la Terre s\'arrêta',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Film de Robert Wise\n1 h 32 min\n18 septembre 1952 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Michael Rennie, Patricia Neal, Hugh Marlowe, Sam Jaffe, Billy Gray, Frances Bavier, Lock Martin\nGroupe : Le Jour où la Terre s\'arrêta\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Day the Earth Stood Still, The Day the Earth Stood Still\nVenant d\'une autre galaxie, Klaatu et Gort, son robot, atterrissent sur terre dans le but d\'y établir une paix durable entre les hommes. Malgré la forme humaine de Klaatu, l\'accueil qui lui est réservé est des plus hostile . Hospitalisé, il parvient cependant à s\'échapper et rencontre une jeune femme qui devient son alliée.'
    },
    {
        question: 'Quel film de René Laloux est sorti en 1973?',
        correctAnswer: 'La Planète sauvage',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de René Laloux\n1 h 12 min\n6 décembre 1973 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Animation\nCasting (acteurs principaux) : Jennifer Drake, Jean Topart, Eric Baugin, Jean Valmont, Sylvie Lenoir, Gérard Hernandez\nGroupe : Oms en série\nPays d\'origine : Tchéquie, France\nBande originale : La Planète sauvage\nNous sommes dans le monde extra-terrestre d\'Ygram. Les Draags, humanoïdes géants, dominent les Oms, ramenés d\'une planète dévastée appelée Terra.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Blade Runner sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'Ridley Scott',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n15 septembre 1982 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Film noir, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Harrison Ford, Rutger Hauer, Sean Young, Edward James Olmos, M. Emmet Walsh, Daryl Hannah, William Sanderson, Brion James\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : États-Unis, Hong Kong, Royaume-Uni\nBande originale : Blade Runner\n2019, Los Angeles. La Terre est surpeuplée et l\'humanité est partie coloniser l\'espace. Les nouveaux colons sont assistés de Replicants, androïdes que rien ne peut distinguer de l\'être humain. Conçus comme de nouveaux esclaves, certains parmi les plus évolués s\'affranchissent de leurs chaînes et s\'enfuient. Rick Deckard, un ancien Blade Runner, catégorie spéciale de policiers chargés de retirer ces replicants, accepte une nouvelle mission consistant à retrouver quatre de ces individus qui viennent de regagner la Terre après avoir volé une navette spatiale. Ces replicants sont des Nexus 6, derniers nés de la technologie développée par la Tyrell Corporation.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Alien - Le 8ème Passager sorti en 1979?',
        correctAnswer: 'Ridley Scott',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n1 h 57 min\n12 septembre 1979 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Tom Skerritt, Veronica Cartwright, Harry Dean Stanton, John Hurt, Ian Holm, Yaphet Kotto, Bolaji Badejo\nGroupes : Alien, Alien - Le 8ème Passager\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Alien\nEn 2122, le vaisseau commercial Nostromo et son équipage en hibernation, font route vers la Terre avec une importante cargaison de minerai. Un signal, émanant d\'une planète inconnue, les tire de leur sommeil artificiel. Intrigué, l\'équipage se rend sur place et découvre les restes d\'un gigantesque vaisseau extraterrestre. Lors de l\'exploration de l\'épave, l\'officier Kane se fait agresser par une forme de vie inconnue.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film 2001 : L\'Odyssée de l\'espace sorti en 1968?',
        correctAnswer: 'Stanley Kubrick',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 40 min\n27 septembre 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keir Dullea, Gary Lockwood, William Sylvester, Leonard Rossiter, Margaret Tyzack, Robert Beatty, Sean Sullivan, Daniel Richter\nGroupes : L\'Odyssée de l\'espace, 2001 - L\'Odyssée de l\'espace\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : 2001: A Space Odyssey\nA l\'aube de l\'Humanité, dans le désert africain, une tribu de primates subit les assauts répétés d\'une bande rivale, qui lui dispute un point d\'eau. La découverte d\'un monolithe noir inspire au chef des singes assiégés un geste inédit et décisif.\nEn 2001, quatre millions d\'années plus tard, un vaisseau spatial évolue en orbite lunaire au rythme langoureux du Beau Danube Bleu. A son bord, le Dr. Heywood Floyd enquête secrètement sur la découverte d\'un monolithe noir qui émet d\'étranges signaux vers Jupiter.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Matrix sorti en 1999?',
        correctAnswer: 'Lilly Wachowski et Lana Wachowski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 16 min\n23 juin 1999 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Arts martiaux\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Gloria Foster, Joe Pantoliano, Marcus Chong, Julian Arahanga\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix: Original Motion Picture Score, The Matrix: Music From the Motion Picture\nNeo, un des pirates les plus recherchés du cyber-espace, reçoit de mystérieux messages cryptés d\'un certain Morpheus. Celui-ci l\'exhorte à aller au-delà des apparences et à trouver la réponse à la question qui hante constamment ses pensées : qu\'est-ce que la Matrice ?'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Interstellar sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'Christopher Nolan',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 49 min\n5 novembre 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Matthew McConaughey, Anne Hathaway, Jessica Chastain, Mackenzie Foy, Matt Damon, John Lithgow, Michael Caine, Wes Bentley\nGroupe : Interstellar\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Interstellar\nAlors que la vie sur Terre touche à sa fin, un groupe d\'explorateurs s\'attelle à la mission la plus importante de l\'histoire de l\'humanité : franchir les limites de notre galaxie pour savoir si l\'homme peut vivre sur une autre planète…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film L\'Empire contre-attaque sorti en 1980?',
        correctAnswer: 'Irvin Kershner',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Irvin Kershner\n2 h 04 min\n20 août 1980 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, David Prowse, Peter Mayhew, Kenny Baker\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), L\'Empire contre-attaque\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Empire Strikes Back\nMalgré la destruction de l\'Etoile noire, l\'Empire règne toujours sur la galaxie. Un groupe de l\'Alliance rebelle, mené par la princesse Leia se réfugie sur la planète glacée de Hoth. Après avoir subi un assaut des troupes impériales, Leia, Han Solo, Chewbacca et C-3P0 parviennent à s\'échapper et se dirigent vers Bespin, la cité des nuages gouvernée par Lando Calrissian, ancien compagnon de Han. De son côté, Luke s\'envole pour Dagobah afin d\'apprendre l\'art des Jedi avec le maître Yoda.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Bienvenue à Gattaca sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Andrew Niccol',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Andrew Niccol\n1 h 46 min\n29 avril 1998 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Ethan Hawke, Uma Thurman, Jude Law, Gore Vidal, Alan Arkin, Loren Dean, Xander Berkeley, Jayne Brook\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Gattaca: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, la science a vaincu les secrets de la génétique. Gattaca est un centre d\'études et de recherches spatiales pour des jeunes gens au patrimoine génétique parfait. Jérôme, candidat idéal, voit sa vie détruite par un accident. Tandis que Vincent, enfant naturel mais au capital génétique  imparfait , rêve de partir pour l\'espace. Chacun des deux va permettre à l\'autre d\'obtenir ce qu\'il souhaite en déjouant les lois de Gattaca.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Retour vers le futur sorti en 1985?',
        correctAnswer: 'Robert Zemeckis',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 56 min\n30 octobre 1985 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Crispin Glover, Thomas F. Wilson, Claudia Wells, Marc McClure, Wendie Jo Sperber\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty, un adolescent comme les autres, mène une existence qu\'il juge morne et ennuyeuse. Heureusement, il est épris de la jolie Jennifer et entretient une profonde amitié avec Doc, un savant fou qui prétend avoir inventé une machine à explorer le temps. Un jour, Doc invite Marty à l\'essayer. Mais ils sont surpris par des terroristes. Doc est abattu tandis que Marty met l\'engin en marche et se retrouve en 1955.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Guerre des étoiles sorti en 1977?',
        correctAnswer: 'George Lucas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 01 min\n19 octobre 1977 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Peter Cushing, Alec Guinness, Anthony Daniels, Kenny Baker, Peter Mayhew\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Un nouvel espoir\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars\nDans une galaxie lointaine, l\'univers est dominé par l\'Empire galactique avec à sa tête le sombre et impitoyable Dark Vador. Mais la révolte gronde, l\'Alliance rebelle menée par la princesse Leia, s\'empare des plans de l\'Etoile Noire, la base secrète de l\'Empire. Avant d\'être capturée par les forces impériales, la jeune princesse dissimule les plans de l\'Etoile Noire à son droïde R2-D2 avec pour mission de les remettre au Jedi Obi-Wan Kenobi. Accompagné de son fidèle compagnon, le droïde de protocole C-3PO, les deux robots s\'échouent sur la planète Tatooine et terminent leur quête chez le jeune Luke Skywalker. Rêvant de devenir pilote, ce dernier se lance à la recherche de ce mystérieux Obi-Wan Kenobi, devenu ermite au coeur des montagnes désertiques de Tatooine...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film L\'Armée des 12 singes sorti en 1995?',
        correctAnswer: 'Terry Gilliam',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 09 min\n28 février 1996 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Madeleine Stowe, Brad Pitt, Christopher Plummer, David Morse, Jon Seda, Lisa Gay Hamilton, Christopher Meloni\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : 12 Monkeys\nEn 1997, décimée par un mystérieux virus, l\'humanité a presque entièrement disparu. En 2035, les animaux dominent à nouveau la surface de la planète. Les rares humains survivants vivent depuis le cataclysme dans un monde souterrain, régi par des scientifiques aux pouvoirs absolus. Ces derniers décident d\'envoyer le détenu James Cole dans le passé pour enquêter sur les origines de l\'épidémie.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Inception sorti en 2010?',
        correctAnswer: 'Christopher Nolan',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Christopher Nolan\n2 h 28 min\n21 juillet 2010 (France)\n\nGenres : Action, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Leonardo DiCaprio, Joseph Gordon-Levitt, Elliot Page, Tom Hardy, Ken Watanabe, Dileep Rao, Cillian Murphy, Tom Berenger\nGroupe : Inception\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Inception: Music From the Motion Picture\nDom Cobb est un voleur expérimenté, le meilleur dans l\'art dangereux de l\'extraction : spécialité qui consiste à voler les secrets les plus intimes enfouis au plus profond du subconscient durant une phase de rêve. Très recherché pour ses talents dans l\'univers trouble de l\'espionnage industriel, Cobb est aussi devenu un fugitif traqué dans le monde entier. Une \nultime mission pourrait lui permettre de retrouver sa vie passée, accomplir une  inception .'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Terminator 2 - Le Jugement dernier sorti en 1991?',
        correctAnswer: ' James Cameron',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n16 octobre 1991 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Linda Hamilton, Edward Furlong, Robert Patrick, Earl Boen, Joe Morton, S. Epatha Merkerson, Castulo Guerra\nGroupes : Terminator, Terminator 2\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Terminator 2: Judgment Day: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 2029, après son échec pour éliminer Sarah Connor, Skynet programme un nouveau Terminator, le T-1000, pour retourner dans le passé et éliminer son fils John Connor, futur leader de la résistance humaine.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Brazil sorti en 1985?',
        correctAnswer: 'Terry Gilliam',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Terry Gilliam\n2 h 12 min\n20 février 1985 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jonathan Pryce, Kim Greist, Michael Palin, Robert De Niro, Katherine Helmond, Ian Holm, Bob Hoskins, Ian Richardson\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Brazil\nSam est un employé du Ministère de l\'Information. Il vit sans ambition. Il suivra par amour une révolutionnaire dans sa lutte idéaliste contre l\'Etat.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Les Fils de l\'homme sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'Alfonso Cuarón',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 49 min\n18 octobre 2006 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller, Action\nCasting (acteurs principaux) : Clive Owen, Julianne Moore, Clare-Hope Ashitey, Michael Caine, Chiwetel Ejiofor, Charlie Hunnam, Pam Ferris, Peter Mullan\nGroupe : Les Fils de l\'homme\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Children of Men, Children of Men\nEn 2027, aucun enfant n\'est venu au monde depuis près de vingt ans. Theo Faron, un ancien militant idéaliste, est contacté par Julian, son ex-épouse, qui lui demande d\'obtenir des papiers pour une jeune femme d\'origine africaine et de l\'escorter jusqu\'à un endroit sûr. En chemin, Theo découvre que celle-ci est enceinte et qu\'il est impératif de la mettre à l\'abri avec son enfant, seul espoir de l\'humanité.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Planète des singes sorti en 1968?',
        correctAnswer: 'Franklin J. Schaffner',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Franklin J. Schaffner\n1 h 52 min\n25 avril 1968 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Roddy McDowall, Kim Hunter, Maurice Evans, James Whitmore, James Daly, Linda Harrison, Robert Gunner\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Planet of the Apes\nUne navette spatiale américaine, égarée dans l\'espace-temps, s\'écrase sur une planète inconnue. Les astronautes Taylor, Landon et Dodge découvrent qu\'elle est habitée par des humains primitifs, mais aussi par des singes très évolués. Taylor est fait prisonnier. Un couple de savants primates, les docteurs Zira et Cornelius, est persuadé que Taylor est le chaînon manquant de l\'histoire de l\'évolution.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film The Thing sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'John Carpenter',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 44 min\n3 novembre 1982 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, T.K. Carter, Wilford Brimley, David Clennon, Keith David, Richard Dysart, Charles Hallahan, Richard Masur\nGroupe : The Thing\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Thing: Music From the Motion Picture\nAu cœur de l\'Antarctique, une équipe de chercheurs découvre un corps enfoui sous la neige depuis plus de 100 000 ans. Décongelée, la créature retourne à la vie en prenant la forme de celui qu\'elle veut ; dès lors, le soupçon s\'installe entre les hommes de l\'équipe. Où se cache la créature ? Qui habite-t-elle ? Un véritable combat s\'engage.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Metropolis sorti en 1927?',
        correctAnswer: 'Fritz Lang',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Fritz Lang\n2 h 25 min\n6 février 1927 (France)\n\nGenres : Muet, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alfred Abel, Gustav Fröhlich, Rudolf Klein-Rogge, Fritz Rasp, Theodor Loos, Erwin Biswanger, Heinrich George, Brigitte Helm\nGroupe : Metropolis (Fritz Lang)\nPays d\'origine : Allemagne\nBande originale : Metropolis, Metropolis\nDans une ville futuriste divisée entre dirigeants et ouvriers, le fils d\'un dirigeant est amoureux d\'une ouvrière qui prédit l\'abolition des classes.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Premier Contact sorti en 2016?',
        correctAnswer: 'Denis Villeneuve',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n1 h 56 min\n7 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Amy Adams, Jeremy Renner, Forest Whitaker, Michael Stuhlbarg, Mark O\'Brien, Tzi Ma, Joe Cobden, Max Walker\nGroupe : Story of Your Life\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Arrival: Original Motion Picture Soundtrack\nLorsque de mystérieux vaisseaux venus du fond de l\'espace surgissent un peu partout sur Terre, une équipe d\'experts est rassemblée sous la direction de la linguiste Louise Banks afin de tenter de comprendre leurs intentions.\nFace à l\'énigme que constituent leur présence et leurs messages mystérieux, les réactions dans le monde sont extrêmes et l\'humanité se retrouve bientôt au bord d\'une guerre absolue. Louise Banks et son équipe n\'ont que très peu de temps pour trouver des réponses. Pour les obtenir, la jeune femme va prendre un risque qui pourrait non seulement lui coûter la vie, mais détruire le genre humain…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Le Cinquième Élément sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Luc Besson',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Luc Besson\n2 h 06 min\n7 mai 1997 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Bruce Willis, Gary Oldman, Ian Holm, Milla Jovovich, Chris Tucker, Luke Perry, Brion James, Tommy \'Tiny\' Lister\nGroupe : Le Cinquième Élément\nPays d\'origine : France\nBande originale : The Fifth Element: Original Motion Picture Soundtrack\nEn Egypte, en 1914, des extraterrestres viennent récupérer des pierres symbolisant les quatre éléments pour les soustraire aux forces du Mal. Ils promettent de les rapporter trois cents ans plus tard. Mais à leur retour, au XXIIIe siècle, leur vaisseau est détruit. A partir de quelques gènes retrouvés dans les décombres de l\'appareil, des scientifiques parviennent à créer Leeloo, une jeune femme dotée d\'étonnants pouvoirs. Alors qu\'elle s\'enfuit, elle tombe dans un taxi conduit par Korben Dallas, un chauffeur au caractère bien trempé'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film District 9 sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'Neill Blomkamp',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Neill Blomkamp\n1 h 52 min\n16 septembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Sharlto Copley, Jason Cope, David James, Vanessa Haywood, Mandla Gaduka, Eugene Khumbanyiwa, Louis Minnaar, Kenneth Nkosi\nGroupe : District 9\nPays d\'origine : États-Unis, Nouvelle-Zélande, Canada, Afrique du Sud\nBande originale : District 9\nDistrict 9 est le nom du camp de réfugiés créé pour les extra-terrestres qui sont arrivés il y a 28 ans au-dessus de la ville de Johannesburg.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Her sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Spike Jonze',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Spike Jonze\n2 h 06 min\n19 mars 2014 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Joaquin Phoenix, Scarlett Johansson, Amy Adams, Rooney Mara, Olivia Wilde, Chris Pratt, Matt Letscher, Portia Doubleday\nGroupe : Her\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Her (Original Score)\nLos Angeles, dans un futur proche. Theodore Twombly, un homme sensible au caractère complexe, est inconsolable suite à une rupture difficile. Il fait alors l\'acquisition d\'un programme informatique ultramoderne, capable de s\'adapter à la personnalité de chaque utilisateur. En lançant le système, il fait la connaissance de \'Samantha\', une voix féminine intelligente, intuitive et étonnamment drôle. Les besoins et les désirs de Samantha grandissent et évoluent, tout comme ceux de Theodore, et peu à peu, ils tombent amoureux…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Minority Report sorti en 2002?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 25 min\n2 octobre 2002 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Colin Farrell, Max von Sydow, Samantha Morton, Lois Smith, Steve Harris, Neal McDonough, Patrick Kilpatrick\nGroupe : Minority Report\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Minority Report\nA Washington, en 2054, la division Pré-Crime, dirigée par John Anderton, est une unité de police capable d\'arrêter les coupables avant leur passage à l\'acte. Son succès repose sur les visions de trois prophètes mutants, les Pré-Cogs. Un jour, c\'est Anderton lui-même qui est suspecté d\'être sur le point de commettre un crime sous 36 heures. Son équipe à ses trousses, Anderton n\'a que quelques heures pour découvrir la vérité.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Le Retour du Jedi sorti en 1983?',
        correctAnswer: 'Richard Marquand',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Richard Marquand\n2 h 14 min\n19 octobre 1983 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Mark Hamill, Harrison Ford, Carrie Fisher, Billy Dee Williams, Anthony Daniels, Peter Mayhew, Sebastian Shaw, Ian McDiarmid\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Le Retour du Jedi\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: Return of the Jedi\nL\'empereur charge le maléfique Dark Vador de mettre au point un satellite d\'attaque pour remplacer L\'Etoile noire, détruite par Luke Skywalker et ses amis rebelles. De leur côté, la princesse Leïa Organa accompagnée des robots R2-D2 et C-3PO se rendent sur la planète Tatooine afin de libérer Han Solo des geôles de l\'infâme contrebandier Jabba Le Hutt.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Terminator sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'James Cameron',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Cameron\n1 h 47 min\n24 avril 1985 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Michael Biehn, Linda Hamilton, Paul Winfield, Lance Henriksen, Rick Rossovich, Bess Motta, Earl Boen\nGroupe : Terminator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Terminator\nEn 2029, la surface de la Terre rasée par une guerre nucléaire, voit une poignée de survivants se battre contre les machines qui tentent de prendre le pouvoir. Grâce à la détermination du résistant John Connor, l\'Humanité reprend progressivement le dessus. Pour gagner la guerre, les machines envoient à Los Angeles en 1984, un cyborg à l\'apparence humaine afin de tuer Sarah Connor la mère de John. Pour y faire face, ce dernier envoie à la même époque Kyle Reese, un résistant humain, afin de protéger sa mère.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Ghost in the Shell sorti en 1995?',
        correctAnswer: 'Mamoru Oshii',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Mamoru Oshii\n1 h 23 min\n29 janvier 1997 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Action, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Atsuko Tanaka, Tania Torrens, Akio Ôtsuka, Daniel Beretta, Kōichi Yamadera, Pascal Renwick, Yutaka Nakano, Bruno Devoldere\nGroupe : Ghost in the Shell\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Ghost in the Shell - Koukaku Kidoutai: Original Soundtrack\nEn 2029, au Japon. L\'informatisation de la société a pris une telle ampleur qu\'il est possible de relier sa conscience, le  ghost , au réseau. Le  Puppet master , un cyber-pirate, infiltre et manipule les mémoires humaines à des fins politiques. La section 9, une unité d\'intervention secrète, charge son meilleur agent, la major Kusanagi et son adjoint Batou d\'arrêter le hacker. Durant leur enquête, Kusanagi et Batou, tous deux équipés de corps et de membres artificiels, s\'interrogent sur leur propre humanité.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Blade Runner 2049 sorti en 2017?',
        correctAnswer: 'Denis Villeneuve',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 44 min\n4 octobre 2017 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame, Policier\nCasting (acteurs principaux) : Ryan Gosling, Harrison Ford, Jared Leto, Ana de Armas, Robin Wright, Sylvia Hoeks, Dave Bautista, Mackenzie Davis\nGroupe : Blade Runner\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Canada, Hongrie, Espagne, Mexique\nBande originale : Blade Runner 2049\nEn 2049, la société est fragilisée par les nombreuses tensions entre les humains et leurs esclaves créés par Bioingénierie. L\'officier K est un Blade Runner : il fait partie d\'une force d\'intervention d\'élite chargée de trouver et d\'éliminer ceux qui n\'obéissent pas aux ordres des humains. Lorsqu\'il découvre un secret enfoui depuis longtemps et capable de changer le monde, les plus hautes instances décident que c\'est à son tour d\'être traqué et éliminé. Son seul espoir est de retrouver Rick Deckard, un ancien Blade Runner qui a disparu depuis des décennies...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Starship Troopers sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Paul Verhoeven',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n2 h 09 min\n21 janvier 1998 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Guerre\nCasting (acteurs principaux) : Casper Van Dien, Dina Meyer, Denise Richards, Jake Busey, Neil Patrick Harris, Clancy Brown, Seth Gilliam, Patrick Muldoon\nGroupe : Starship Troopers\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Starship Troopers\nAu XXIVe siècle, la Terre est régentée par la toute-puissante Fédération, qui prône l\'ordre et la vertu aux citoyens. Aux confins de la galaxie, une armée extraterrestre d\'arachnides géants se dresse contre l\'espèce humaine. Face à cette menace, cinq jeunes gens volontaires, s\'engagent dans l\'armée et partent en mission dans l\'espace pour combattre les envahisseurs. Les insectes géants, terriblement organisés, s\'avèrent bien plus intelligents et dangereux que prévu...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Akira sorti en 1988?',
        correctAnswer: 'Katsuhiro Ôtomo',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Katsuhiro Ôtomo\n2 h 04 min\n8 mai 1991 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Mitsuo Iwata, Nozomu Sasaki, Mami Koyama, Tesshō Genda, Hiroshi Ôtake, Kôichi Kitamura, Michihiro Ikemizu, Yuriko Fuchizaki\nGroupe : Akira\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Symphonic Suite AKIRA\nTetsuo, un adolescent ayant vécu une enfance difficile, est la victime d\'expériences visant à développer les capacités psychiques qui dorment en chacun de nous. Ainsi doté d\'une puissance que lui-même ne peut imaginer, Tetsuo décide de partir en guerre contre le monde qui l\'a opprimé. Dès lors, Il se retrouve au cœur d\'une légende populaire qui annonce le retour prochain d\'Akira, un enfant aux pouvoirs extra-ordinaires censé délivrer Tokyo du chaos...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Jurassic Park sorti en 1993?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 07 min\n20 octobre 1993 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Neill, Laura Dern, Jeff Goldblum, Richard Attenborough, Wayne Knight, Bob Peck, Ariana Richards, Joseph Mazzello\nGroupe : Jurassic Park\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Jurassic Park: Original Motion Picture Soundtrack\nSur une île au large du Costa Rica, des scientifiques, financés par le milliardaire John Hammond, ont réussi à cloner des animaux préhistoriques. Leur découverte a permis de créer un parc d\'attractions peuplé de dinosaures. Avant l\'ouverture au public, Hammond demande à Alan et Ellie, deux paléontologues de renom, de cautionner son projet. Mais lors de la première inspection, le système de sécurité se détraque.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Retour vers le futur 2 sorti en 1989?',
        correctAnswer: 'Robert Zemeckis',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 48 min\n20 décembre 1989 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Lea Thompson, Thomas F. Wilson, Elisabeth Shue, James Tolkan, Jeffrey Weissman, Casey Siemaszko\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part II: Original Motion Picture Soundtrack\nEn 1985, Marty McFly a retrouvé sa famille et sa petite amie après un voyage mouvementé dans le passé. Surgit alors Doc Brown, au volant de sa machine à explorer le temps. Il lui enjoint de le suivre dans le futur, en l\'an 2015, pour secourir son fils tombé sous la coupe du sinistre Biff Tannen.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Cloud Atlas sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski, Lana Wachowski et Tom Tykwer\n2 h 52 min\n13 mars 2013 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hanks, Halle Berry, Jim Broadbent, Hugo Weaving, Jim Sturgess, Ben Whishaw, Keith David, James d\'Arcy\nGroupe : Cloud Atlas\nPays d\'origine : Allemagne, États-Unis, Hong Kong, Singapour\nBande originale : Cloud Atlas: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire se déroule sur 5 siècles dans plusieurs espaces-temps, des êtres se croisent et se retrouvent, naissant et renaissant successivement.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Avatar sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'James Cameron',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 42 min\n16 décembre 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Worthington, Zoe Saldaña, Sigourney Weaver, Stephen Lang, Michelle Rodriguez, Giovanni Ribisi, CCH Pounder, Wes Studi\nGroupe : Avatar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Avatar\nJake Sully, ancien marine immobilisé dans un fauteuil roulant, est envoyé en mission sur la planète Pandora. Là, il doit participer à un programme d\'étude du peuple autochtone, les Na\'vi. L\'atmosphère de Pandora étant toxique, son esprit est projeté dans un hybride biologique commandé à distance: un avatar. On lui confie dès lors une mission d\'infiltration auprès des Na\'vi, devenu un obstacle auprès d\'un puissant groupe industriel exploitant un minerai rarissime. Son allégeance est cependant remise en question lorsque Neytiri, une très belle Na\'vi, sauve la vie de Jake...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Aliens, le retour sorti en 1986?',
        correctAnswer: 'James Cameron',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 17 min\n8 octobre 1986 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Carrie Henn, Michael Biehn, Paul Reiser, Lance Henriksen, Bill Paxton, Jenette Goldstein, William Hope\nGroupes : Alien, Aliens, le retour\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Aliens\nAprès 57 ans de dérive dans l\'espace, Ellen Ripley est secourue par la corporation Weyland-Yutani. Malgré son rapport concernant l\'incident survenu sur le Nostromo, elle n\'est pas prise au sérieux par les militaires quant à la présence de xénomorphes sur la planète LV-426 où se posa son équipage… planète où plusieurs familles de colons ont été envoyées en mission de terraformage. Après la disparition de ces derniers, Ripley décide d\'accompagner une escouade de marines dans leur mission de sauvetage... et d\'affronter à nouveau la Bête.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Orange mécanique sorti en 1971?',
        correctAnswer: 'Stanley Kubrick',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Stanley Kubrick\n2 h 16 min\n1 avril 1972 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Malcolm McDowell, Patrick Magee, Michael Bates, Philip Stone, Steven Berkoff, David Prowse, Margaret Tyzack, John Clive\nGroupe : A Clockwork Orange\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : Walter Carlos\' Clockwork Orange, Stanley Kubrick\'s A Clockwork Orange\nDans une Angleterre futuriste et inhumaine, un groupe d\'adolescents se déchaînent chaque nuit, frappant et violant d\'innocentes victimes. Alex, le leader du gang est arrêté et condamné à 14 ans de prison. Il accepte de se soumettre à une thérapie de choc destinée à faire reculer la criminalité.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Total Recall sorti en 1990?',
        correctAnswer: 'Paul Verhoeven',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 53 min\n17 octobre 1990 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Rachel Ticotin, Sharon Stone, Ronny Cox, Michael Ironside, Marshall Bell, Mel Johnson Jr., Michael Champion\nGroupe : Total Recall\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Total Recall\nEn 2048, Mars a été colonisée. Doug Quaid, ouvrier de chantier, est hanté par un cauchemar qui l\'entraîne chaque nuit sur la planète rouge. Malgré la désapprobation de son entourage, il se rend dans les locaux de la société Rekall, spécialisée dans l\'implantation de souvenirs factices, afin de modifier ses terrifiantes réminiscences. Mais avant que l\'intervention ne débute, Doug est pris d\'une crise de démence.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Soleil vert sorti en 1973?',
        correctAnswer: 'Richard Fleischer',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Richard Fleischer\n1 h 37 min\n26 juin 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Charlton Heston, Leigh Taylor-Young, Chuck Connors, Joseph Cotten, Brock Peters, Paula Kelly, Edward G. Robinson, Stephen Young\nGroupe : Soleil vert\nPays d\'origine : États-Unis\nEn 2022, les hommes ont épuisé les ressources naturelles. Seul le soleil vert, sorte de pastille, parvient à nourrir une population miséreuse qui ne sait pas comment créer de tels aliments. Omniprésente et terriblement répressive, la police assure l\'ordre. Accompagné de son fidèle ami, un policier va découvrir, au péril de sa vie, l\'effroyable réalité de cette société inhumaine.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Wars - Épisode III : La Revanche des Sith sorti en 2005?',
        correctAnswer: 'George Lucas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 20 min\n18 mai 2005 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Ian McDiarmid, Samuel L. Jackson, Jimmy Smits, Frank Oz, Anthony Daniels\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode III - La Revanche des Sith\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode III: Revenge of the Sith: Original Motion Picture Soundtrack\nLa guerre entre les séparatistes et la République fait rage. Le chevalier Jedi Obi-Wan Kenobi et son disciple Anakin Skywalker parviennent à délivrer le chancelier Palpatine des geôles de l\'infâme général Grievous. De retour de mission, Anakin, de plus en plus attiré par le côté obscur de la Force, se retrouve au centre du conflit qui oppose les membres du Conseil Jedi à Palpatine.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film E.T. l\'extra-terrestre sorti en 1982?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 55 min\n1 décembre 1982 (France)\n\nGenres : Fantastique, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Henry Thomas, Drew Barrymore, Dee Wallace, Peter Coyote, Robert MacNaughton, K.C. Martel, Sean Frye, C. Thomas Howell\nGroupe : E.T. l\'extra-terrestre\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : E.T. The Extra-Terrestrial\nDans une forêt, des extraterrestres observent la flore terrienne. Une des créatures s\'éloigne de la navette, qui redécolle sans elle lorsque des militaires et des scientifiques se lancent à ses trousses. L\'extraterrestre est bientôt recueilli par Eliott, un jeune garçon rêveur et solitaire qui souffre du divorce de ses parents. Il va alors tout faire pour aider son nouvel ami à repartir vivre sur sa lointaine planète.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Wall-E sorti en 2008?',
        correctAnswer: 'Andrew Stanton',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Andrew Stanton\n1 h 38 min\n30 juillet 2008 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ben Burtt, Elissa Knight, Jeff Garlin, Fred Willard, John Ratzenberger, Kathy Najimy, Sigourney Weaver, Paul Eiding\nGroupes : Wall-E, Pixar\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : WALL·E: An Original Walt Disney Records Soundtrack\nWall-E est le dernier être sur Terre et s\'avère être un petit robot. L\'humanité a déserté notre planète, laissant cette machine nettoyer la Terre.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Stalker sorti en 1979?',
        correctAnswer: 'Andreï Tarkovski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 43 min\n18 novembre 1981 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Alexandre Kaidanovski, Anatoli Solonitsyne, Nikolai Grinko, Alissa Feindikh, Natasha Abramova\nGroupe : Stalker\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris / The Mirror / Stalker, Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky\nDans un pays et une époque indéterminés, il existe une zone interdite, fermée et gardée militairement. On dit qu\'elle abrite une chambre exauçant les désirs secrets des hommes et qu\'elle est née de la chute d\'une météorite, il y a bien longtemps. Les autorités ont aussitôt isolé le lieu, mais certains, au péril de leur vie, bravent l\'interdiction. Leurs guides se nomment les stalker, êtres déclassés, rejetés, qui seuls connaissent les pièges de la zone, en perpétuelle mutation…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Jetée sorti en 1962?',
        correctAnswer: 'Chris Marker',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Court-métrage de Chris Marker\n28 min\n16 février 1962 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction, Expérimental\nCasting (acteurs principaux) : Jean Négroni, Hélène Châtelain, Davos Hanich, Jacques Ledoux, André Heinrich, Jacques Branchu, Pierre Joffroy, Étienne Becker\nGroupe : 12 Monkeys\nPays d\'origine : France\nAprès une catastrophe nucléaire, les humains sont prisonniers dans les souterrains. Un héros avec une mémoire puissante est chargé de sauver le monde.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Moon sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'Duncan Jones',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Duncan Jones\n1 h 37 min\n16 juin 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Sam Rockwell, Robin Chalk, Kevin Spacey, Dominique McElligott, Kaya Scodelario, Rosie Shaw, Adrienne Shaw, Benedict Wong\nGroupe : Moon\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Moon\nSam Bell vit depuis plus de trois ans dans la station lunaire de Selene, où il gère l\'extraction de l\'hélium 3, seule solution à la crise de l\'énergie sur Terre. Souffrant en silence de son isolement et de la distance le séparant de sa femme et de sa fille, il passe sont temps à imaginer leurs retrouvailles. Mais quelques semaines avant la fin de son contrat pour l\'entreprise Lunar, Sam se met à voir et à entendre des choses étranges...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film The Truman Show sorti en 1998?',
        correctAnswer: 'Peter Weir',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Peter Weir\n1 h 43 min\n28 octobre 1998 (France)\n\nGenres : Comédie dramatique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Laura Linney, Ed Harris, Noah Emmerich, Natascha McElhone, Holland Taylor, Brian Delate, Blair Slater\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Truman Show: Music From the Motion Picture\nTruman Burbank vit heureux à Seahaven, une petite ville de bord de mer où tout semble parfait : le cadre est idyllique, les gens sont gentils, le soleil brille en permanence. Lauren, sa femme, est adorable et Marlon, son meilleur ami, toujours prêt à lui rendre service. Pourtant, Truman, employé dans une compagnie d\'assurances, commence à se lasser de cet environnement et trouve sa vie désespérément vide.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Solaris sorti en 1972?',
        correctAnswer: 'Andreï Tarkovski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Andreï Tarkovski\n2 h 47 min\n27 février 1974 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Donatas Banionis, Natalia Bondartchouk, Jüri Järvet, Vladislav Dvorzhetskiy, Nikolai Grinko, Anatoli Solonitsyne, Olga Barnet, Vitalik Kerdimun\nGroupe : Solaris\nPays d\'origine : Union Soviétique\nBande originale : Solaris, The Mirror, Stalker: Films by A. Tarkovsky, Solaris: Original Soundtrack from Mosfilm Solaris\nD\'étranges phénomènes se sont produits sur la station orbitale qui étudie la planète Solaris, entièrement recouverte d\'un océan de matière protoplasmique. A la demande des autorités, Kris Kelvin, un éminent psychologue, est envoyé dans la station. A son arrivée, il découvre l\'équipe du laboratoire spatial pris de démence.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Rencontres du troisième type sorti en 1977?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 12 min\n24 février 1978 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Richard Dreyfuss, François Truffaut, Teri Garr, Melinda Dillon, Bob Balaban, J. Patrick McNamara, Warren J. Kemmerling, Roberts Blossom\nGroupe : Rencontres du troisième type\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Close Encounters of the Third Kind\nAprès une rencontre avec un vaisseau spatial, Roy se sent étrangement attiré vers un endroit anodin, persuadé qu\'un événement va s\'y dérouler.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Dark City sorti en 1998?',
        correctAnswer: 'Alex Proyas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 40 min\n20 mai 1998 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Film noir\nCasting (acteurs principaux) : Rufus Sewell, William Hurt, Kiefer Sutherland, Jennifer Connelly, Richard O\'Brien, Ian Richardson, Bruce Spence, Colin Friels\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dark City\nJohn Murdoch ne se souvient de rien. Traqué par l\'inspecteur Bumstead, il cherche a comprendre et part a la recherche de son identité.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Mad Max - Fury Road sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'George Miller',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Miller\n2 h\n14 mai 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Tom Hardy, Charlize Theron, Nicholas Hoult, Hugh Keays-Byrne, Rosie Huntington-Whiteley, Nathan Jones, Riley Keough, Zoë Kravitz\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max: Fury Road: Original Motion Picture Soundtrack\nMax est capturé et fait prisonnier dans la Citadelle dirigée par Immortan Joe. C\'est alors qu\'il se retrouve embarqué dans une course poursuite explosive.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Gravity sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Alfonso Cuarón',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Alfonso Cuarón\n1 h 30 min\n23 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Drame, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Sandra Bullock, George Clooney, Ed Harris, Orto Ignatiussen, Phaldut Sharma, Amy Warren, Basher Savage\nGroupe : Gravity\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Gravity: Original Motion Picture Soundtrack\nUne ingénieur médicale et un astronaute tentent de retourner sur Terre après la destruction de leur navette. Ils se retrouvent seuls dans l\'espace.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Eternal Sunshine of the Spotless Mind sorti en 2004?',
        correctAnswer: 'Michel Gondry',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Michel Gondry\n1 h 48 min\n6 octobre 2004 (France)\n\nGenres : Drame, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jim Carrey, Kate Winslet, Kirsten Dunst, Elijah Wood, Mark Ruffalo, Tom Wilkinson, Thomas Jay Ryan, Jane Adams\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Eternal Sunshine of the Spotless Mind\nL\'idylle entre Clementine et Joel a pris fin, en raison de leurs caractères trop différents et de la routine. Pour apaiser ses souffrances, Clementine a recours à Lacuna, un procédé révolutionnaire qui efface certains souvenirs. Désespéré, Joel décide de suivre le même processus. Une nuit, deux techniciens s\'y emploient. Mais quand le passé défile dans sa tête, Joel mesure à quel point il aime toujours Clementine.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Snowpiercer - Le Transperceneige sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Bong Joon-Ho',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Bong Joon-Ho\n2 h 06 min\n30 octobre 2013 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Evans, Song Kang-Ho, Ed Harris, John Hurt, Tilda Swinton, Jamie Bell, Octavia Spencer, Ko Ah-Sung\nGroupe : Le Transperceneige\nPays d\'origine : Corée du Sud, États-Unis, France\nBande originale : Snowpiercer\n2031. Une nouvelle ère glaciaire. Les derniers survivants ont pris place à bord d\'un train condamné à tourner autour de la Terre sans s\'arrêter.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Sunshine sorti en 2007?',
        correctAnswer: 'Danny Boyle',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Danny Boyle\n1 h 47 min\n11 avril 2007 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Cillian Murphy, Chris Evans, Rose Byrne, Michelle Yeoh, Cliff Curtis, Troy Garity, Hiroyuki Sanada, Benedict Wong\nPays d\'origine : Royaume-Uni\nBande originale : Sunshine: Music from the Motion Picture\n2057, le soleil s\'éteint petit à petit. Un vaisseau avec un équipage de huit astronautes est envoyé dans l\'espace pour tenter de le rallumer.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film A.I. Intelligence Artificielle sorti en 2001?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 26 min\n24 octobre 2001 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Fantastique\nCasting (acteurs principaux) : Haley Joel Osment, Jude Law, Frances O\'Connor, Sam Robards, Jake Thomas, William Hurt, Ken Leung, Clark Gregg\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : A.I. Artificial Intelligence\nUn jeune enfant robot programmé pour avoir un contact avec l\'Homme cherche à obtenir l\'amour de sa mère humaine et devenir un vrai garçon en chair et en os.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film RoboCop sorti en 1987?',
        correctAnswer: 'Paul Verhoeven',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Paul Verhoeven\n1 h 42 min\n20 janvier 1988 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Peter Weller, Nancy Allen, Dan O\'Herlihy, Ronny Cox, Kurtwood Smith, Miguel Ferrer, Robert DoQui, Ray Wise\nGroupe : RoboCop\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : RoboCop\nA l\'aube de l\'an 2000, Detroit est la proie du crime et de la corruption. Pour pallier ce terrible état, les services de police inventent une nouvelle arme infaillible, Robocop, mi-homme, mi-robot, policier électronique de chair et d\'acier qui a pour mission de sauvegarder la tranquillité de la ville. Mais ce cyborg a aussi une âme...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Donnie Darko sorti en 2001?',
        correctAnswer: 'Richard Kelly',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Richard Kelly\n1 h 53 min\n30 janvier 2002 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jake Gyllenhaal, Jena Malone, Holmes Osborne, Maggie Gyllenhaal, Daveigh Chase, Mary McDonnell, James Duval, David St. James\nGroupe : Donnie Darko\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Donnie Darko\nEn octobre 1988, dans une coquette banlieue pavillonnaire de Virginie vit Donnie Darko, un adolescent pas comme les autres. Intelligent et débordant d\'imagination mais aussi schizophrène. Il traite sa mère Elizabeth de tous les noms, laisse régulièrement des messages politiques pour son père Eddie sur le réfrigérateur et interpelle ses profs en plein cours. Somnambule, il parle la nuit avec un certain Frank, déguisé en lapin géant monstrueux. Un jour, ce dernier lui annonce que la fin du monde est imminente. '
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Mouche sorti en 1986?',
        correctAnswer: 'David Cronenberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 36 min\n21 janvier 1987 (France)\n\nGenres : Drame, Épouvante-Horreur, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jeff Goldblum, Geena Davis, John Getz, Joy Boushel, Leslie Carlson, George Chuvalo, Michael Copeman, David Cronenberg\nGroupe : La Mouche (films)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : The Fly (OST)\nSeth Brundle est un jeune biologiste très doué. Après avoir fait ses premières armes dans une brillante équipe, il se décide à travailler seul. Il met au point une invention qui doit révolutionner le monde : la téléportation, qui consiste à transporter la matière à travers l\'espace. Les essais sur un babouin sont peu convaincants et après des fuites dans la presse, il décide de se téléporter lui-même. Seulement il ne s\'aperçoit pas qu\'une mouche fait partie du voyage.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Wars - Épisode I : La Menace fantôme sorti en 1999?',
        correctAnswer: 'George Lucas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 16 min\n13 octobre 1999 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Liam Neeson, Ewan McGregor, Natalie Portman, Jake Lloyd, Ian McDiarmid, Pernilla August, Oliver Ford Davies, Hugh Quarshie\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode I - La Menace fantôme\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode I: The Phantom Menace: Original Motion Picture Soundtrack\nLe maître Jedi Qui-Gon Jinn et son jeune disciple, Obi-Wan Kenobi, viennent en aide à la très sage reine Amidala, dont la petite planète Naboo est occupée par les droïdes de la Fédération. Contraints de faire une escale sur l\'astéroïde aride Tatooine, Qui-Gon Jinn, Obi-Wan Kenobi et Padmé Amidala rencontrent le petit Anakin Skywalker, un esclave habité par la force.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Retour vers le futur 3 sorti en 1990?',
        correctAnswer: 'Robert Zemeckis',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n1 h 58 min\n18 juillet 1990 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction, Aventure, Western\nCasting (acteurs principaux) : Michael J. Fox, Christopher Lloyd, Mary Steenburgen, Thomas F. Wilson, Lea Thompson, Elisabeth Shue, Matt Clark, Richard Dysart\nGroupe : Retour vers le futur\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Back to the Future, Part III: Original Motion Picture Score\nAprès son voyage mouvementé entre passé, présent et futur, Marty McFly apprend par une lettre vieille de cent ans que son vieil ami Emmett Doc Brown a été propulsé en 1885 au volant de sa DeLorean, restant ainsi prisonnier du far-west, sous la menace de Buford Molosse Tannen qui s\'est juré de le tuer. Il n\'a que cinq jours pour retrouver Doc et le ramener vivant vers le présent...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film V pour Vendetta sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'James McTeigue',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James McTeigue\n2 h 12 min\n19 avril 2006 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Natalie Portman, Hugo Weaving, Stephen Rea, Stephen Fry, John Hurt, Sinéad Cusack, Tim Pigott-Smith, Rupert Graves\nGroupes : V pour Vendetta, David Lloyd, Alan Moore, DC (univers)\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Allemagne\nBande originale : V for Vendetta\nDans l\'Angleterre totalitaire du futur, Evey Hammond est une jeune femme qui devient malgré elle l\'alliée d\'un mystérieux combattant révolutionnaire.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Dune sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'David Lynch',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de David Lynch\n2 h 17 min\n6 février 1985 (France)\n\nGenres : Fantastique, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kyle MacLachlan, Sean Young, Jürgen Prochnow, Francesca Annis, Kenneth McMillan, Sting, Patrick Stewart, Max von Sydow\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Dune: Original Soundtrack Recording\nL\'empereur Shaddam IV règne sur l\'univers. Se sentant menacé par le pouvoir des Atréides, il extermine sur la planète Dune ce peuple valeureux.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Nausicaä de la vallée du vent sorti en 1984?',
        correctAnswer: 'Hayao Miyazaki',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Hayao Miyazaki\n1 h 57 min\n23 août 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Aventure, Fantasy, Science-fiction, Action\nCasting (acteurs principaux) : Sumi Shimamoto, Mahito Tsujimura, Hisako Kyôda, Gorō Naya, Ichirô Nagai, Kôhei Miyauchi, Jōji Yanami, Minoru Yada\nGroupe : Nausicaä de la vallée du vent\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : Nausicaä of the Valley of the Wind\nMenacée par une forêt toxique qui ne cesse de prendre de l\'ampleur, une poignée de survivants attend le salut de la princesse Nausicaä.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Ex Machina sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Alex Garland',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Alex Garland\n1 h 48 min\n3 juin 2015 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Domhnall Gleeson, Oscar Isaac, Alicia Vikander, Sonoya Mizuno, Elina Alminas, Symara A. Templeman, Claire Selby, Corey Johnson\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Ex_Machina: Original Motion Picture Soundtrack\nGagnant un séjour offert par la boîte qui l\'emploie, Caleb découvre sur place qu\'il devra participer à une expérience sur l\'intelligence artificielle.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Edge of Tomorrow sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'Doug Liman',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Doug Liman\n1 h 53 min\n4 juin 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Emily Blunt, Brendan Gleeson, Bill Paxton, Jonas Armstrong, Tony Way, Kick Gurry, Franz Drameh\nGroupe : All You Need Is Kill\nPays d\'origine : États-Unis, Canada\nBande originale : Edge of Tomorrow: Original Motion Picture Soundtrack\nDans un futur proche, les armées du monde s\'unissent afin de combattre des hordes d\'extraterrestres livrant une bataille acharnée contre les habitants de la Terre. Le commandant William Cage, qui n\'a jamais combattu de sa vie, est envoyé dans ce qui ressemble à une mission-suicide.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film New-York 1997 sorti en 1981?',
        correctAnswer: 'John Carpenter',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 39 min\n24 juin 1981 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, Lee Van Cleef, Ernest Borgnine, Donald Pleasence, Isaac Hayes, Season Hubley, Harry Dean Stanton, Adrienne Barbeau\nGroupe : Snake Plissken\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis\nBande originale : John Carpenter\'s Escape From New York\nEn 1997, Manhattan est devenu une immense prison ghetto où vivent, en micro-société, trois millions de prisonniers. Victime d\'un attentat, l\'avion du Président des États-Unis s\'écrase en plein Manhattan avec des documents ultra-secrets. Snake, un dangereux criminel, est chargé, en échange de sa grâce, de partir à la recherche du Président. Parachuté dans Manhattan, il dispose de vingt-quatre heures pour mener à bien sa mission…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Guerre des mondes sorti en 2005?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n1 h 56 min\n6 juillet 2005 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Catastrophe\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Dakota Fanning, Miranda Otto, Justin Chatwin, Tim Robbins, Rick Gonzalez, Yul Vazquez, Lenny Venito\nGroupes : La Guerre des mondes, H.G. Wells\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : War of the Worlds\nDans le New Jersey, Ray Ferrier, docker divorcé, n\'entretient plus que des relations épisodiques avec son fils Robbie, 17 ans, et sa fille Rachel, 11 ans. Un matin, son ex-épouse lui confie la garde de leurs deux enfants le temps de quelques jours. Mais le soir même, un orage électromagnétique éclate et déclenche d\'étranges phénomènes. Bientôt, d\'énormes engins mécaniques surgissent de terre et désintègrent les êtres humains dans le chaos le plus total.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Matrix Reloaded sorti en 2003?',
        correctAnswer: 'Lilly Wachowski et Lana Wachowski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 18 min\n16 mai 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Laurence Fishburne, Carrie-Anne Moss, Hugo Weaving, Jada Pinkett Smith, Lambert Wilson, Monica Bellucci, Nona Gaye\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : États-Unis, Australie\nBande originale : The Matrix Reloaded: The Album\nLes hommes qui ont échappé à la Matrice ont trouvé refuge dans la cité souterraine de Zion. Mais la ville est assiégée par l\'armée des Machines et les sentinelles programmées pour anéantir l\'espèce humaine. Neo, désormais convaincu d\'être l\'Elu, se prépare à affronter l\'agent Smith. Trinity et Morpheus galvanisent les citoyens de Zion en leur rappelant les paroles de l\'Oracle : l\'Elu peut arrêter la guerre contre les Machines.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Abyss sorti en 1989?',
        correctAnswer: 'James Cameron',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Cameron\n2 h 20 min\n27 septembre 1989 (France)\n\nGenres : Aventure, Drame, Thriller, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ed Harris, Mary Elizabeth Mastrantonio, Michael Biehn, Leo Burmester, Todd Graff, John Bedford Lloyd, J.C. Quinn, Kimberly Scott\nGroupe : Abyss\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Abyss: Original Motion Picture Soundtrack\nUn sous-marin nucléaire américain, entre en collision avec un objet non identifié et se retrouve immobilisé par plusieurs centaines de mètres de fond. Les techniciens de la plate-forme sous-marine Deepcore, menés par Virgil Brigman, sont alors réquisitionnés pour tenter de retrouver le submersible. Des soldats les accompagnent. Alors que les plongeurs ne retrouvent aucun survivant, d\'étranges phénomènes lumineux se produisent sous l\'eau.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Alien 3 sorti en 1992?',
        correctAnswer: 'David Fincher',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de David Fincher\n1 h 54 min\n26 août 1992 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Charles S. Dutton, Charles Dance, Paul McGann, Brian Glover, Ralph Brown, Danny Webb, Christopher John Fields\nGroupes : Alien, Alien 3\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien³\nEllen Ripley a survécu au carnage provoqué par les Aliens sur la planète LV-426. Son vaisseau s\'écrase sur Fiorina 161, une planète-prison où vit une colonie minière pénitentiaire. Une communauté d\'une vingtaine d\'hommes, parmi les plus dangereux détenus de l\'univers. Ces derniers, devenus les gardiens des lieux, entretiennent le haut-fourneau de l\'installation. Mais, alors que Ripley pensait être la seule survivante de son équipage, une série de morts violentes lui fait comprendre que l\'Alien a lui aussi débarqué.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Trek sorti en 2009?',
        correctAnswer: 'J.J. Abrams',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 07 min\n6 mai 2009 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Leonard Nimoy, Eric Bana, Bruce Greenwood, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : Star Trek\nJames T. Kirk tente d\'accomplir la légende de son père, tandis que Spock le tient à carreau. Mais un être du passé veut détruire la Fédération.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Wars - Épisode II : L\'Attaque des clones sorti en 2002?',
        correctAnswer: 'George Lucas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Lucas\n2 h 22 min\n17 mai 2002 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Ewan McGregor, Natalie Portman, Hayden Christensen, Christopher Lee, Samuel L. Jackson, Frank Oz, Ian McDiarmid, Pernilla August\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Épisode II - L\'Attaque des clones\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars, Episode II: Attack of the Clones: Original Motion Picture Soundtrack\nAlors qu\'elle tente de maintenir la paix dans une République en crise, Padmé Amidala, l\'ancienne reine de la planète Naboo, échappe de justesse à une tentative d\'assassinat. Le jeune padawan Anakin Skywalker est immédiatement chargé de sa protection. Son maître jedi, Obi-Wan Kenobi, part enquêter sur cette tentative de meurtre et découvre la constitution d\'une mystérieuse armée de clones.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Looper sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Rian Johnson',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Rian Johnson\n1 h 59 min\n31 octobre 2012 (France)\n\nGenres : Action, Policier, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Joseph Gordon-Levitt, Bruce Willis, Emily Blunt, Paul Dano, Noah Segan, Piper Perabo, Jeff Daniels, Pierce Gagnon\nPays d\'origine : États-Unis, Chine\nBande originale : Looper (Original Motion Picture Soundtrack)\nJoe est un looper, tueur à gages payé pour exécuter des cibles envoyées du futur. Il laisse pourtant échapper son propre double et risque d\'être tué.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Le Voyage dans la Lune sorti en 1902?',
        correctAnswer: 'Georges Méliès',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Court-métrage de Georges Méliès\n13 min\n1 septembre 1902 (France)\n\nGenres : Aventure, Fantastique, Science-fiction, Muet\nCasting (acteurs principaux) : Victor André, Brunnet, Bleuette Bernon, Jeanne d\'Alcy, Henri Delannoy, Depierre, Farjaut, Kelm\nGroupe : De la Terre à la Lune\nPays d\'origine : France\nBande originale : Le Voyage dans la Lune (OST)\nLe professeur Barbenfouillis et six autres astronautes s\'organisent pour une expédition sur la lune au moyen d\'un canon géant de 300 mètres de long.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Contact sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Robert Zemeckis',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Robert Zemeckis\n2 h 30 min\n17 septembre 1997 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Jodie Foster, Matthew McConaughey, Jena Malone, David Morse, Geoffrey Blake, William Fichtner, Sami Chester, Timothy McNeil\nGroupe : Contact\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Contact: Music From the Motion Picture\nEllie Arroway est passionnée par l\'univers. Avec une petite équipe de chercheurs, elle écoute le ciel. Un jour, ils captent un message.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film The Man from Earth sorti en 2007?',
        correctAnswer: 'Richard Schenkman',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film DTV (direct-to-video) de Richard Schenkman\n1 h 27 min\n5 juillet 2011 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : David Lee Smith, Tony Todd, John Billingsley, Ellen Crawford, Annika Peterson, William Katt, Alexis Thorpe, Richard Riehle\nGroupe : The Man from Earth\nPays d\'origine : États-Unis, France\nJohn, professeur d\'histoire, est surpris par ses collègues avec une fête en son honneur. Il finit par leur avouer qu\'il n\'a pas 35 ans, mais 14000.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Dune sorti en 2021?',
        correctAnswer: 'Denis Villeneuve',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Denis Villeneuve\n2 h 35 min\n15 septembre 2021 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Timothée Chalamet, Rebecca Ferguson, Oscar Isaac, Josh Brolin, Stellan Skarsgård, Dave Bautista, Zendaya, David Dastmalchian\nGroupe : Dune\nPays d\'origine : Canada, États-Unis\nBande originale : The Dune Sketchbook: Music from the Soundtrack, Dune: Original Motion Picture Soundtrack\nL\'histoire de Paul Atreides, jeune homme aussi doué que brillant, voué à connaître un destin hors du commun qui le dépasse totalement. Car s\'il veut préserver l\'avenir de sa famille et de son peuple, il devra se rendre sur la planète la plus dangereuse de l\'univers – la seule à même de fournir la ressource la plus précieuse au monde, capable de décupler la puissance de l\'humanité. Tandis que des forces maléfiques se disputent le contrôle de cette planète, seuls ceux qui parviennent à dominer leur peur pourront survivre…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Predator sorti en 1987?',
        correctAnswer: 'John McTiernan',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de John McTiernan\n1 h 47 min\n19 août 1987 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Arnold Schwarzenegger, Carl Weathers, Elpidia Carrillo, Bill Duke, Jesse Ventura, Sonny Landham, Richard Chaves, R. G. Armstrong\nGroupe : Predator\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Predator: Original Motion Picture Soundtrack\nLe commando de forces spéciales mené par le major Dutch Schaeffer est engagé par la CIA pour sauver les survivants d\'un crash d\'hélicoptère au cœur d\'une jungle d\'Amérique Centrale. Sur place, Dutch et son équipe ne tardent pas à découvrir qu\'ils sont pris en chasse par une mystérieuse créature invisible qui commence à les éliminer un par un. La traque commence.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Planète des singes - Les Origines sorti en 2011?',
        correctAnswer: 'Rupert Wyatt',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Rupert Wyatt\n1 h 45 min\n10 août 2011 (France)\n\nGenres : Action, Drame, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : James Franco, Freida Pinto, John Lithgow, Brian Cox, Andy Serkis, David Oyelowo, Tom Felton, Tyler Labine\nGroupe : La Planète des singes\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni, Canada\nBande originale : Rise of the Planet of the Apes: Original Motion Picture Soundtrack\nAu cours de ses recherches pour vaincre la maladie d\'Alzheimer, un scientifique parvient à faire évoluer un singe nommé Caesar, qui va mener son espèce à dominer le monde.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Prometheus sorti en 2012?',
        correctAnswer: 'Ridley Scott',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 04 min\n30 mai 2012 (France)\n\nGenres : Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Noomi Rapace, Michael Fassbender, Charlize Theron, Idris Elba, Guy Pearce, Logan Marshall-Green, Sean Harris, Rafe Spall\nGroupes : Alien, Prometheus\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : Prometheus\nDes explorateurs découvrent un indice sur l\'origine de l\'humanité. Cela les entraîne dans un voyage jusqu\'aux recoins les plus sombres de l\'univers.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Matrix Revolutions sorti en 2003?',
        correctAnswer: 'Lilly Wachowski et Lana Wachowski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Lilly Wachowski et Lana Wachowski\n2 h 09 min\n5 novembre 2003 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Keanu Reeves, Carrie-Anne Moss, Laurence Fishburne, Hugo Weaving, Harry J. Lennix, Jada Pinkett Smith, Collin Chou, Mary Alice\nGroupe : Matrix\nPays d\'origine : Australie, États-Unis\nBande originale : Matrix Revolutions: The Motion Picture Soundtrack\nTandis que les Sentinelles sont sur le point d\'attaquer la cité de Zion, les habitants organisent la résistance. Neo se retrouve prisonnier entre la Matrice et le monde réel. Afin de le délivrer, Morpheus, Trinity et Seraphin décident d\'affronter le Mérovingien. Mais la lutte s\'annonce difficile, d\'autant que l\'agent Smith menace à son tour l\'équilibre entre le monde des humains et celui des machines.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Paprika sorti en 2006?',
        correctAnswer: 'Satoshi Kon',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de Satoshi Kon\n1 h 30 min\n6 décembre 2006 (France)\n\nGenres : Animation, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Megumi Hayashibara, Tôru Furuya, Kōichi Yamadera, Katsunosuke Hori, Tôru Emori, Akio Ôtsuka, Hideyuki Tanaka, Satomi Koorogi\nGroupe : Paprika\nPays d\'origine : Japon\nBande originale : “Paprika” Original Soundtrack\nDans le futur, le docteur Tokita met au point la DC Mini, qui permet de lire et de stocker les rêves. Peu après, trois machines sont volées et le chef de projet, Tororato, pris d\'une crise, se jette dans le vide. Par chance, il survit à ses blessures et révèle qu\'on lui a greffé les rêves d\'un autre...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Les Gardiens de la galaxie sorti en 2014?',
        correctAnswer: 'James Gunn',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de James Gunn\n2 h 02 min\n13 août 2014 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Comédie\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pratt, Zoe Saldaña, Dave Bautista, Vin Diesel, Bradley Cooper, Lee Pace, Karen Gillan, Josh Brolin\nGroupes : Les Gardiens de la Galaxie, Marvel Cinematic Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Guardians of the Galaxy, Guardians of the Galaxy: Original Score, Guardians of the Galaxy: Awesome Mix, Vol. 1: Original Motion Picture Soundtrack\nPeter rassemble une équipe d\'aliens pour défendre la galaxie, menacée par Ronan et son armée, qui cherchent un mystérieux globe volé.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Ready Player One sorti en 2018?',
        correctAnswer: 'Steven Spielberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Steven Spielberg\n2 h 20 min\n28 mars 2018 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Tye Sheridan, Olivia Cooke, Ben Mendelsohn, Lena Waithe, Mark Rylance, T. J. Miller, Simon Pegg, Philip Zhao\nGroupe : Ready Player One\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Ready Player One\n2044. La Terre est à l\'agonie. Comme la majeure partie de l\'humanité, Wade, 17 ans, passe son temps dans l\'OASIS – un univers virtuel où chacun peut vivre et être ce qui lui chante. Mais lorsque le fondateur de l\'OASIS meurt sans héritier, une formidable chasse au trésor est lancée : celui qui découvrira les trois clefs cachées dans l\'OASIS par son créateur remportera 250 milliards de dollars ! Multinationales et geeks s\'affrontent alors dans une quête épique, dont l\'avenir du monde est l\'enjeu. Que le meilleur gagne…'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Alien - La Résurrection sorti en 1997?',
        correctAnswer: 'Jean-Pierre Jeunet',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Jean-Pierre Jeunet\n1 h 49 min\n12 novembre 1997 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Sigourney Weaver, Winona Ryder, Dominique Pinon, Ron Perlman, Gary Dourdan, Michael Wincott, Kim Flowers, Dan Hedaya\nGroupes : Alien, Alien - La Résurrection\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Alien Resurrection\nFécondée par une créature extraterrestre, Ripley s\'est supprimée pour entraîner son foetus dans la mort. 200 ans plus tard, le cauchemar reprend.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Planète interdite sorti en 1956?',
        correctAnswer: 'Fred M. Wilcox',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Fred M. Wilcox\n1 h 38 min\n22 août 1956 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Action, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Walter Pidgeon, Anne Francis, Leslie Nielsen, Warren Stevens, Jack Kelly, Richard Anderson, Earl Holliman, George Wallace\nGroupe : La Tempête\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Forbidden Planet\nEn l\'an 2257, un vaisseau interplanétaire quitte la Terre, pour retrouver les membres d\'une expédition qui fit un atterrissage forcé il y a vingt ans sur la planète Altaïr 4. Seuls le professeur Morbius et sa fille ont survécu à cette tragédie et vivent aux côtés d\'un robot.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Trek Into Darkness sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'J.J. Abrams',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 12 min\n12 juin 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Chris Pine, Zachary Quinto, Benedict Cumberbatch, Karl Urban, Zoe Saldaña, Simon Pegg, John Cho, Anton Yelchin\nGroupes : Star Trek, Star Trek: Kelvin Universe\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Trek Into Darkness: Music From the Motion Picture\nUn homme du nom de John Harrison attaque le haut commandement de l\'institution de Starfleet. Le capitaine Kirk décide alors de partir à sa poursuite.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Invasion Los Angeles sorti en 1988?',
        correctAnswer: 'John Carpenter',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de John Carpenter\n1 h 33 min\n19 avril 1989 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Roddy Piper, Keith David, Meg Foster, George \'Buck\' Flower, Peter Jason, Raymond St. Jacques, Jason Robards III, John Lawrence\nGroupe : Les Fascinateurs\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : They Live\nJohn Nada parcourt les routes à la recherche d\'un travail comme ouvrier sur les chantiers. Embauché à Los Angeles, il fait la connaissance de Frank Armitage qui lui propose de venir loger dans son bidonville. John va y découvrir une paire de lunettes hors du commun : elles permettent de voir le monde tel qu\'il est réellement, à savoir gouverné par des extra-terrestres ayant pris une apparence humaine. Ces derniers, parviennent à maintenir la population dans un état apathique au moyen d\'une propagande subliminale omniprésente.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Star Wars - Le Réveil de la Force sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'J.J. Abrams',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de J.J. Abrams\n2 h 16 min\n16 décembre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Daisy Ridley, Adam Driver, John Boyega, Harrison Ford, Carrie Fisher, Oscar Isaac, Mark Hamill, Lupita Nyong\'o\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Saga), Star Wars (Officiel), Star Wars : Le Réveil de la Force\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Star Wars: The Force Awakens: Original Motion Picture Soundtrack\nSeptième épisode de la saga Star Wars et premier d\'une nouvelle trilogie, dont les événements se déroulent trente ans après Le retour du Jedi. Plus de 30 ans après la bataille d\'Endor, qui a vu la chute de l\'Empire galactique, la paix et la nouvelle république sont encore fragiles. Les nostalgiques de l\'ancien régime, rassemblés sous la bannière du Premier Ordre, tentent de reprendre la main sur la force. A leur tête, le sinistre Kylo Ren lance des attaques pirates aux confins de la galaxie.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Oblivion sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Joseph Kosinski',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Joseph Kosinski\n2 h 04 min\n10 avril 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : Tom Cruise, Morgan Freeman, Olga Kurylenko, Andrea Riseborough, Nikolaj Coster-Waldau, Melissa Leo, Zoë Bell, Abigail Lowe\nGroupe : Oblivion\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Oblivion: Original Motion Picture Soundtrack\nAprès des décennies de guerre contre la terrible menace dénommée les chacals, les humains ont quitté la Terre. Jack Harper, qui vit sur une station située dans les nuages, a pour mission d\'extraire des ressources vitales nécessaires aux humains expatriés. Son existence est bouleversée lorsqu\'il sauve une belle inconnue d\'un vaisseau en déperdition. Son arrivée va déclencher une série d\'évènements qui vont le forcer à remettre en question tout ce qu\'il connaissait.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Seul sur Mars sorti en 2015?',
        correctAnswer: 'Ridley Scott',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Ridley Scott\n2 h 21 min\n21 octobre 2015 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Matt Damon, Kate Mara, Jessica Chastain, Chiwetel Ejiofor, Sebastian Stan, Kristen Wiig, Sean Bean, Donald Glover (Childish Gambino)\nGroupe : The Martian\nPays d\'origine : États-Unis, Royaume-Uni\nBande originale : The Martian\nAu cours d\'une mission spatiale habitée sur Mars, et à la suite d\'un violent orage, l\'astronaute Mark Watney est laissé pour mort et abandonné sur place par son équipage. Mais Watney a survécu et se retrouve seul sur cette planète hostile. Avec de maigres provisions, il ne doit compter que sur son ingéniosité, son bon sens et son intelligence pour survivre et trouver un moyen d\'alerter la Terre qu\'il est encore vivant. À des millions de kilomètres de là, la NASA et une équipe de scientifiques internationaux travaillent sans relâche pour ramener le Martien sur terre, pendant que, en parallèle, ses coéquipiers tentent secrètement d\'organiser une audacieuse voire impossible mission de sauvetage.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Under the Skin sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Jonathan Glazer',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Jonathan Glazer\n1 h 48 min\n25 juin 2014 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Thriller, Drame, Épouvante-Horreur\nCasting (acteurs principaux) : Scarlett Johansson, Paul Brannigan, Krystof Hadek, Kevin McAlinden, Andrew Gorman, Jeremy McWilliams, Lynsey Taylor Mackay, Adam Pearson\nGroupe : Sous la peau\nPays d\'origine : Royaume-Uni, États-Unis, Suisse\nBande originale : Under the Skin\nUne extraterrestre débarque sur Terre et prend l\'apparence d\'une séduisante jeune femme. Elle part ensuite en quête de proies humaines.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Pacific Rim sorti en 2013?',
        correctAnswer: 'Guillermo del Toro',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Guillermo del Toro\n2 h 11 min\n17 juillet 2013 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Charlie Hunnam, Rinko Kikuchi, Idris Elba, Charlie Day, Ron Perlman, Burn Gorman, Clifton Collins Jr., Robert Maillet\nGroupe : Pacific Rim\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Pacific Rim: Original Motion Picture Soundtrack\nDes monstres titanesques attaquent nos civilisations depuis des années. Notre dernier espoir réside dans des robots géants contrôlés télépathiquement.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Mr. Nobody sorti en 2010?',
        correctAnswer: 'Jaco van Dormael',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Jaco van Dormael\n2 h 21 min\n13 janvier 2010 (France)\n\nGenres : Drame, Fantastique, Romance, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jared Leto, Sarah Polley, Diane Kruger, Linh Dan Pham, Rhys Ifans, Natasha Little, Toby Regbo, Juno Temple\nGroupe : Mr. Nobody\nPays d\'origine : France, Allemagne, Canada, Belgique\nBande originale : Mr. Nobody\nDans une gare, un jeune garçon doit choisir entre sa mère et son père : deux vies très différentes en découlent. Nous suivons alors ces deux vies.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film THX 1138 sorti en 1971?',
        correctAnswer: 'George Lucas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Lucas\n1 h 26 min\n3 novembre 1971 (France)\n\nGenre : Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Robert Duvall, Donald Pleasence, Don Pedro Colley, Maggie McOmie, Ian Wolfe, Marshall Efron, Sid Haig, John Pearce\nGroupe : THX 1138\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : THX 1138\nAu XXVe siècle, dans une cité souterraine qui ressemble à une termitière humaine où chacun s\'identifie par un code de 3 lettres et 4 chiffres, THX 1138 est un technicien tout à fait ordinaire travaillant sur une chaîne d\'assemblage de policiers-robots. Un jour, il commet pourtant un acte irréparable : lui et sa compagne LUH 3147 font l\'amour dans une société qui l\'interdit formellement. Pour THX 1138, c\'est désormais la prison qui l\'attend...'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Stargate - La Porte des étoiles sorti en 1994?',
        correctAnswer: 'Roland Emmerich',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Roland Emmerich\n1 h 59 min\n1 février 1995 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Aventure\nCasting (acteurs principaux) : Kurt Russell, James Spader, Jaye Davidson, Viveca Lindfors, Alexis Cruz, Mili Avital, Leon Rippy, John Diehl\nGroupe : Stargate\nPays d\'origine : France, États-Unis\nBande originale : Stargate\nDes archéologues découvrent des vestiges égyptiens révélant une machine ouvrant un passage vers une autre planète. Une équipe spéciale y est envoyée.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Rogue One - A Star Wars Story sorti en 2016?',
        correctAnswer: 'Gareth Edwards',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Gareth Edwards\n2 h 13 min\n14 décembre 2016 (France)\n\nGenres : Action, Aventure, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Felicity Jones, Diego Luna, Ben Mendelsohn, Donnie Yen, Mads Mikkelsen, Alan Tudyk, Riz Ahmed, Jiāng Wén\nGroupes : Star Wars (univers), Star Wars (Officiel), Rogue One : A Star Wars Story\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Rogue One: A Star Wars Story\nCet opus se déroule entre l\'épisode 3 et 4 et nous raconte comment l\'Alliance Rebelle a pris possession des plans de l\'Etoile Noire.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Mad Max 2 - Le Défi sorti en 1981?',
        correctAnswer: 'George Miller',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de George Miller\n1 h 35 min\n11 août 1982 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction, Aventure, Road movie\nCasting (acteurs principaux) : Mel Gibson, Bruce Spence, Vernon Wells, Michael Preston, Max Phipps, Kjell Nilsson, Emil Minty, Virginia Hey\nGroupe : Mad Max\nPays d\'origine : Australie\nBande originale : Mad Max 2\nDans un futur non défini, les réserves de pétrole sont épuisées et la violence règne sur le monde. Max, un ancien de la sécurité routière, se porte aux secours d\'une communauté de fuyards aux prises avec des pirates de la route. La bataille se concentre autour d\'une citerne de raffinerie.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Mars Attacks! sorti en 1996?',
        correctAnswer: 'Tim Burton',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Tim Burton\n1 h 46 min\n26 février 1997 (France)\n\nGenres : Comédie, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Jack Nicholson, Glenn Close, Annette Bening, Pierce Brosnan, Danny DeVito, Martin Short, Sarah Jessica Parker, Michael J. Fox\nGroupe : Mars Attacks\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : Mars Attacks!\nLes martiens débarquent sur Terre, certains les accueillent à bras-ouverts, d\'autres restent méfiants. Mais les choses ne se passent pas comme prévu.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Vidéodrome sorti en 1983?',
        correctAnswer: 'David Cronenberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de David Cronenberg\n1 h 29 min\n16 mai 1984 (France)\n\nGenres : Épouvante-Horreur, Science-fiction, Thriller\nCasting (acteurs principaux) : James Woods, Sonja Smits, Deborah Harry, Peter Dvorsky, Leslie Carlson, Jack Creley, Lynne Gorman, Julie Khaner\nPays d\'origine : Canada\nBande originale : Videodrome\nCanal 83, une chaîne de télévision par câble que dirige Max Renn à Toronto, s\'est spécialisée, pour séduire une large audience, dans les programmes morbides et sanglants. Un jour, Harlan, l\'un des techniciens, capte par hasard quelques extraits d\'une émission qui semble retransmise par satellite et qui enchaîne les scènes de torture et de violence. Max comprend rapidement que ces images ne sont pas tirées d\'un film, mais qu\'elles sont bien réelles, et entreprend d\'en découvrir la mystérieuse origine.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film I, Robot sorti en 2004?',
        correctAnswer: 'Alex Proyas',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Alex Proyas\n1 h 55 min\n28 juillet 2004 (France)\n\nGenres : Action, Science-fiction\nCasting (acteurs principaux) : Will Smith, Bridget Moynahan, Alan Tudyk, James Cromwell, Bruce Greenwood, Adrian Ricard, Chi McBride, Jerry Wasserman\nGroupe : Le Cycle des robots\nPays d\'origine : États-Unis, Allemagne\nBande originale : I, Robot\n2035. Le détective Del Spooner enquête sur le meurtre d\'un chercheur en robotique. Le principal suspect semble être un androïde nommé Sonny.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film Le Jour où la Terre s\'arrêta sorti en 1951?',
        correctAnswer: 'Robert Wise',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Film de Robert Wise\n1 h 32 min\n18 septembre 1952 (France)\n\nGenres : Science-fiction, Drame\nCasting (acteurs principaux) : Michael Rennie, Patricia Neal, Hugh Marlowe, Sam Jaffe, Billy Gray, Frances Bavier, Lock Martin\nGroupe : Le Jour où la Terre s\'arrêta\nPays d\'origine : États-Unis\nBande originale : The Day the Earth Stood Still, The Day the Earth Stood Still\nVenant d\'une autre galaxie, Klaatu et Gort, son robot, atterrissent sur terre dans le but d\'y établir une paix durable entre les hommes. Malgré la forme humaine de Klaatu, l\'accueil qui lui est réservé est des plus hostile . Hospitalisé, il parvient cependant à s\'échapper et rencontre une jeune femme qui devient son alliée.'
    },
    {
        question: 'Qui a réalisé le film La Planète sauvage sorti en 1973?',
        correctAnswer: 'René Laloux',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Long-métrage d\'animation de René Laloux\n1 h 12 min\n6 décembre 1973 (France)\n\nGenres : Drame, Science-fiction, Animation\nCasting (acteurs principaux) : Jennifer Drake, Jean Topart, Eric Baugin, Jean Valmont, Sylvie Lenoir, Gérard Hernandez\nGroupe : Oms en série\nPays d\'origine : Tchéquie, France\nBande originale : La Planète sauvage\nNous sommes dans le monde extra-terrestre d\'Ygram. Les Draags, humanoïdes géants, dominent les Oms, ramenés d\'une planète dévastée appelée Terra.'
    },   
];